Q: ¿Cuándo comenzaron a utilizarse los primeros computadores electrónicos programables en organismos oficiales y grandes empresas?
A: 1
O: A principios del siglo XX.
O: A mediados del siglo XX.
O: A finales del siglo XIX.
O: En los años 60.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes disciplinas es mencionada como una profesión antigua en comparación con la programación?
A: 2
O: Economía.
O: Informática.
O: Arquitectura.
O: Filosofía.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes sistemas software está mencionado como ejemplo en la sesión?
A: 0
O: Sistema de gestión académica.
O: Sistema de gestión de citas médicas.
O: Sistema de seguridad bancaria.
O: Sistema de control aéreo.
,
Q: ¿Qué elemento no representa adecuadamente la metáfora de escritura en el desarrollo de software?
A: 3
O: La legibilidad del código.
O: La colaboración en equipo.
O: La importancia de escribir para que otros puedan leer.
O: La evolución continua del software.
,
Q: ¿Cuál es el problema principal de la metáfora de la construcción en el desarrollo de software?
A: 0
O: No considera el carácter flexible del software.
O: Requiere mucho trabajo en equipo.
O: Aumenta la complejidad de los proyectos.
O: Solo aplica en proyectos grandes.
,
Q: ¿Qué representan los usuarios finales en la metáfora de la jardinería aplicada al desarrollo de software?
A: 2
O: Las raíces del jardín.
O: Las herramientas de jardinería.
O: La lluvia y el viento.
O: Las flores y árboles.
,
Q: Según Frederick Brooks, ¿cuál de las siguientes es una tarea esencial en el desarrollo de software?
A: 3
O: La compilación del software.
O: La depuración del código.
O: La generación de la documentación.
O: La formulación de construcciones conceptuales.
,
Q: ¿Cuál es una característica que diferencia el desarrollo de software de las ingenierías tradicionales, según Martin Fowler?
A: 1
O: La poca influencia de los clientes.
O: La impredecibilidad de los requisitos.
O: La dependencia de las herramientas de software.
O: La estabilidad de los entornos.
,
Q: ¿Qué es la deuda técnica?
A: 1
O: El costo monetario de desarrollar software.
O: Problemas de diseño que dificultan la flexibilidad del software.
O: La necesidad de refactorizar el código en cada iteración.
O: El tiempo necesario para implementar cambios.
,
Q: ¿Por qué es difícil visualizar el software según Brooks?
A: 0
O: Porque el software no tiene representación física en un espacio.
O: Porque el software siempre está en evolución.
O: Porque los diagramas solo muestran una parte del sistema.
O: Porque la mayoría de los sistemas son muy pequeños.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de la metáfora de jardinería en el desarrollo de software?
A: 1
O: Su similitud con la construcción de estructuras.
O: Representa el carácter evolutivo y cambiante del software.
O: El software crece automáticamente como un jardín.
O: La precisión en la planificación del desarrollo.
,
Q: ¿Por qué es importante elegir las metáforas adecuadas en una organización?
A: 2
O: Para mejorar la calidad del producto.
O: Para facilitar el aprendizaje técnico.
O: Para establecer una cultura común en el equipo.
O: Para acelerar el desarrollo de proyectos.
,
Q: ¿Qué aspecto del desarrollo de software enfatiza la metáfora de hacer una película?
A: 3
O: La precisión en el diseño del sistema.
O: La independencia de cada desarrollador.
O: La capacidad de cambio rápido en el producto.
O: La creatividad y coordinación entre múltiples disciplinas.
,
Q: ¿Qué limita la metáfora de construcción en comparación con el desarrollo de software?
A: 2
O: El costo inicial del proyecto.
O: La cantidad de documentación necesaria.
O: La flexibilidad y facilidad de modificación del software.
O: La capacidad de realizar pruebas rápidas.
,
Q: Según Brooks, ¿por qué la complejidad es una característica esencial del software?
A: 3
O: Porque se pueden realizar muchos cambios.
O: Porque es difícil de aprender para los desarrolladores.
O: Porque requiere habilidades avanzadas de programación.
O: Porque las entidades del software no se repiten y aumentan en número.
,
Q: ¿Qué significa "deuda técnica" en el contexto del desarrollo ágil?
A: 2
O: Gastos adicionales en licencias de software.
O: Mejoras continuas en las herramientas de desarrollo.
O: Problemas de diseño que hacen el software menos flexible con el tiempo.
O: Cambios necesarios en el diseño a medida que avanzan las iteraciones.
,
Q: ¿Cuál es el enfoque que Martin Fowler sugiere para gestionar la impredecibilidad en el desarrollo de software?
A: 1
O: Seguir un proceso lineal de diseño.
O: Desarrollar mediante iteraciones frecuentes.
O: Evitar el cambio en los requisitos.
O: Separar el desarrollo en fases de construcción y diseño.
,
Q: ¿Qué representa la metáfora de crecimiento por acreción en el desarrollo de software?
A: 0
O: La evolución incremental de funcionalidades.
O: La implementación de código en distintas plataformas.
O: La adaptación del software a nuevas tecnologías.
O: La necesidad de realizar revisiones continuas de código.
,
Q: ¿Cuál es uno de los problemas de aplicar la metáfora de "construir software" a un entorno ágil?
A: 2
O: Requiere más recursos humanos.
O: Facilita el mantenimiento del sistema.
O: Limita la flexibilidad y adaptación continua.
O: Reduce la productividad en las iteraciones.
,
Q: ¿Qué es un beneficio clave de los métodos de desarrollo iterativo para el cliente?
A: 1
O: Obtener todas las funcionalidades de una vez.
O: Evaluar el producto en fases tempranas y ajustar requisitos.
O: Aumentar el presupuesto del proyecto.
O: Reducir la interacción con el equipo de desarrollo.
,
Q: ¿Por qué el desarrollo de software no se adapta bien al modelo de cascada (waterfall)?
A: 1
O: Porque el software es caro de construir.
O: Porque el proceso de desarrollo es continuo y cambiante.
O: Porque el diseño del software es siempre estático.
O: Porque el modelo waterfall no permite pruebas.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes NO es una característica esencial del software según Brooks?
A: 3
O: Complejidad.
O: Cambiabilidad.
O: Invisibilidad.
O: Predictibilidad.
,
Q: ¿Qué elemento de control introduce Fowler para manejar la incertidumbre en el desarrollo de software?
A: 2
O: Un equipo de mantenimiento.
O: Una fase de construcción bien definida.
O: Retroalimentación continua mediante iteraciones.
O: Documentación extensa de los requisitos.
,
Q: ¿Qué problema tiene el uso de metáforas erróneas en un equipo de desarrollo de software?
A: 2
O: Aumentan la velocidad del desarrollo.
O: Reducen la colaboración en el equipo.
O: Crean expectativas incorrectas sobre el proceso de trabajo.
O: Eliminan la creatividad en el desarrollo.
,
Q: ¿Qué destaca la metáfora de jardinería sobre el desarrollo de software?
A: 0
O: El crecimiento orgánico y evolutivo del sistema.
O: La necesidad de planificación detallada.
O: La velocidad del desarrollo de software.
O: La dependencia de herramientas externas.
,
Q: ¿Qué propone Brooks para lidiar con la complejidad del desarrollo de software?
A: 1
O: Usar mejores lenguajes de programación.
O: Comprar o reutilizar software ya existente.
O: Invertir en hardware de alto rendimiento.
O: Contratar más desarrolladores.
,
Q: ¿Qué tipo de iteraciones sugiere Fowler en un entorno de desarrollo ágil?
A: 3
O: Iteraciones largas para asegurar la calidad.
O: Iteraciones con todas las funcionalidades posibles.
O: Iteraciones solo al final del proyecto.
O: Iteraciones cortas con versiones funcionales.
,
Q: ¿Qué enfatiza la metáfora de "hacer software como un juego cooperativo"?
A: 0
O: La colaboración del equipo y la solución creativa de problemas.
O: La necesidad de revisar continuamente el código.
O: La libertad total en la toma de decisiones.
O: La predictibilidad del desarrollo.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes NO es una metáfora usada comúnmente en el desarrollo de software?
A: 2
O: Jardinería.
O: Crecimiento por acreción.
O: Ingeniería mecánica.
O: Construcción.
,
Q: Según la sesión, ¿por qué es tan difícil predecir los requisitos en el desarrollo de software?
A: 3
O: Porque los requisitos están bien definidos al inicio.
O: Porque los cambios no afectan al sistema.
O: Porque los usuarios no influyen en el desarrollo.
O: Porque se descubren problemas e incertidumbres a lo largo del proyecto.
,
Q: ¿Qué busca el cliente en un contrato ágil con iteraciones?
A: 1
O: Fijar el coste y el alcance exacto.
O: Obtener versiones funcionales del sistema en cada entrega.
O: Limitar los cambios en los requisitos.
O: Evitar involucrarse en el desarrollo.
,
Q: ¿Qué NO es cierto sobre la deuda técnica en un proyecto de software?
A: 2
O: Puede surgir por problemas de diseño acumulados.
O: Hace el software menos flexible con el tiempo.
O: Elimina la necesidad de refactorización.
O: Puede ralentizar la incorporación de cambios futuros.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes características hace que el software sea único en comparación con otros productos?
A: 0
O: Es fácilmente modificable.
O: Es inmune a los errores.
O: Es predecible y planificable.
O: Es costoso de construir.
,
Q: ¿Qué sugiere Fowler en cuanto a la relación con el cliente en un proceso adaptativo?
A: 2
O: Limitar la participación del cliente en el proyecto.
O: Mantener un control estricto sobre los cambios.
O: Fomentar la colaboración y el ajuste continuo.
O: Fijar una fecha límite inamovible.
,
Q: ¿Cuál es una de las dificultades de representar visualmente el software?
A: 1
O: Existen muchos lenguajes de programación.
O: La estructura de software involucra múltiples grafos complejos.
O: La estructura de software es fácilmente comprensible.
O: Todo el software se organiza en módulos simples.
,
Q: ¿Qué aspecto importante tiene el modelo de desarrollo incremental propuesto por Brooks?
A: 0
O: Permite que el software crezca de manera orgánica.
O: Acelera la fase de diseño inicial.
O: Requiere muchos cambios en el equipo de desarrollo.
O: Solo funciona en proyectos pequeños.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de realizar un prototipado rápido en el desarrollo de software?
A: 1
O: Ahorrar costos en la fase de construcción.
O: Ayudar al cliente a refinar y entender sus necesidades.
O: Reducir el número de desarrolladores en el proyecto.
O: Evitar la necesidad de pruebas adicionales.
,
Q: ¿Qué representa el concepto de "acoplamiento" en el desarrollo de software?
A: 2
O: La creación de módulos independientes.
O: La facilidad para realizar cambios sin afectar al sistema.
O: La dependencia mutua entre elementos del sistema ante cambios.
O: La optimización de la ejecución del código.
,
Q: ¿Cuál es una desventaja del modelo predictivo en comparación con el adaptativo en software?
A: 1
O: Ofrece versiones tempranas del software.
O: Limita la flexibilidad ante cambios de requisitos.
O: Mejora la comunicación con el cliente.
O: Reduce el riesgo de acoplamiento.
,
Q: ¿Qué destaca la metáfora de la publicación periódica en el desarrollo ágil de software?
A: 3
O: La planificación detallada de todas las funcionalidades.
O: La adaptación a una única entrega final.
O: La estructura invariable del software.
O: La entrega continua de nuevas funcionalidades al cliente.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja clave de la metáfora de la "acreción" en el desarrollo de software?
A: 1
O: Acelera la fase de diseño inicial.
O: Permite un desarrollo incremental en el que se van añadiendo capas de funcionalidad.
O: Facilita la comunicación con los usuarios.
O: Reduce el tiempo de construcción.
,
Q: ¿Cuál es un problema de la metáfora de escritura en el contexto del software?
A: 2
O: Requiere la colaboración del equipo.
O: Enfatiza la necesidad de escribir código legible.
O: No refleja bien el carácter evolutivo y colectivo del software.
O: Facilita el mantenimiento del software.
,
Q: ¿Qué papel juegan los "usuarios finales" en el desarrollo de software según la metáfora de jardinería?
A: 0
O: Son el equivalente a las fuerzas naturales que influyen en el jardín.
O: Representan el crecimiento del software en el sistema.
O: Son los encargados de supervisar los cambios.
O: Determinan los fundamentos estructurales del sistema.
,
Q: ¿Qué diferencia esencial existe entre el desarrollo de software y la construcción de edificios?
A: 1
O: El software tiene una estructura inmutable.
O: El software es modificable continuamente, incluso en su estructura básica.
O: La fase de diseño es más importante en la construcción.
O: Los edificios requieren más tiempo de construcción que el software.
,
Q: ¿Cómo se relaciona el concepto de "deuda técnica" con el acoplamiento en el software?
A: 2
O: La deuda técnica elimina el acoplamiento en el código.
O: Ambos facilitan el mantenimiento del software.
O: Un alto acoplamiento contribuye a la deuda técnica, haciendo el software más rígido.
O: La deuda técnica no se ve afectada por el acoplamiento.
,
Q: ¿Qué metáfora enfatiza el aspecto cooperativo y creativo del desarrollo de software?
A: 3
O: Crecimiento por acreción.
O: Jardinería.
O: Escritura.
O: Juego cooperativo.
,
Q: Según Brooks, ¿qué hace única a la tarea esencial en el desarrollo de software?
A: 0
O: Es una actividad creativa que define las construcciones conceptuales necesarias.
O: Es fácilmente optimizable con mejores herramientas.
O: Permite reducir el tiempo de desarrollo.
O: No afecta la complejidad del software.
,
Q: ¿Qué es cierto sobre el "cliente adaptativo" en el modelo de desarrollo iterativo?
A: 1
O: Solo participa en las fases iniciales del proyecto.
O: Puede ajustar el enfoque y los requisitos en cada iteración.
O: No puede influir en las decisiones de diseño.
O: Su participación es opcional en este modelo.
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de una tarea accidental en el desarrollo de software?
A: 3
O: Formular las construcciones conceptuales.
O: Decidir la arquitectura del sistema.
O: Definir las necesidades del cliente.
O: Implementar el diseño en un lenguaje de programación específico.
,
Q: ¿Qué representa el término "refactorización" en el contexto de la deuda técnica?
A: 2
O: La adición de nuevas funcionalidades al software.
O: La eliminación de errores de ejecución.
O: La reestructuración del código para reducir la deuda técnica y mejorar su flexibilidad.
O: La creación de documentación adicional.
,
Q: Según la sesión, ¿qué aspecto del desarrollo de software enfatiza la metáfora de "publicación periódica"?
A: 0
O: La entrega continua de nuevas funcionalidades en cada iteración.
O: La fijación de requisitos al inicio del proyecto.
O: La estructura inmutable del software.
O: La reducción de la interacción con los usuarios.
,
Q: ¿Cuál es un beneficio del desarrollo iterativo mencionado en la sesión?
A: 2
O: Reducir la complejidad del sistema.
O: Eliminar la necesidad de colaboración.
O: Obtener retroalimentación temprana y ajustar el proyecto según el feedback.
O: Limitar los cambios de diseño.
,
Q: Según Brooks, ¿qué característica hace que el software sea "invisible"?
A: 3
O: El software siempre depende de los usuarios.
O: Las estructuras del software son visualmente accesibles.
O: La organización de su código es completamente gráfica.
O: El software no se embebe en un espacio físico, lo que dificulta su representación visual.
,
Q: ¿Qué ventaja tiene el enfoque ágil en cuanto a los cambios en los requisitos?
A: 1
O: Facilita un contrato de precio fijo.
O: Permite adaptarse rápidamente a las necesidades cambiantes del cliente.
O: Reduce la comunicación necesaria con el cliente.
O: Elimina la necesidad de prototipos.
,
Q: ¿Cuál es el principal propósito de las metáforas en la cultura de una organización?
A: 2
O: Reducir los conflictos entre equipos.
O: Aumentar la eficiencia del desarrollo.
O: Crear una dirección común y un conjunto de normas implícitas en el equipo.
O: Facilitar la documentación.
,
Q: ¿Cuál es una característica distintiva de los "métodos adaptativos" frente a los métodos predictivos?
A: 0
O: Ajustan el alcance del proyecto a medida que avanza el desarrollo.
O: Exigen una planificación detallada al inicio del proyecto.
O: Reducen la necesidad de participación del cliente.
O: Permiten solo una entrega final del software.
,
Q: ¿Qué destaca la metáfora de la "película de cine" en el desarrollo de software?
A: 3
O: La construcción del código base.
O: La estructura modular del software.
O: La necesidad de documentación.
O: La colaboración entre expertos de diferentes áreas para crear un producto completo.
,
Q: ¿Cuál es uno de los desafíos de aplicar una metáfora de ingeniería tradicional al desarrollo de software?
A: 1
O: Permiten iteraciones rápidas.
O: No recogen la flexibilidad y la adaptabilidad continua del software.
O: Enfatizan demasiado la colaboración.
O: Facilitan el crecimiento incremental del sistema.
,
Q: ¿Qué ventaja competitiva menciona Mary Poppendieck sobre el cambio de última hora en el desarrollo de software?
A: 2
O: Permite mantener los plazos sin ajustes.
O: Facilita una mejor gestión del equipo.
O: Permite al cliente adaptarse a cambios en el entorno y ganar ventaja sobre la competencia.
O: Reduce el costo de desarrollo.
,
Q: ¿Cuál es un riesgo de no controlar adecuadamente el acoplamiento en un sistema de software?
A: 3
O: La documentación se vuelve obsoleta.
O: Los usuarios pierden interés en el sistema.
O: La velocidad de desarrollo aumenta.
O: Un cambio pequeño puede desencadenar múltiples cambios en otros componentes.
,
Q: ¿Cuál es una limitación del informe State of Agile según la sesión?
A: 1
O: Se realiza solo en Europa.
O: La información puede estar sesgada porque es voluntaria.
O: No incluye datos sobre Scrum.
O: Es únicamente para empresas con más de 100 empleados.
,
Q: ¿Cuál es uno de los principales objetivos de las empresas que adoptan metodologías ágiles?
A: 0
O: Acelerar la entrega de software.
O: Mejorar la documentación del software.
O: Reducir la deuda técnica.
O: Aumentar el tamaño de los equipos de desarrollo.
,
Q: ¿Qué porcentaje de los encuestados en 2020 ocupa el rol de Scrum Master o Agile Coach?
A: 0
O: Cerca del 40%.
O: Un 25%.
O: Un 60%.
O: Un 10%.
,
Q: ¿Cuál es una de las principales formas de medir el éxito de Agile, según el informe?
A: 2
O: Número de code smells eliminados.
O: Cantidad de líneas de código producidas.
O: Valor de negocio entregado al cliente.
O: Cantidad de cambios realizados en el equipo.
,
Q: ¿Qué práctica ágil es la más utilizada entre los encuestados?
A: 3
O: Test-Driven Development.
O: Refactorización.
O: Iteraciones cortas.
O: Daily standup.
,
Q: Según el informe, ¿cuál es la metodología ágil más utilizada en las empresas?
A: 0
O: Scrum.
O: Kanban.
O: Lean.
O: Extreme Programming (XP).
,
Q: ¿Cuál es uno de los beneficios percibidos por las empresas que usan metodologías ágiles, según el informe?
A: 1
O: Incrementar el número de funcionalidades desarrolladas.
O: Mejorar la gestión de prioridades cambiantes.
O: Aumentar el tamaño de los equipos de desarrollo.
O: Reducir el presupuesto de los proyectos.
,
Q: ¿Qué representa la filosofía de Kaizen en el contexto de Agile?
A: 3
O: Mejorar la velocidad de desarrollo.
O: Aumentar el uso de Scrum.
O: Implementar más métricas de calidad de código.
O: Buscar una mejora continua en los procesos.
,
Q: ¿Qué problema puede surgir cuando una empresa se enfoca únicamente en maximizar ciertos indicadores de rendimiento?
A: 1
O: El equipo pierde el enfoque en el desarrollo ágil.
O: Puede haber un sobreajuste (overfitting), afectando otras áreas del equipo.
O: La satisfacción del cliente aumenta.
O: Se reduce el tiempo de desarrollo.
,
Q: ¿Qué se entiende por Fake Scrum o Dark Scrum?
A: 2
O: Un uso avanzado de las técnicas de Scrum.
O: La inclusión de roles adicionales en el equipo.
O: Un uso superficial de Scrum, sin entender sus principios ágiles.
O: El uso de Scrum únicamente en fases avanzadas del desarrollo.
,
Q: ¿Qué práctica avanzada de desarrollo es menos utilizada por las empresas, según el informe?
A: 2
O: Unit testing.
O: Daily standups.
O: Continuous deployment.
O: Planificación del sprint.
,
Q: Según el informe, ¿cuál de los siguientes objetivos tiene menos relevancia para las empresas que adoptan Agile?
A: 3
O: Acelerar la entrega de software.
O: Mejorar la productividad.
O: Mejorar la calidad del software.
O: Mejorar la mantenibilidad del software.
,
Q: ¿Qué tipo de métricas se menciona como importante para medir el valor de un software desde el punto de vista del cliente?
A: 1
O: Velocidad de desarrollo.
O: Satisfacción del cliente y beneficios económicos.
O: Cantidad de código desarrollado.
O: Porcentaje de bugs resueltos.
,
Q: ¿Qué ventaja tiene el uso de metrics de integración continua en un equipo ágil?
A: 2
O: Mejoran el tiempo de entrega.
O: Simplifican la colaboración entre equipos.
O: Miden la calidad y consistencia del proceso de desarrollo en tiempo real.
O: Aumentan la cantidad de historias entregadas.
,
Q: ¿Qué caracteriza el Agile Industrial Complex mencionado en la sesión?
A: 0
O: La comercialización de cursos y certificaciones de Scrum.
O: La creación de equipos ágiles en grandes empresas.
O: La estandarización de las prácticas ágiles en todos los sectores.
O: El uso exclusivo de Scrum para todo tipo de proyectos.
,
Q: ¿Cuál es el riesgo de una “obsesión por los procesos” en Agile?
A: 3
O: Aumenta la cantidad de entregas al cliente.
O: Mejora el rendimiento del equipo.
O: Reduce el tamaño de los equipos.
O: Se pierde el enfoque en las personas y la flexibilidad del equipo.
,
Q: ¿Qué crítica se menciona hacia las certificaciones de Scrum?
A: 1
O: Son solo para roles específicos.
O: Certifican conocimiento básico sin asegurar habilidades prácticas.
O: No son reconocidas internacionalmente.
O: Son difíciles de obtener.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes prácticas pertenece a las prácticas más comunes de ingeniería ágil?
A: 0
O: Unit testing.
O: Test de aceptación.
O: User stories.
O: Customer journeys.
,
Q: ¿Cuál es una característica importante de un equipo verdaderamente ágil, según el manifiesto ágil?
A: 2
O: Depender de métricas de líneas de código.
O: Evitar la experimentación.
O: Ser auto-organizado y valorar las interacciones.
O: Seguir rígidamente los procesos de la empresa.
,
Q: ¿Qué enfoque resalta la frase "Move fast and break things"?
A: 3
O: Optimización de la deuda técnica.
O: Mejora de la satisfacción del cliente.
O: Incremento en la seguridad del software.
O: La experimentación y velocidad de entrega en el desarrollo.
,
Q: ¿Qué indicador de éxito de Agile se relaciona directamente con la satisfacción del cliente?
A: 2
O: Número de historias completadas por iteración.
O: Porcentaje de cumplimiento de la planificación.
O: Valor de negocio entregado al cliente.
O: Número de code reviews realizados.
,
Q: ¿Qué podría explicar el predominio de Scrum en las empresas según el informe?
A: 1
O: Scrum tiene menos roles que otras metodologías.
O: Scrum define roles, ceremonias y artefactos de forma clara y estructurada.
O: La mayoría de las empresas solo adoptan prácticas de Lean.
O: Scrum es más popular en Europa que en el resto del mundo.
,
Q: ¿Cuál es uno de los riesgos del daily standup como práctica ágil?
A: 2
O: Incrementar el tiempo de desarrollo.
O: Perder la visibilidad del equipo en el proyecto.
O: Convertirse en un ritual vacío que no aporte al equipo.
O: Dificultar la planificación del sprint.
,
Q: Según la sesión, ¿cuál es un desafío al definir métricas para evaluar el éxito de Agile?
A: 0
O: Encontrar indicadores que realmente midan el valor entregado al cliente.
O: Medir el tiempo de desarrollo.
O: Definir un único indicador de satisfacción del cliente.
O: Aumentar la eficiencia en las reuniones.
,
Q: ¿Qué porcentaje de empresas usa iteraciones cortas en sus procesos ágiles?
A: 3
O: 80%
O: 75%
O: 90%
O: 64%
,
Q: ¿Qué implica la práctica de la "propiedad colectiva del código"?
A: 0
O: Todos los miembros del equipo pueden contribuir y modificar el código.
O: Solo los Scrum Masters revisan el código del equipo.
O: Cada desarrollador se encarga de una parte específica del código.
O: El equipo de testers supervisa la calidad del código.
,
Q: ¿Cuál es una crítica a las certificaciones de Scrum mencionada en la sesión?
A: 1
O: Son obligatorias para todos los miembros de un equipo ágil.
O: Pueden otorgarse sin garantizar competencias prácticas avanzadas.
O: Solo están disponibles en ciertos países.
O: No permiten roles flexibles dentro de un equipo.
,
Q: ¿Cuál es uno de los principales objetivos del Manifiesto Ágil en cuanto a los procesos?
A: 2
O: Seguir estrictamente las herramientas de gestión.
O: Priorizar la entrega de grandes cantidades de código.
O: Dar más importancia a las personas y sus interacciones sobre los procesos.
O: Fomentar procesos detallados para todos los equipos.
,
Q: ¿Qué objetivo de Agile se refleja en el término Kaizen?
A: 1
O: La entrega rápida de productos.
O: La mejora continua en el equipo y procesos.
O: La supervisión constante de los managers.
O: La reducción de reuniones y feedback.
,
Q: ¿Qué práctica ágil tiene un menor porcentaje de adopción según el informe?
A: 3
O: Refactorización.
O: Pair programming.
O: Continuous deployment.
O: Test-driven development (TDD).
,
Q: ¿Cuál es una desventaja de enfocarse demasiado en métricas de planificación en Agile?
A: 3
O: Reduce el tiempo de desarrollo.
O: Mejora la colaboración del equipo.
O: Aumenta la satisfacción del cliente.
O: Puede llevar a ignorar la entrega de valor real al cliente.
,
Q: ¿Qué significa la frase “Agile es un viaje”?
A: 1
O: Agile solo se puede implementar en fases avanzadas.
O: Agile es un proceso continuo de mejora y adaptación.
O: La implementación de Agile tiene un fin concreto.
O: Agile se centra solo en la entrega final de productos.
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece la auto-organización en equipos ágiles?
A: 2
O: Evita la necesidad de certificaciones.
O: Aumenta la cantidad de trabajo diario.
O: Facilita la adaptación a cambios y mejora la autonomía.
O: Mejora la relación con los clientes.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes conceptos pertenece a las métricas de servicio en un equipo ágil?
A: 0
O: Tiempo medio de respuesta del servidor.
O: Número de iteraciones completadas.
O: Historias completadas por iteración.
O: Bugs resueltos.
,
Q: ¿Qué tipo de métricas se utilizan para medir el rendimiento de un equipo en entregas continuas?
A: 3
O: Test de regresión.
O: Evaluaciones de producto.
O: Documentación detallada.
O: Métricas de integración continua.
,
Q: ¿Qué podría suceder si una empresa cae en el overfitting al maximizar ciertas métricas de rendimiento?
A: 1
O: Mejoraría todos los aspectos del equipo.
O: Se centraría en indicadores específicos y descuidaría otros aspectos importantes.
O: Aumentaría la satisfacción del cliente.
O: Reduciría el costo del proyecto.
,
Q: ¿Qué significa el concepto de Dark Scrum según Ron Jeffries?
A: 2
O: Uso de Scrum en proyectos pequeños.
O: Aplicación de Scrum sin el uso de sprints.
O: Uso superficial de Scrum sin entender ni aplicar la filosofía ágil.
O: Incorporación de técnicas avanzadas de XP en Scrum.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo principal de Agile según la sesión?
A: 0
O: Entregar valor de forma continua al cliente.
O: Reducir el tiempo de las reuniones diarias.
O: Aumentar la cantidad de documentación.
O: Mejorar la estructura del equipo.
,
Q: ¿Qué significa en Agile la frase “Abraza el cambio”?
A: 2
O: Realizar entregas rápidas y finales.
O: Evitar cualquier modificación en el proyecto.
O: Adaptarse y aceptar cambios en requisitos para satisfacer al cliente.
O: Minimizar la cantidad de iteraciones.
,
Q: ¿Cuál es un método para obtener feedback sobre el valor de las características de software?
A: 3
O: Aumentar las líneas de código.
O: Medir el tiempo de desarrollo.
O: Reducir el número de defectos.
O: Usar encuestas, entrevistas y herramientas de análisis.
,
Q: ¿Qué muestra el gráfico de demografía del State of Agile en cuanto al tamaño de los equipos de desarrollo en las empresas encuestadas?
A: 1
O: La mayoría de las empresas tienen equipos de más de 5,000 personas.
O: El 33% de las empresas tienen menos de 100 personas en sus equipos de software.
O: La mayoría de las empresas tienen entre 1,000 y 5,000 desarrolladores.
O: Los equipos de menos de 100 personas son una minoría.
,
Q: ¿Qué porcentaje de los encuestados en el State of Agile 2020 son miembros de equipos de desarrollo?
A: 2
O: Un 30%.
O: Un 50%.
O: Un 7%.
O: Un 20%.
,
Q: ¿Cuál es un motivo por el cual mejorar la mantenibilidad del software recibe menor prioridad en el informe?
A: 3
O: No es una prioridad para las metodologías ágiles.
O: Se percibe como un problema exclusivo de equipos grandes.
O: Es un indicador difícil de medir.
O: Puede asociarse con corregir errores en lugar de mejorar la agilidad.
,
Q: ¿Qué es un KPI en el contexto de medición de rendimiento en Agile?
A: 0
O: Un indicador clave de desempeño.
O: Una metodología de certificación.
O: Un tipo de sprint especial en Agile.
O: Una práctica específica de XP.
,
Q: ¿Cuál es un problema de adoptar indicadores clásicos en la evaluación de equipos ágiles?
A: 3
O: Mejoran la relación con el cliente.
O: Aumentan la rapidez de entrega.
O: Simplifican la colaboración del equipo.
O: Pueden no reflejar adecuadamente el valor entregado al cliente.
,
Q: ¿Qué representa un OKR en un equipo ágil?
A: 2
O: Un proceso de integración continua.
O: Un tipo de reunión diaria.
O: Un objetivo con resultados clave medibles.
O: Un plan de retrospectiva.
,
Q: ¿Cuál es un riesgo al medir el rendimiento de un equipo solo por la cantidad de código producido?
A: 1
O: Aumenta la complejidad del código.
O: Puede ignorarse el valor real del software y enfocarse en cantidad sobre calidad.
O: Mejora la eficiencia del equipo.
O: Permite una entrega más rápida al cliente.
,
Q: ¿Qué es el Taylorismo en relación con los procesos rígidos?
A: 0
O: Un modelo que optimiza el trabajo al tratar a los trabajadores como engranajes del proceso.
O: Un enfoque de Agile que mejora la auto-organización.
O: Una metodología de planificación iterativa.
O: Una práctica ágil centrada en el feedback continuo.
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de métrica de soporte mencionada en la sesión?
A: 3
O: Número de iteraciones completadas.
O: Cantidad de historias entregadas.
O: Número de tareas asignadas por semana.
O: Tiempo medio de reparación (MTTR).
,
Q: ¿Qué papel juegan las métricas de integración continua en Agile?
A: 1
O: Aumentan el tiempo de desarrollo.
O: Permiten evaluar el estado del proyecto en tiempo real y detectar errores rápidamente.
O: Reducen la necesidad de feedback del cliente.
O: Son indicadores para evaluar al cliente.
,
Q: Según la sesión, ¿qué debe poder hacer un equipo verdaderamente ágil?
A: 3
O: Cumplir todas las reglas de Scrum al pie de la letra.
O: Aumentar la cantidad de reuniones.
O: Crear código de la forma más rápida posible.
O: Adaptar y modificar sus procesos de trabajo según sus necesidades.
,
Q: ¿Qué indica la frase “Agile no es solo Scrum”?
A: 2
O: Que Agile incluye más ceremonias que Scrum.
O: Que Scrum es una metodología exclusiva para desarrollo de software.
O: Que Agile es un enfoque más amplio y no se limita a un marco específico.
O: Que Scrum se aplica únicamente en empresas grandes.
,
Q: ¿Qué sucede si una organización aplica el "falso Scrum"?
A: 0
O: Adopta las prácticas de Scrum sin abrazar los valores ágiles.
O: Optimiza su proceso de desarrollo siguiendo el manifiesto ágil.
O: Mejora el feedback constante con el cliente.
O: Aumenta su capacidad de entregar software.
,
Q: ¿Por qué es importante la capacidad técnica en un equipo ágil, más allá de usar Scrum?
A: 2
O: Facilita la creación de nuevas funcionalidades.
O: Aumenta la cantidad de iteraciones.
O: Permite realizar cambios sin generar deuda técnica y asegurar la evolución del producto.
O: Reduce la necesidad de métricas de éxito.
,
Q: ¿Qué busca la mejora continua (Kaizen) en Agile?
A: 1
O: Cumplir con los sprints programados.
O: Incrementar el nivel de excelencia del equipo mediante ajustes constantes.
O: Disminuir el número de retrospectivas.
O: Mejorar la cantidad de tareas asignadas.
,
Q: ¿Qué significa la expresión “move fast and break things” en el contexto de desarrollo ágil?
A: 1
O: Crear un desarrollo lento pero seguro.
O: Priorización de la experimentación y la velocidad, aunque implique riesgos.
O: Minimizar la cantidad de pruebas realizadas.
O: Aumentar el control de calidad en todos los proyectos.
,
Q: ¿Por qué es crucial medir el valor entregado al cliente en Agile?
A: 2
O: Ayuda a reducir el tiempo de desarrollo.
O: Mejora la velocidad del equipo.
O: Permite asegurarse de que el software realmente cumple con las necesidades del cliente.
O: Reduce la complejidad del software.
,
Q: ¿Qué tipo de métricas pueden indicar problemas en la experiencia de usuario final?
A: 3
O: Número de commits realizados.
O: Cantidad de iteraciones completadas.
O: Frecuencia de retros.
O: Métricas de servicio, como errores del servidor y tiempo de respuesta.
,
Q: ¿Qué técnica de Extreme Programming (XP) mencionada es poco utilizada en las empresas según el informe?
A: 2
O: Daily standup.
O: Revisión de sprint.
O: Pair programming.
O: User stories.
,
Q: ¿Qué importancia tiene el feedback del cliente en el desarrollo ágil?
A: 1
O: Permite reducir las líneas de código.
O: Asegura que el equipo pueda adaptar el software a las necesidades reales y cambiantes del cliente.
O: Elimina la necesidad de iteraciones.
O: Simplifica el proceso de integración continua.
,
Q: ¿Qué porcentaje de empresas usa únicamente Scrum, según el informe State of Agile?
A: 0
O: 58%
O: 76%
O: 40%
O: 23%
,
Q: ¿Por qué es posible que el informe muestre una alta adopción de Scrum en lugar de XP?
A: 1
O: XP es una metodología más moderna que Scrum.
O: Scrum ofrece un marco con roles y ceremonias claramente definidos, que facilita su implementación.
O: La mayoría de los encuestados son programadores y prefieren Scrum.
O: XP es una metodología orientada solo a grandes empresas.
,
Q: Según el informe, ¿cuál es uno de los principales desafíos para las empresas al aplicar prácticas ágiles?
A: 2
O: Realizar planificaciones detalladas.
O: Aumentar la cantidad de entregas al cliente.
O: Lograr realizar entregas continuas de software.
O: Aumentar la satisfacción de los desarrolladores.
,
Q: ¿Qué problema puede surgir cuando el equipo maximiza el número de historias entregadas sin considerar otros factores?
A: 1
O: Mejora la satisfacción del cliente.
O: Se puede perder el enfoque en el valor real entregado al cliente.
O: Aumenta la velocidad de desarrollo.
O: Incrementa la cohesión del equipo.
,
Q: ¿Qué práctica de Scrum se centra en analizar y reflexionar sobre el rendimiento del equipo?
A: 3
O: Daily standup.
O: Revisión del sprint.
O: Planificación del sprint.
O: Retrospectiva.
,
Q: ¿Qué problema puede surgir al medir el rendimiento del equipo únicamente por la cantidad de pull requests exitosos?
A: 2
O: Aumenta la cantidad de defectos en producción.
O: Mejora la calidad del software.
O: Puede ignorarse si el software realmente satisface las necesidades del cliente.
O: Reduce la complejidad del código.
,
Q: ¿Qué valor resalta el manifiesto ágil respecto a los individuos?
A: 0
O: Las interacciones entre personas están por encima de los procesos.
O: La velocidad de trabajo es más importante que la interacción.
O: Los procesos rígidos optimizan las interacciones.
O: La cantidad de historias entregadas es clave.
,
Q: ¿Qué significa el término “WIP” en el contexto de Agile?
A: 1
O: Un método para organizar sprints.
O: Trabajo en proceso.
O: Un indicador de la velocidad del equipo.
O: Un tipo de retrospectiva.
,
Q: ¿Cuál es una diferencia clave entre Kanban y Scrum según la sesión?
A: 0
O: Kanban se enfoca en limitar el WIP, mientras que Scrum organiza el trabajo en sprints.
O: Kanban tiene roles fijos, mientras que Scrum es más flexible.
O: Scrum es más popular que Kanban en grandes empresas.
O: Kanban es exclusivo para equipos pequeños.
,
Q: ¿Qué práctica es fundamental en Scrum para ajustar el trabajo en curso y las prioridades del sprint?
A: 2
O: TDD.
O: Planificación continua.
O: Backlog grooming o refinamiento del backlog.
O: Certificaciones Scrum.
,
Q: ¿Por qué es relevante la frase “Si no cambias, no estás aprendiendo” en Agile?
A: 3
O: Define la cantidad de iteraciones que un equipo debe realizar.
O: Enfatiza la necesidad de realizar retrospectivas.
O: Muestra la importancia de los procesos.
O: Refuerza la idea de mejora continua y adaptación.
,
Q: ¿Qué práctica de ingeniería ágil es usada en un 67% de las empresas según el informe?
A: 2
O: Refactorización.
O: Pair programming.
O: Unit testing.
O: Continuous deployment.
,
Q: ¿Qué puede indicar la baja adopción de prácticas como continuous delivery y continuous deployment?
A: 1
O: La falta de equipos ágiles en el proyecto.
O: Dificultad para mantener una entrega frecuente y continua en la práctica.
O: La ausencia de certificaciones en el equipo.
O: Poco interés en las metodologías ágiles.
,
Q: ¿Cuál es una característica única de XP en comparación con Scrum?
A: 0
O: Énfasis en prácticas de desarrollo técnico, como el pair programming y TDD.
O: Mayor flexibilidad en roles y ceremonias.
O: Estructura rígida en sprints.
O: Uso de OKRs para medir el progreso.
,
Q: Según la sesión, ¿cuál es un beneficio de definir OKRs en un equipo ágil?
A: 2
O: Aumentan la velocidad de desarrollo.
O: Facilitan la planificación del sprint.
O: Permiten establecer objetivos claros y resultados medibles.
O: Aseguran el cumplimiento estricto de los plazos.
,
Q: ¿Qué indicador ayuda a medir la calidad del software desde un enfoque técnico?
A: 3
O: Satisfacción del cliente.
O: Cantidad de standups realizados.
O: Número de historias entregadas.
O: Porcentaje de cobertura de tests y cantidad de code smells.
,
Q: ¿Por qué el Fake Scrum puede ser perjudicial para un equipo?
A: 0
O: Porque aparenta usar Scrum sin aplicar los principios ágiles, lo que genera expectativas erróneas.
O: Porque es una práctica exclusiva para equipos pequeños.
O: Porque impide realizar entregas frecuentes.
O: Porque aumenta la deuda técnica.
,
Q: ¿Qué objetivo principal del Manifiesto Ágil se enfatiza en el uso de métricas orientadas al cliente?
A: 2
O: Mejorar la planificación de sprints.
O: Aumentar la cantidad de entregas en cada sprint.
O: Entregar valor real al cliente de forma continua.
O: Reducir el tiempo de cada iteración.
,
Q: ¿Cuál es una práctica común en equipos ágiles para asegurar que todos estén alineados al inicio de cada día?
A: 1
O: Pair programming.
O: Daily standup.
O: Retrospectiva.
O: Continuous deployment.
,
Q: ¿Qué importancia tiene la retrospectiva en un equipo ágil?
A: 2
O: Medir la velocidad de las iteraciones.
O: Planificar las próximas tareas.
O: Reflexionar sobre los aspectos positivos y negativos del sprint para mejorar en el futuro.
O: Analizar el cumplimiento de métricas.
,
Q: ¿Qué métrica de soporte es útil para evaluar la estabilidad de un sistema en producción?
A: 3
O: Número de historias completadas.
O: Número de daily standups realizados.
O: Cantidad de code reviews.
O: Tiempo medio entre fallos (MTBF).
,
Q: ¿Qué relación tiene la satisfacción del cliente con el valor entregado en Agile?
A: 2
O: Son métricas totalmente independientes.
O: La satisfacción del cliente se mide principalmente en retrospectivas.
O: El valor entregado es crucial para asegurar la satisfacción del cliente.
O: Solo afecta en sprints largos.
,
Q: ¿Qué tipo de cultura laboral promueve Agile en oposición al Taylorismo?
A: 1
O: Una cultura de procesos rígidos.
O: Una cultura de autonomía y auto-organización.
O: Una cultura de revisión exhaustiva de procesos.
O: Una cultura de supervisión constante.
,
Q: ¿Qué técnica de Agile permite ajustar la estructura del sprint según las necesidades cambiantes?
A: 0
O: Refinamiento del backlog.
O: Pair programming.
O: Continuous delivery.
O: Unit testing.
,
Q: ¿Qué crítica se hace a las métricas relacionadas con el número de horas trabajadas por iteración?
A: 2
O: Ayudan a mejorar la entrega de valor.
O: Son útiles para medir la satisfacción del cliente.
O: No reflejan adecuadamente el valor entregado y pueden promover prácticas de trabajo poco ágiles.
O: Facilitan la planificación del sprint.
,
Q: ¿Cuál es una de las razones por las que el daily standup es la práctica ágil más popular?
A: 2
O: Es una práctica compleja que requiere mucha planificación.
O: Requiere ser implementada solo por el Scrum Master.
O: Es una práctica simple de implementar y ayuda a mantener la comunicación diaria.
O: Permite revisar las métricas de calidad del sprint.
,
Q: Según la sesión, ¿qué aspecto de Scrum ha impulsado la creación del Agile Industrial Complex?
A: 3
O: La velocidad de desarrollo que promueve Scrum.
O: El uso de sprints en el marco de Scrum.
O: La popularidad de los daily standups y retrospectivas.
O: La comercialización de certificaciones y formación para Scrum.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes elementos es una métrica de calidad que se utiliza para evaluar el rendimiento técnico en Agile?
A: 0
O: Número de code smells.
O: Cantidad de reuniones.
O: Horas trabajadas por iteración.
O: Satisfacción del cliente.
,
Q: ¿Por qué es importante evitar una obsesión por los procesos en Agile?
A: 2
O: Porque ayuda a reducir la cantidad de sprints.
O: Porque mejora la satisfacción del cliente.
O: Porque los valores ágiles enfatizan la flexibilidad y la importancia de las personas.
O: Porque agiliza la entrega de software.
,
Q: ¿Qué problema puede surgir si una empresa hace demasiados overfitting en sus indicadores de éxito?
A: 0
O: Puede perderse el enfoque en el valor real y priorizar métricas superficiales.
O: Aumenta la calidad de las métricas.
O: Mejora la satisfacción del cliente.
O: Facilita la planificación de los próximos sprints.
,
Q: ¿Qué es una característica común de los equipos que practican correctamente el "Kaizen"?
A: 3
O: Reducir el tiempo de entrega a cualquier costo.
O: Aumentar la cantidad de historias en cada iteración.
O: Eliminar retrospectivas en cada sprint.
O: Mejorar continuamente sus procesos y prácticas.
,
Q: ¿Cuál es el principal beneficio de medir el valor entregado en lugar de solo medir la velocidad de desarrollo?
A: 1
O: Facilita la planificación de sprints.
O: Asegura que el software satisface las necesidades del cliente.
O: Reduce la cantidad de iteraciones.
O: Elimina la necesidad de reuniones.
,
Q: ¿Qué implica la baja adopción de iteraciones cortas en empresas que dicen practicar Agile?
A: 0
O: Que algunas empresas pueden no estar aplicando correctamente los principios ágiles.
O: Que las empresas solo siguen Lean.
O: Que la mayoría de las empresas utilizan XP.
O: Que se prioriza el pair programming.
,
Q: ¿Qué técnica permite evaluar cómo se está aplicando Agile en un equipo desde una perspectiva más amplia?
A: 2
O: Revisión de código.
O: Planificación de sprints.
O: Definición y evaluación de OKRs.
O: Uso de daily standups.
,
Q: ¿Qué desafío común enfrentan las empresas en cuanto a la entrega continua de software?
A: 2
O: Aumentar el número de roles en el equipo.
O: Reducir la cantidad de bugs en producción.
O: Mantener la consistencia en las entregas frecuentes y reaccionar ante cambios.
O: Optimizar la cantidad de reuniones.
,
Q: ¿Qué crítica hace Kent Beck a las certificaciones ágiles en su entrevista “Leaving Facebook”?
A: 3
O: Que certifican solo a los líderes de equipo.
O: Que promueven roles rígidos en Agile.
O: Que no son reconocidas fuera de EE.UU.
O: Que tras un curso breve no es posible dominar Agile, y el título de "Master" es engañoso.
,
Q: ¿Por qué es relevante la satisfacción del cliente en el contexto de Agile?
A: 0
O: Es un indicador clave del valor del software entregado.
O: Ayuda a aumentar la velocidad de entrega.
O: Facilita la evaluación técnica del código.
O: Optimiza el tiempo de los daily standups.
,
Q: ¿Qué relación tiene la entrega continua con la flexibilidad en Agile?
A: 3
O: Permite cumplir mejor con el plan original.
O: Mejora la cantidad de líneas de código producidas.
O: Aumenta la cantidad de retrospectivas.
O: Facilita la adaptación rápida a nuevas necesidades del cliente.
,
Q: ¿Cuál es un objetivo fundamental de realizar retrospectivas periódicas en equipos ágiles?
A: 1
O: Analizar el número de commits realizados.
O: Reflexionar sobre el desempeño y buscar mejoras continuas.
O: Reducir el tamaño de los sprints.
O: Aumentar el número de roles en el equipo.
,
Q: ¿Qué implica el concepto de “Agile es un viaje” en el desarrollo de software?
A: 2
O: Que se debe seguir un conjunto rígido de prácticas.
O: Que Agile se implementa en fases lineales.
O: Que Agile requiere una mejora constante y una adaptación continua.
O: Que Agile se enfoca en un destino único final.
,
Q: ¿Qué sugiere el uso de métricas de soporte, como el tiempo medio de recuperación (MTTR), en Agile?
A: 0
O: Medir la capacidad del equipo para resolver problemas en producción rápidamente.
O: Evaluar el número de iteraciones completadas.
O: Planificar el próximo sprint.
O: Reducir el tiempo de las reuniones diarias.
,
Q: ¿Qué diferencia clave menciona la sesión entre ser ágil y ser rápido?
A: 1
O: La velocidad se mide en el número de iteraciones.
O: Ser ágil implica poder adaptarse a cambios, no solo acelerar la entrega.
O: La rapidez garantiza la satisfacción del cliente.
O: La velocidad elimina la necesidad de retroalimentación.
,
Q: ¿Cuál es un desafío del Fake Scrum en las organizaciones?
A: 3
O: Facilita la adopción de sprints largos.
O: Aumenta la entrega de historias por sprint.
O: Mejora la satisfacción del cliente.
O: Puede resultar en prácticas superficiales que no siguen los valores ágiles.
,
Q: ¿Cuál es el propósito principal de las métricas de integración continua en Agile?
A: 2
O: Reducir la cantidad de bugs en producción.
O: Aumentar la cantidad de líneas de código.
O: Monitorear la calidad y consistencia del desarrollo a medida que se avanza en el proyecto.
O: Mejorar la velocidad de planificación.
,
Q: ¿Qué refleja la frase “abraza el cambio” en la metodología ágil?
A: 1
O: Evitar cualquier cambio en el proyecto.
O: Aceptar cambios en los requisitos para asegurar que el software cumpla con las necesidades del cliente.
O: Realizar entregas finales rápidas.
O: Reducir la cantidad de retrospectivas.
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece el feedback del cliente en cada iteración de Agile?
A: 0
O: Permite realizar ajustes que aseguren que el producto final cumpla con sus expectativas y necesidades.
O: Mejora el código base desde una perspectiva técnica.
O: Reduce la cantidad de historias en cada sprint.
O: Facilita la planificación de las reuniones diarias.
,
Q: ¿Qué se espera de un equipo verdaderamente ágil en cuanto a los valores del manifiesto?
A: 3
O: Cumplir todas las fases de planificación.
O: Mejorar la velocidad de desarrollo.
O: Aumentar el número de roles en el equipo.
O: Dar prioridad a las personas y las interacciones sobre los procesos y herramientas.
,
Q: ¿Qué puede indicar la adopción de continuous delivery y continuous deployment en una empresa ágil?
A: 1
O: Un enfoque en el desarrollo a largo plazo.
O: Capacidad técnica para realizar entregas frecuentes y adaptarse rápidamente.
O: Un interés en aumentar las reuniones diarias.
O: La adopción de roles adicionales en el equipo.
,
Q: ¿Cuál es uno de los objetivos principales de medir el tiempo medio entre fallos (MTBF) en Agile?
A: 2
O: Reducir el número de retrospectivas.
O: Optimizar las iteraciones.
O: Evaluar la estabilidad y resiliencia del sistema en producción.
O: Mejorar la cantidad de daily standups.
,
Q: ¿Qué menciona Martin Fowler sobre el "Agile Industrial Complex"?
A: 2
O: Promueve la colaboración entre equipos ágiles en diferentes empresas.
O: Aumenta el uso de métricas de planificación en Agile.
O: Refleja una preocupación por la comercialización excesiva de Agile a través de certificaciones y cursos.
O: Reduce la dependencia de Scrum en equipos ágiles.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de KPI que podría usarse en un equipo ágil?
A: 0
O: Porcentaje de historias completadas por iteración.
O: Número de code reviews.
O: Tiempo total de programación en pares.
O: Cantidad de líneas de código producidas.
,
Q: ¿Qué objetivo principal busca medir el uso de OKRs en equipos ágiles?
A: 1
O: Mejorar la cantidad de bugs corregidos en cada iteración.
O: Establecer objetivos claros y específicos con resultados clave para medir el progreso.
O: Aumentar el número de historias entregadas por sprint.
O: Facilitar la implementación de certificaciones.
,
Q: ¿Qué indica la baja adopción de técnicas como pair programming en el informe?
A: 3
O: Que se necesitan más roles en los equipos.
O: Que XP no se usa en entornos ágiles.
O: Que pair programming es una técnica poco efectiva.
O: Que prácticas colaborativas técnicas avanzadas son menos comunes en las empresas.
,
Q: ¿Por qué es relevante para Agile que un equipo tenga "propiedad colectiva del código"?
A: 2
O: Facilita la eliminación de bugs.
O: Incrementa la cantidad de sprints completados.
O: Permite que cualquier miembro del equipo pueda modificar y mejorar el código, fomentando la colaboración.
O: Optimiza el uso de herramientas de integración continua.
,
Q: ¿Qué riesgo puede surgir de evaluar únicamente el número de historias completadas en cada iteración?
A: 3
O: Se maximiza la deuda técnica del equipo.
O: Se pierde el enfoque en la calidad del código.
O: Se incrementa la cantidad de bugs.
O: Puede ignorarse si el software cumple con las necesidades y expectativas del cliente.
,
Q: ¿Qué problema podría surgir con el enfoque de métricas de sobreajuste (overfitting) en Agile?
A: 0
O: El equipo podría optimizar indicadores específicos en detrimento de otros aspectos fundamentales, como la satisfacción del cliente.
O: Aumenta la velocidad de desarrollo.
O: Facilita la implementación de daily standups.
O: Mejora la relación con el cliente.
,
Q: ¿Cuál es uno de los beneficios de medir la "calidad del software" más allá de la velocidad de entrega?
A: 1
O: Incrementa el número de daily standups.
O: Ayuda a asegurar que el software sea mantenible y libre de defectos críticos.
O: Facilita el uso de roles ágiles.
O: Elimina la necesidad de retrospectivas.
,
Q: ¿Qué relación tiene el Manifiesto Ágil con los KPIs en el contexto empresarial?
A: 2
O: Promueve los KPIs como métricas fundamentales en Agile.
O: Reduce la dependencia de los KPIs en entornos ágiles.
O: Puede incluir KPIs, pero siempre que estos reflejen el valor entregado y la satisfacción del cliente.
O: Limita el uso de métricas de rendimiento.
,
Q: ¿Qué importancia tiene el concepto de "entrega continua" en Agile según el informe?
A: 3
O: Reducir el número de retros.
O: Aumentar el número de daily standups.
O: Mejorar el uso de KPIs en las métricas del equipo.
O: Asegurar que el software se pueda adaptar y ajustar constantemente a las necesidades del cliente.
,
Q: ¿Cuál es una posible desventaja del Fake Scrum en las organizaciones?
A: 2
O: Aumenta el número de roles en el equipo.
O: Incrementa la velocidad del desarrollo.
O: Puede crear una falsa impresión de agilidad sin seguir los valores fundamentales de Agile.
O: Reduce el número de métricas usadas.
,
Q: Según la sesión, ¿qué tipo de metodología se buscó evitar con el nacimiento del movimiento ágil?
A: 0
O: Los métodos de desarrollo rígidos e inflexibles.
O: Los métodos de desarrollo rápidos.
O: Los métodos con entrega continua.
O: Los métodos con alta colaboración en equipos.
,
Q: ¿Qué tipo de métricas puede ser útil para evaluar la "excelencia técnica" en Agile?
A: 1
O: Cantidad de user stories.
O: Cobertura de pruebas y refactorización constante.
O: Número de daily standups.
O: Cantidad de horas trabajadas por semana.
,
Q: ¿Qué representa el "Kaizen" dentro de la filosofía ágil?
A: 2
O: Aumentar la rapidez en los sprints.
O: Mejorar la cantidad de código producido.
O: Fomentar la mejora continua de procesos y prácticas.
O: Reducir la deuda técnica.
,
Q: ¿Qué beneficio aporta el refinamiento del backlog en un equipo ágil?
A: 3
O: Aumenta la cantidad de retrospectivas.
O: Facilita la planificación de la próxima iteración.
O: Optimiza el número de daily standups.
O: Ayuda a priorizar y ajustar el trabajo en curso según las necesidades del cliente.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de las prácticas avanzadas de ingeniería como el continuous delivery en Agile?
A: 0
O: Asegurar que los cambios en el código se puedan implementar rápidamente y sin problemas en producción.
O: Incrementar el número de historias por sprint.
O: Facilitar la entrega final del software al cliente.
O: Optimizar la velocidad de los daily standups.
,
Q: ¿Cuál es una característica de un equipo que se organiza de acuerdo con los valores ágiles?
A: 1
O: La dependencia en roles de supervisión.
O: La auto-organización y capacidad para decidir cómo trabajar.
O: La planificación a largo plazo sin flexibilidad.
O: El enfoque en mantener un backlog inmutable.
,
Q: ¿Qué tipo de métricas ayudan a monitorizar la estabilidad y resiliencia de un sistema en producción?
A: 2
O: Velocidad de las iteraciones.
O: Cantidad de daily standups.
O: Métricas de soporte, como MTBF y MTTR.
O: Número de pull requests realizados.
,
Q: ¿Cuál es el papel de un Agile Coach en los equipos ágiles?
A: 3
O: Liderar el desarrollo de código.
O: Gestionar el backlog de producto.
O: Controlar las métricas del sprint.
O: Guiar al equipo en la adopción y mejora continua de prácticas ágiles.
,
Q: ¿Qué importancia tiene el concepto de "prácticas de desarrollo" en el informe?
A: 2
O: Facilita el incremento de roles en el equipo.
O: Permite eliminar el uso de user stories.
O: Asegura que el equipo implemente prácticas que mejoren la calidad técnica del software.
O: Mejora la velocidad de las reuniones diarias.
,
Q: ¿Por qué es importante para un equipo ágil medir el tiempo de commit a despliegue en integración continua?
A: 1
O: Aumenta el número de iteraciones.
O: Permite evaluar la rapidez con la que los cambios pueden pasar a producción, clave para una entrega continua.
O: Optimiza el número de historias por sprint.
O: Facilita la planificación del próximo sprint.
,
Q: ¿Qué documento se considera fundacional para las metodologías ágiles?
A: 0
O: El Manifiesto Ágil
O: El libro The Pragmatic Programmer
O: A Spiral Model of Software Development
O: Software Engineering with Ada
,
Q: ¿Cuál era el enfoque de desarrollo de software más común antes de las metodologías ágiles?
A: 3
O: Desarrollo iterativo
O: Programación orientada a objetos
O: Metodologías ligeras
O: Modelo de cascada
,
Q: ¿Qué característica principal distingue a la Programación Orientada a Objetos en comparación con el modelo de cascada?
A: 1
O: La documentación exhaustiva
O: La flexibilidad y modularidad en el diseño
O: La codificación sin pruebas unitarias
O: El desarrollo en fases secuenciales
,
Q: ¿Quién propuso por primera vez el desarrollo iterativo en software en los años 70?
A: 2
O: Kent Beck
O: Martin Fowler
O: Tom Gilb
O: Barry Boehm
,
Q: ¿Cuál es una característica fundamental de las metodologías ligeras previas al manifiesto?
A: 1
O: Énfasis en el seguimiento estricto de procesos
O: Reducción de la documentación y adaptabilidad
O: Desarrollo en fases secuenciales
O: Fuerte dependencia en herramientas de gestión
,
Q: ¿En qué año se creó el Manifiesto Ágil?
A: 0
O: 2001
O: 1999
O: 1996
O: 2003
,
Q: ¿Dónde tuvo lugar la reunión en la que se desarrolló el Manifiesto Ágil?
A: 3
O: Silicon Valley
O: Nueva York
O: Washington, D.C.
O: Snowbird, Utah
,
Q: ¿Cuál fue uno de los términos alternativos considerados antes de decidir "Ágil"?
A: 2
O: Flexible
O: Adaptativo
O: Ligero
O: Modular
,
Q: ¿Cuál de estos NO es uno de los valores del Manifiesto Ágil?
A: 3
O: Individuos e interacciones sobre procesos y herramientas
O: Software en funcionamiento sobre documentación exhaustiva
O: Colaboración con el cliente sobre negociación de contratos
O: Seguimiento de un plan sobre responder al cambio
,
Q: ¿Qué diferencia existe entre valores, principios y prácticas en el contexto ágil?
A: 1
O: Los valores son específicos y aplicables a un solo contexto
O: Los valores son más abstractos y generales, mientras que las prácticas son acciones específicas
O: Los principios son los más abstractos y los valores son los más concretos
O: Las prácticas son ideas generales que guían todas las acciones
,
Q: ¿Qué principio ágil enfatiza la entrega frecuente de software?
A: 2
O: Adaptarse a los cambios
O: Mantener una buena documentación
O: Entregar software que funcione frecuentemente
O: Aumentar la velocidad de desarrollo
,
Q: ¿Cuál de estos es un valor fundamental del Manifiesto Ágil?
A: 0
O: Individuos e interacciones sobre procesos y herramientas
O: Documentación exhaustiva sobre software en funcionamiento
O: Seguimiento de un plan sobre responder al cambio
O: Negociación de contratos sobre colaboración con el cliente
,
Q: ¿Por qué el Manifiesto Ágil prefiere "software en funcionamiento" sobre "documentación exhaustiva"?
A: 2
O: Porque reduce la carga de trabajo
O: Porque la documentación es innecesaria
O: Porque el software funcional proporciona valor real al cliente
O: Porque la documentación ralentiza el desarrollo
,
Q: ¿Qué es una "retrospectiva" en el contexto ágil?
A: 3
O: Una fase de documentación exhaustiva
O: Un informe de planificación para la siguiente fase
O: Una revisión técnica del código
O: Una reunión para reflexionar sobre cómo mejorar continuamente
,
Q: Según el Manifiesto Ágil, ¿cómo deben enfrentarse los equipos ágiles a los cambios en los requisitos?
A: 0
O: Aceptándolos como oportunidades para mejorar el producto
O: Rechazándolos para mantener la planificación inicial
O: Documentándolos exhaustivamente antes de aplicarlos
O: Considerándolos únicamente al inicio del proyecto
,
Q: ¿Quiénes son los firmantes principales del Manifiesto Ágil relacionados con Extreme Programming (XP)?
A: 1
O: Jeff Sutherland y Mike Beedle
O: Kent Beck, Ward Cunningham y Martin Fowler
O: Arie van Bennekum y Ken Schwaber
O: Steve Mellor y Jon Kern
,
Q: ¿Qué objetivo tiene el valor de "Colaboración con el cliente sobre negociación de contratos"?
A: 3
O: Evitar cualquier tipo de contrato formal
O: Aumentar la cantidad de reuniones con el cliente
O: Establecer términos legales detallados
O: Asegurar que el cliente participe activamente y sus necesidades sean comprendidas durante todo el proyecto
,
Q: ¿Qué significa el valor de "Responder al cambio sobre seguir un plan"?
A: 2
O: Crear un plan detallado antes de iniciar
O: Hacer cambios solo al inicio del proyecto
O: Adaptarse rápidamente a cambios en los requisitos del cliente
O: Evitar cambios en la medida de lo posible
,
Q: ¿Cuál es la medida principal de progreso en un proyecto ágil según el manifiesto?
A: 1
O: La cantidad de documentación generada
O: El software en funcionamiento
O: La cantidad de reuniones realizadas
O: La velocidad de los desarrolladores
,
Q: ¿Qué principio ágil enfatiza la importancia de un "desarrollo sostenible"?
A: 2
O: La entrega frecuente de software
O: La simplicidad en el desarrollo
O: Mantener un ritmo constante en el equipo a largo plazo
O: La colaboración con el cliente
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre el modelo de cascada es correcta?
A: 0
O: Es un enfoque secuencial en el que cada fase debe completarse antes de pasar a la siguiente.
O: Está basado en el desarrollo incremental y la adaptación continua.
O: Es el modelo de desarrollo recomendado en el Manifiesto Ágil.
O: Fue creado en los años 90 como respuesta a los métodos ágiles.
,
Q: ¿Qué características tenía el modelo de cascada en el desarrollo de software?
A: 2
O: Enfoque en el trabajo en equipo y adaptabilidad.
O: Desarrollo en fases iterativas e incrementales.
O: Procesos secuenciales con poca adaptabilidad al cambio.
O: Colaboración continua con el cliente en cada fase.
,
Q: ¿Por qué se originaron metodologías ligeras en los años 90?
A: 1
O: Para crear un modelo de desarrollo más burocrático.
O: Para contrarrestar las metodologías pesadas y rígidas del modelo de cascada.
O: Porque las empresas buscaban hacer más documentación en sus procesos.
O: Para desarrollar software exclusivamente orientado a objetos.
,
Q: ¿Quién de los siguientes fue uno de los principales impulsores de Extreme Programming (XP)?
A: 3
O: Jeff Sutherland
O: Alistair Cockburn
O: Ken Schwaber
O: Kent Beck
,
Q: ¿Qué valor enfatiza el Manifiesto Ágil en relación a la entrega de software?
A: 1
O: Cumplir con la documentación del proyecto
O: Entregar software funcional con frecuencia
O: Finalizar todos los requisitos antes de entregar
O: Documentar cada entrega realizada
,
Q: ¿Cuál es una ventaja principal del desarrollo iterativo en comparación con el modelo de cascada?
A: 2
O: Menor cantidad de comunicación entre equipos
O: Eliminación de las fases de prueba en el desarrollo
O: Permite realizar adaptaciones durante el desarrollo
O: Evita los ciclos de retroalimentación con el cliente
,
Q: ¿Qué evento impulsó el nacimiento de nuevas formas de desarrollo de software en los 90?
A: 2
O: La aparición de metodologías pesadas
O: La necesidad de evitar los cambios en el software
O: La llegada de la Web y la explosión de empresas punto-com
O: La demanda de mayor documentación en proyectos
,
Q: ¿Cuál de los siguientes principios ágiles fomenta la autonomía del equipo?
A: 3
O: "Respetar la documentación sobre la interacción con el cliente."
O: "Crear software que minimice el contacto con el cliente."
O: "Incrementar la documentación del proyecto."
O: "Construir proyectos alrededor de individuos motivados y confiar en ellos."
,
Q: ¿Por qué el Manifiesto Ágil prioriza la “colaboración con el cliente”?
A: 1
O: Para establecer claramente el contrato de trabajo
O: Porque permite adaptar mejor el producto a las necesidades del cliente
O: Porque reduce el tiempo de desarrollo
O: Para garantizar que los desarrolladores decidan todas las funcionalidades
,
Q: ¿Qué se entiende por "simplicidad" en el contexto del Manifiesto Ágil?
A: 2
O: Reducir la cantidad de pruebas necesarias en el desarrollo
O: Crear un diseño complejo y completo al inicio del proyecto
O: Maximizar la cantidad de trabajo no realizado
O: Desarrollar toda la funcionalidad en una sola fase
,
Q: ¿Cuál es el enfoque en el Manifiesto Ágil respecto a los contratos en proyectos?
A: 0
O: Valora la colaboración y flexibilidad en lugar de la negociación contractual rígida.
O: Exige la definición exhaustiva de los contratos antes de comenzar.
O: Evita cualquier tipo de contacto o colaboración directa con el cliente.
O: No permite cambios en los contratos una vez establecidos.
,
Q: ¿Qué implica el valor “individuos e interacciones sobre procesos y herramientas” en el contexto ágil?
A: 3
O: Poner énfasis en la formalización de procesos de comunicación
O: Valorar más las herramientas tecnológicas que los equipos humanos
O: Mantener un enfoque rígido en los procesos
O: Priorizar la comunicación y el trabajo en equipo por encima de los procesos estructurados
,
Q: ¿Cómo el principio de “entrega frecuente de software que funcione” ayuda a los proyectos ágiles?
A: 1
O: Evita el contacto frecuente con el cliente
O: Proporciona retroalimentación constante y permite ajustes
O: Aumenta la documentación exhaustiva de los entregables
O: Permite cumplir con el plan inicial sin cambios
,
Q: ¿Por qué el Manifiesto Ágil promueve “responder al cambio” sobre “seguir un plan”?
A: 2
O: Para garantizar una planificación detallada en fases iniciales
O: Para reducir la cantidad de entregas al cliente
O: Porque reconoce que las necesidades del cliente pueden evolucionar
O: Para minimizar la colaboración con el cliente
,
Q: ¿Cuál fue una de las principales críticas al modelo de desarrollo en cascada?
A: 0
O: La dificultad de adaptarse a cambios en los requisitos
O: La falta de documentación detallada en el proceso
O: La integración del cliente en cada fase del desarrollo
O: La flexibilidad en la implementación de nuevas características
,
Q: ¿Cuál de los siguientes no fue un antecedente directo del Manifiesto Ágil?
A: 3
O: Programación orientada a objetos
O: Desarrollo iterativo
O: Metodologías ligeras
O: Modelo de código cerrado
,
Q: ¿Cuál es el principio ágil que se centra en crear un ritmo sostenible para los desarrolladores?
A: 2
O: Colaboración con el cliente
O: Documentación continua
O: Desarrollo sostenible para mantener un ritmo constante
O: Entrega de valor sin descanso
,
Q: ¿Quiénes participaron en la reunión de Snowbird que dio origen al Manifiesto Ágil?
A: 1
O: Exclusivamente los fundadores de Scrum
O: Representantes de varias metodologías ligeras
O: Solamente desarrolladores independientes
O: Empresarios interesados en reducir costes
,
Q: ¿Qué significa el término "deuda técnica" en el contexto ágil?
A: 3
O: Es una deuda financiera del equipo de desarrollo
O: Una metodología para minimizar el código escrito
O: Una medida para aumentar la cantidad de trabajo en un proyecto
O: La acumulación de problemas técnicos que pueden afectar la flexibilidad del código
,
Q: ¿Cómo el Manifiesto Ágil describe la “mejor forma de compartir información en un equipo de desarrollo”?
A: 0
O: A través de conversaciones cara-a-cara
O: Mediante documentación exhaustiva
O: A través de reuniones semanales detalladas
O: Con un sistema complejo de tickets y reportes
,
Q: ¿Cuál es una característica del enfoque ágil que lo diferencia del modelo en cascada?
A: 1
O: Enfoque en la documentación exhaustiva de cada fase.
O: Adaptación constante a los cambios en los requisitos del cliente.
O: División del proyecto en fases secuenciales con revisiones rígidas.
O: Menor comunicación con el cliente durante el desarrollo.
,
Q: ¿Qué papel desempeña el product owner en un equipo ágil?
A: 3
O: Garantizar que todo el equipo siga el plan inicial sin cambios.
O: Liderar las reuniones de retrospectiva y planificación.
O: Definir las prácticas de desarrollo utilizadas por el equipo.
O: Actuar como intermediario con el cliente y priorizar los requisitos.
,
Q: ¿Qué promueve el Manifiesto Ágil en términos de "responder al cambio"?
A: 0
O: Ver el cambio como una oportunidad para mejorar el valor del producto.
O: Evitar cambios a menos que sean estrictamente necesarios.
O: Cumplir con el plan original para mantener el cronograma.
O: Minimizar las modificaciones en el código después de cada iteración.
,
Q: ¿Cómo ayuda la retrospectiva al final de cada iteración en el contexto ágil?
A: 2
O: Aumenta la cantidad de trabajo planificado en el equipo.
O: Facilita la creación de nueva documentación sobre el proyecto.
O: Permite identificar áreas de mejora para el equipo y el proceso.
O: Asegura que todos los miembros del equipo completen sus tareas.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes no es un valor fundamental del Manifiesto Ágil?
A: 3
O: Colaboración con el cliente
O: Software en funcionamiento
O: Individuos e interacciones
O: Planificación exhaustiva y rígida
,
Q: ¿Qué fue uno de los objetivos clave de las metodologías ligeras antes del Manifiesto Ágil?
A: 0
O: Reducir la burocracia y los procesos rígidos en el desarrollo de software.
O: Establecer una documentación exhaustiva en cada fase de desarrollo.
O: Aumentar el control gerencial sobre el equipo de desarrollo.
O: Incrementar la complejidad en el proceso de desarrollo.
,
Q: ¿Qué significa “maximizar la cantidad de trabajo no hecho” en el contexto ágil?
A: 2
O: Evitar la programación de nuevas características.
O: Maximizar la cantidad de tareas de cada iteración.
O: Simplificar el producto eliminando trabajo innecesario.
O: Aumentar la cantidad de documentación técnica del proyecto.
,
Q: ¿Qué enfoque tiene un equipo ágil para definir cuándo una característica está "terminada"?
A: 1
O: Basarse únicamente en la documentación técnica.
O: Definir claramente los criterios de aceptación que debe cumplir.
O: Completar el trabajo sin retroalimentación del cliente.
O: Mantener el enfoque en la cantidad de código escrito.
,
Q: ¿Por qué se considera importante la “entrega temprana y continua de software de valor”?
A: 0
O: Permite al cliente visualizar y evaluar el producto en una fase temprana.
O: Reduce la necesidad de pruebas y revisiones en el desarrollo.
O: Facilita una documentación exhaustiva desde el principio.
O: Minimiza la interacción con el cliente.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes principios no pertenece al Manifiesto Ágil?
A: 3
O: Los mejores arquitecturas emergen de equipos auto-organizados.
O: Entregar software funcional frecuentemente.
O: Promover un ritmo de trabajo sostenible.
O: Minimizar la interacción del equipo con el cliente.
,
Q: ¿Qué afirma el principio de “la mejor forma de compartir información es cara-a-cara”?
A: 1
O: Reduce la necesidad de usar herramientas de colaboración.
O: Las conversaciones directas facilitan la comprensión y resolución de problemas.
O: Evita la creación de documentación durante el desarrollo.
O: Elimina la necesidad de reuniones periódicas.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes opciones es una práctica común en equipos ágiles para medir su rendimiento?
A: 2
O: Incrementar la cantidad de horas de trabajo diarias.
O: Evaluar el progreso según la documentación creada.
O: Medir el software funcional entregado en cada iteración.
O: Aumentar el número de cambios en los requisitos del cliente.
,
Q: ¿Cómo el manifiesto ágil define el éxito en el desarrollo de software?
A: 0
O: Satisfacer al cliente mediante la entrega temprana y continua de valor.
O: Cumplir con los plazos establecidos en el cronograma inicial.
O: Completar todas las tareas documentadas en cada fase.
O: Minimizar la cantidad de cambios realizados en el proyecto.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes describe mejor la “gente de negocio” en el contexto ágil?
A: 3
O: Aquellos responsables de la documentación técnica del producto.
O: Miembros del equipo de desarrollo con conocimientos de negocio.
O: Consultores externos que supervisan el proyecto.
O: Clientes o stakeholders que definen las necesidades del producto.
,
Q: ¿Qué representa el "valor de simplicidad" en el Manifiesto Ágil?
A: 2
O: Reducir el número de iteraciones en cada proyecto.
O: Completar tareas complejas para aumentar el valor del producto.
O: Optimizar el producto evitando el trabajo innecesario.
O: Crear documentación detallada para cada fase de desarrollo.
,
Q: ¿Cuál es una de las razones principales para realizar retrospectivas al final de cada iteración?
A: 3
O: Incrementar la cantidad de tareas completadas.
O: Reducir el tiempo de cada iteración.
O: Evitar la colaboración excesiva con el cliente.
O: Identificar áreas de mejora en el proceso y el equipo.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes elementos es más valorado en un enfoque ágil?
A: 1
O: Cumplir con el cronograma establecido sin cambios.
O: La colaboración directa y continua con el cliente.
O: Mantener un plan inicial sin modificaciones.
O: Reducir el tiempo de desarrollo eliminando fases.
,
Q: ¿Qué aspecto clave diferencia a los equipos ágiles de los equipos que siguen el modelo de cascada?
A: 2
O: La dependencia en herramientas específicas de comunicación.
O: La creación de documentación exhaustiva antes de la implementación.
O: La capacidad de adaptación continua a nuevos requisitos.
O: La separación estricta de cada fase del proyecto.
,
Q: ¿Cuál es uno de los objetivos fundamentales al promover la "entrega continua de software" en Agile?
A: 0
O: Aumentar la retroalimentación del cliente sobre el producto en cada iteración.
O: Minimizar la cantidad de pruebas de integración.
O: Evitar cambios en el software hasta la entrega final.
O: Reducir la interacción con el cliente para ahorrar tiempo.
,
Q: ¿Por qué es importante la “autoorganización” en equipos ágiles?
A: 3
O: Permite reducir la cantidad de reuniones de retrospectiva.
O: Facilita la planificación detallada a largo plazo.
O: Asegura que cada miembro se concentre en su rol específico.
O: Fomenta la responsabilidad y flexibilidad para mejorar el producto.
,
Q: ¿Qué significa “entregar valor de forma continua al cliente” en el contexto ágil?
A: 1
O: Solo entregar el producto final una vez que esté completo.
O: Realizar entregas periódicas de software que el cliente pueda usar.
O: Incrementar la documentación técnica en cada entrega.
O: Aumentar la cantidad de reuniones con el cliente.
,
Q: ¿Por qué el manifiesto ágil considera importante responder al cambio?
A: 2
O: Facilita la planificación a largo plazo del proyecto.
O: Permite reducir la colaboración con los clientes.
O: Mejora la capacidad del equipo para entregar un producto útil.
O: Disminuye el tiempo necesario para cada iteración.
,
Q: ¿Qué propósito tiene el principio de "trabajo sostenible" en el Manifiesto Ágil?
A: 0
O: Mantener un ritmo de trabajo constante que se pueda prolongar en el tiempo.
O: Asegurar que todas las iteraciones se completen en menos de un mes.
O: Reducir el número de entregas de software al cliente.
O: Minimizar la interacción entre los desarrolladores y el product owner.
,
Q: ¿Cuál es una consecuencia de no gestionar correctamente el “cambio” en proyectos ágiles?
A: 2
O: Mejor rendimiento y productividad del equipo.
O: Incremento en la satisfacción del cliente.
O: Mayor dificultad para adaptar el software a las necesidades del cliente.
O: Reducción en la cantidad de documentación producida.
,
Q: ¿Qué se espera de un buen líder de equipo en un entorno ágil?
A: 1
O: Dirigir y planificar todas las actividades del equipo de manera unilateral.
O: Facilitar el conflicto positivo y la comunicación abierta en el equipo.
O: Minimizar las reuniones para aumentar la eficiencia.
O: Concentrarse únicamente en la entrega del producto final.
,
Q: ¿Qué se prioriza en el principio ágil “software en funcionamiento sobre documentación exhaustiva”?
A: 0
O: Crear un producto útil y funcional para el cliente.
O: Aumentar la cantidad de documentos técnicos del proyecto.
O: Implementar fases de prueba exhaustivas antes de cada iteración.
O: Documentar todos los cambios realizados en cada entrega.
,
Q: ¿Qué representa el valor de “individuos e interacciones sobre procesos y herramientas”?
A: 3
O: Valorar la planificación exhaustiva y detallada del proyecto.
O: Mantener el uso exclusivo de herramientas para la comunicación del equipo.
O: Implementar protocolos estrictos para cada fase de desarrollo.
O: Fomentar la comunicación directa y flexible entre los miembros del equipo.
,
Q: ¿Qué práctica busca evitar el problema del “sobreajuste” en equipos ágiles?
A: 2
O: Mantener la cantidad de tareas invariable a lo largo de las iteraciones.
O: Eliminar todas las reuniones de retrospectiva para ganar tiempo.
O: Enfocar los indicadores en objetivos de valor y no solo en métricas de rendimiento.
O: Incrementar el trabajo en una sola característica por iteración.
,
Q: ¿Cuál es la ventaja de un “entorno de trabajo colaborativo” en el contexto ágil?
A: 1
O: Permite que cada miembro siga únicamente sus tareas asignadas.
O: Facilita la comunicación y solución de problemas en equipo.
O: Reduce la cantidad de interacciones con el cliente.
O: Incrementa el control gerencial sobre el proyecto.
,
Q: ¿Cuál era el propósito principal del modelo de desarrollo de software en cascada?
A: 1
O: Permitir cambios en cualquier fase del proyecto.
O: Definir una secuencia rígida de fases desde el análisis hasta el mantenimiento.
O: Facilitar la entrega rápida del software al cliente.
O: Evitar la creación de documentación exhaustiva en el desarrollo.
,
Q: ¿Cuál es una de las desventajas del modelo en cascada según las metodologías ágiles?
A: 0
O: Su rigidez frente a cambios en etapas avanzadas del proyecto.
O: La falta de verificación en cada fase del desarrollo.
O: La escasa documentación generada en cada fase.
O: Su dependencia en herramientas de desarrollo específicas.
,
Q: ¿Qué efecto tuvo la programación orientada a objetos en el desarrollo de software?
A: 3
O: Aumentó el número de fases de desarrollo requeridas en cada proyecto.
O: Redujo la importancia de la colaboración con el cliente en el proceso.
O: Aumentó la necesidad de documentación exhaustiva en cada etapa.
O: Facilitó un desarrollo más modular y flexible, promoviendo el diseño iterativo.
,
Q: ¿Cuál fue una de las primeras metodologías ligeras que se popularizó en los años 90?
A: 2
O: Scrum
O: Crystal Methods
O: Extreme Programming (XP)
O: Model Driven Development
,
Q: ¿Qué evento impulsó la creación del Manifiesto Ágil en 2001?
A: 1
O: La publicación de la primera versión de Scrum.
O: Una reunión de representantes de metodologías ligeras en Snowbird, Utah.
O: La creación de metodologías tradicionales de desarrollo en los 80.
O: La adopción de metodologías iterativas en proyectos militares.
,
Q: ¿Cuál fue una de las razones para elegir la palabra "Agile" como nombre para el movimiento en lugar de "Lightweight"?
A: 3
O: Porque reflejaba la rigidez necesaria en los procesos.
O: Porque ya existían metodologías previas con ese nombre.
O: Porque capturaba la rapidez que caracteriza al desarrollo ágil.
O: Porque representaba mejor la adaptabilidad y la respuesta al cambio.
,
Q: ¿Qué representa el valor “individuos e interacciones sobre procesos y herramientas” en el Manifiesto Ágil?
A: 2
O: La necesidad de centrarse en el producto final.
O: La importancia de evitar los cambios durante el desarrollo.
O: La prioridad de las relaciones y la comunicación dentro del equipo.
O: La necesidad de formalizar la documentación en cada fase del proyecto.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de definir valores, principios y prácticas en el desarrollo ágil?
A: 0
O: Adaptar el enfoque ágil a distintos contextos y necesidades del proyecto.
O: Reducir la cantidad de entregas parciales de software.
O: Incrementar la planificación detallada antes de cada fase del proyecto.
O: Formalizar todas las fases del desarrollo en un solo documento.
,
Q: Según el Manifiesto Ágil, ¿cómo se debería medir el progreso de un proyecto?
A: 3
O: A través de la cantidad de documentación generada.
O: Mediante el cumplimiento del plan inicial.
O: A través del número de reuniones de retrospectiva realizadas.
O: Evaluando el software en funcionamiento entregado al cliente.
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece la “colaboración con el cliente” sobre la “negociación de contratos” según el Manifiesto Ágil?
A: 0
O: Permite ajustar el producto de acuerdo a los cambios en las necesidades del cliente.
O: Facilita una mejor planificación a largo plazo.
O: Reduce la cantidad de interacciones necesarias con el cliente.
O: Incrementa la documentación en cada entrega.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes principios NO forma parte de los valores del Manifiesto Ágil?
A: 1
O: Colaboración con el cliente.
O: Seguir un plan definido sin cambios.
O: Entrega continua de software funcional.
O: Responder a los cambios en el proyecto.
,
Q: ¿Qué propósito tienen las retrospectivas en el contexto de Agile?
A: 2
O: Reducir el tiempo de cada iteración del proyecto.
O: Minimizar los errores técnicos durante el desarrollo.
O: Identificar mejoras para el equipo y el proceso.
O: Aumentar la cantidad de documentación en cada entrega.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes valores del Manifiesto Ágil promueve la adaptabilidad del equipo?
A: 3
O: Documentación exhaustiva.
O: Negociación de contratos.
O: Cumplimiento del plan inicial.
O: Responder al cambio.
,
Q: ¿Qué motivó a los firmantes del Manifiesto Ágil a desarrollar este documento en 2001?
A: 1
O: La necesidad de una metodología predictiva y detallada para el software.
O: La búsqueda de alternativas al modelo rígido de desarrollo de software.
O: La adopción de Scrum como la metodología estándar.
O: La creación de prácticas avanzadas de documentación.
,
Q: ¿Cuál es el beneficio de aplicar la "entrega continua de software funcional" para el cliente?
A: 2
O: Incrementa el número de cambios necesarios en el producto.
O: Facilita una planificación rígida a largo plazo.
O: Permite al cliente evaluar el valor del producto de forma incremental.
O: Reduce la colaboración necesaria con el equipo de desarrollo.
,
Q: ¿En qué proyecto se popularizó inicialmente la metodología de Extreme Programming (XP)?
A: 1
O: En el proyecto de creación de Smalltalk.
O: En el proyecto Chrysler Comprehensive Compensation System (C3).
O: En el desarrollo del primer libro de XP.
O: En la creación de la wiki de XP.
,
Q: ¿Qué característica NO es propia de la programación en parejas en XP?
A: 2
O: Permite revisar el código de forma constante.
O: Facilita la detección de errores y bloqueos en el desarrollo.
O: Incrementa la velocidad de escritura de código de forma significativa.
O: Requiere un espacio de trabajo adecuado y cómodo para dos personas.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes valores NO forma parte de los valores fundamentales de XP?
A: 0
O: Productividad.
O: Simplicidad.
O: Comunicación.
O: Respeto.
,
Q: ¿Qué significa “diseño incremental” en XP?
A: 3
O: Diseñar todo el sistema al principio para evitar cambios.
O: Crear una arquitectura avanzada desde el inicio.
O: Integrar todos los cambios al final del desarrollo.
O: Hacer crecer el diseño y arquitectura del software de manera gradual, ajustándose al tamaño actual del sistema.
,
Q: ¿Cuál es la principal diferencia entre la primera y la segunda edición del libro "Extreme Programming Explained"?
A: 1
O: La primera edición contiene menos prácticas y es más ligera.
O: La segunda edición incluye valores humanos y de dinámica de equipo, además de prácticas técnicas.
O: La primera edición está orientada a equipos grandes, mientras que la segunda es para equipos pequeños.
O: La segunda edición se centra exclusivamente en TDD y refactorización.
,
Q: ¿Qué práctica de XP se refiere a la automatización de la construcción del sistema y la ejecución de todos los tests en menos de diez minutos?
A: 0
O: Ten-Minute Build.
O: Weekly Cycle.
O: Continuous Integration.
O: Test-First Programming.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de la práctica de "Slack" en XP?
A: 3
O: Aumentar la carga de trabajo del equipo para cumplir deadlines.
O: Implementar historias adicionales al final del proyecto.
O: Incluir siempre historias de mayor complejidad en la planificación.
O: Incluir tareas menores que puedan ser abandonadas si es necesario para cumplir con la fecha de entrega.
,
Q: ¿Qué enfoque utiliza la práctica de “Test-First Programming”?
A: 2
O: Escribir el código antes y después crear los tests.
O: Definir todos los tests al inicio del proyecto.
O: Escribir primero un test que falle, luego implementar el código para que pase el test.
O: Usar mocks para probar el código antes de escribir los tests.
,
Q: ¿Cuál es una de las prácticas de planificación en XP que se realiza trimestralmente?
A: 1
O: Weekly Cycle
O: Quarterly Cycle
O: Yearly Cycle
O: Monthly Cycle
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la práctica de "Whole Team" en XP?
A: 3
O: Dividir el equipo en grupos especializados por rol.
O: Asegurar que cada miembro tenga una tarea específica asignada.
O: Mantener a los programadores trabajando en diferentes proyectos a la vez.
O: Formar un equipo multifuncional con todas las habilidades necesarias para el éxito del proyecto.
,
Q: ¿Qué técnica se asocia comúnmente con XP para promover una mayor concentración y gestión del tiempo en los desarrolladores?
A: 2
O: Programación en parejas
O: TDD (Test Driven Development)
O: Técnica del Pomodoro
O: Diseño Incremental
,
Q: ¿Cuál de los siguientes principios de XP promueve resolver conflictos de manera productiva y valora la variedad de perspectivas?
A: 1
O: Calidad
O: Diversidad
O: Oportunidad
O: Pequeños pasos
,
Q: ¿Qué práctica secundaria de XP implica que el código sea responsabilidad de todos y no de un individuo específico?
A: 0
O: Shared Code
O: Code and Test
O: Team Continuity
O: Real Customer Involvement
,
Q: ¿En qué consiste la práctica de “Real Customer Involvement”?
A: 2
O: Delegar la responsabilidad del cliente al equipo de ventas.
O: Recibir feedback del cliente al final de cada trimestre.
O: Integrar al cliente dentro del equipo de desarrollo para una colaboración continua.
O: Asegurar que los clientes envíen requisitos de manera estructurada.
,
Q: ¿Cuál es el beneficio principal de la práctica de “Daily Deployment” en XP?
A: 3
O: Facilita la integración en grandes lanzamientos.
O: Reduce la necesidad de pruebas exhaustivas.
O: Evita el despliegue incremental.
O: Permite detectar problemas de producción rápidamente y recibir retroalimentación inmediata.
,
Q: ¿Qué representa el ciclo de desarrollo semanal en XP?
A: 1
O: El ciclo de desarrollo en el que se revisa el progreso del proyecto cada trimestre.
O: Un periodo de trabajo en el que se define y completa un conjunto de historias de usuario.
O: Un proceso de revisión diario de la productividad de cada desarrollador.
O: La integración de nuevos miembros en el equipo cada semana.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de la práctica “Informative Workspace”?
A: 2
O: Proporcionar un espacio individual para que cada desarrollador trabaje.
O: Mantener la oficina organizada y libre de documentos.
O: Crear un entorno donde el progreso del proyecto sea visible y comprensible a simple vista.
O: Fomentar la documentación exhaustiva del proyecto en informes semanales.
,
Q: ¿Qué valores de XP ayuda a prevenir el fenómeno conocido como “cargo-cult”?
A: 3
O: La simplicidad y la retroalimentación.
O: La comunicación y la valentía.
O: La valentía y el respeto.
O: Los valores en general, que guían el porqué de las prácticas y evitan su ejecución sin entenderlas.
,
Q: ¿Cuál es la principal ventaja de aplicar la práctica de “Pair Programming”?
A: 1
O: Aumenta el rendimiento del equipo al duplicar el código producido.
O: Facilita la detección de errores en tiempo real y refuerza la revisión continua del código.
O: Permite que los desarrolladores trabajen en solitario y reduzcan conflictos.
O: Minimiza la necesidad de realizar integraciones frecuentes en el sistema.
,
Q: ¿Qué elemento diferencia principalmente a XP de otras metodologías ágiles como Scrum?
A: 2
O: XP se enfoca en el cliente y sus necesidades.
O: XP aplica ciclos iterativos de desarrollo.
O: XP establece prácticas específicas orientadas al desarrollo de software.
O: XP divide el equipo en roles muy específicos y ceremonias formales.
,
Q: ¿En qué consiste la práctica de “Test-First Programming” en XP?
A: 0
O: Escribir primero los tests y luego implementar el código para que estos pasen.
O: Implementar el código y realizar las pruebas una vez completado.
O: Desarrollar un código sin tests y posteriormente añadir los tests.
O: Usar pruebas manuales después de que el código esté listo.
,
Q: ¿Qué significa “Whole Team” en el contexto de XP?
A: 3
O: Todo el equipo debe trabajar en el mismo espacio físico.
O: El equipo debe estar compuesto solo por programadores.
O: Los desarrolladores deben trabajar de manera individual para evitar conflictos.
O: Todos los miembros necesarios para completar el proyecto forman parte del equipo.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la práctica “Slack” en la planificación de XP?
A: 2
O: Incluir tareas adicionales en el desarrollo para aumentar el rendimiento.
O: Aumentar la carga de trabajo semanal del equipo.
O: Incluir tareas no esenciales que puedan eliminarse si es necesario para cumplir con los deadlines.
O: Integrar descansos regulares en el trabajo diario del equipo.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes NO es un valor fundamental en XP?
A: 1
O: Comunicación
O: Integridad
O: Respeto
O: Simplicidad
,
Q: ¿Qué se busca lograr con el uso de la técnica de “Pomodoro” en el desarrollo de XP?
A: 3
O: Aumentar la cantidad de líneas de código producidas.
O: Evitar la retroalimentación constante.
O: Permitir trabajar sin interrupciones durante un ciclo trimestral.
O: Mantener una alta concentración en bloques de tiempo estructurados.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de una “delivery pipeline” en el desarrollo de software con XP?
A: 0
O: Automatizar y facilitar el proceso de integración, construcción y despliegue de código.
O: Incrementar la documentación de cada etapa del desarrollo.
O: Dividir el proyecto en varias ramas de desarrollo.
O: Asegurar que cada etapa del proceso se realice manualmente.
,
Q: ¿Cuál es una de las ventajas de “Pair Programming” respecto a la propiedad del código?
A: 1
O: Permite a los desarrolladores ser dueños individuales del código.
O: Asegura que el código es revisado y compartido entre varios miembros del equipo.
O: Permite realizar cambios de código sin aprobación.
O: Requiere que solo una persona revise el código al final.
,
Q: ¿Qué función cumple la “Quarterly Cycle” en XP?
A: 2
O: Realizar entregas de software cada trimestre.
O: Cambiar a los miembros del equipo cada trimestre.
O: Revisar y planificar el progreso del proyecto a largo plazo cada trimestre.
O: Dividir las historias de usuario en tareas trimestrales.
,
Q: ¿Qué aspecto aborda el valor de “Valentía” en XP?
A: 3
O: Mantener el código complejo para evitar errores.
O: Priorizar la cantidad de funcionalidades implementadas.
O: Trabajar sin realizar revisiones continuas.
O: Enfrentar problemas, proponer soluciones y mejorar el diseño del sistema sin temor a errores.
,
Q: ¿Cuál es el principal objetivo de la práctica de “Continuous Integration” en XP?
A: 0
O: Integrar y probar frecuentemente los cambios en el código para detectar problemas temprano.
O: Dividir el desarrollo en ciclos semanales.
O: Hacer una revisión completa del código cada trimestre.
O: Trabajar en diferentes ramas de desarrollo al mismo tiempo.
,
Q: ¿Qué valor de XP enfatiza la creación de un entorno donde todos los miembros del equipo puedan contribuir libremente y sentirse valorados?
A: 2
O: Simplicidad
O: Valentía
O: Respeto
O: Retroalimentación
,
Q: ¿Qué concepto en XP hace referencia a un sistema de trabajo que avanza mediante pequeños incrementos para facilitar el flujo continuo de desarrollo?
A: 3
O: Entrega semanal
O: Diseño incremental
O: Despliegue continuo
O: Flujo
,
Q: ¿Qué práctica de XP se centra en realizar una revisión y planificación global del proyecto cada trimestre?
A: 1
O: Weekly Cycle
O: Quarterly Cycle
O: Whole Team
O: Test-First Programming
,
Q: ¿Qué ventaja se obtiene al aplicar la práctica de "Real Customer Involvement"?
A: 2
O: Aumenta la velocidad del desarrollo mediante la reducción de requisitos
O: Permite al equipo trabajar con menor supervisión
O: Facilita el ajuste del producto a las necesidades reales del cliente en cada iteración
O: Aumenta el número de entregas de software al cliente
,
Q: ¿Qué práctica de XP asegura que el equipo se sienta completo y que cada miembro contribuya desde sus habilidades específicas?
A: 0
O: Whole Team
O: Slack
O: Pair Programming
O: Weekly Cycle
,
Q: En el contexto de XP, ¿a qué se refiere "Single Code Base"?
A: 2
O: Tener varias bases de código para diferentes versiones del proyecto
O: Desarrollar en varias ramas simultáneamente para agilizar el desarrollo
O: Usar una única rama de código base para el proyecto, facilitando la integración continua
O: Utilizar varias bases de datos para cada entorno de desarrollo
,
Q: ¿Qué ventaja proporciona el uso de “Slack” dentro de la planificación de XP?
A: 1
O: Permite acumular tareas complejas a lo largo del proyecto
O: Da flexibilidad al equipo para gestionar tareas no esenciales que pueden posponerse si es necesario
O: Obliga al equipo a trabajar a un ritmo más rápido
O: Facilita la documentación exhaustiva de todas las tareas del proyecto
,
Q: ¿Por qué es importante el principio de “Small Steps” en XP?
A: 0
O: Facilita el cambio gradual y continuo sin riesgos elevados en el proyecto
O: Permite trabajar en grandes módulos del software a la vez
O: Asegura que cada cambio sea visible para el cliente final
O: Proporciona un incremento significativo de productividad a corto plazo
,
Q: ¿Cómo contribuye el valor de “Comunicación” en XP al desarrollo ágil?
A: 3
O: Facilita el trabajo en solitario de cada desarrollador
O: Permite que el equipo evite la documentación de cada etapa
O: Optimiza el uso de herramientas y procesos de comunicación formal
O: Promueve la transparencia y asegura que todo el equipo esté al tanto de decisiones y objetivos
,
Q: ¿Cuál es el propósito del “Minimum Viable Product” (MVP) en el contexto de XP?
A: 1
O: Completar todo el producto en la primera iteración
O: Crear una versión funcional con el mínimo de funcionalidades necesarias para entregar valor al cliente
O: Definir todas las funcionalidades del producto antes de comenzar el desarrollo
O: Crear un prototipo para pruebas internas, sin enfoque en el cliente final
,
Q: ¿Qué valor de XP busca minimizar la complejidad innecesaria y promover la claridad en el código?
A: 0
O: Simplicidad
O: Retroalimentación
O: Comunicación
O: Respeto
,
Q: ¿Qué es lo más importante a la hora de aplicar TDD (Test Driven Development) en XP?
A: 2
O: Aumentar el número de líneas de código escritas cada día
O: Hacer pruebas solo al final del desarrollo
O: Escribir el test antes del código y programar solo lo necesario para que el test pase
O: Documentar exhaustivamente cada prueba antes de implementarla
,
Q: ¿Qué representa la práctica “Ten-Minute Build” en XP?
A: 3
O: Un sprint de 10 minutos para realizar cambios en el proyecto
O: La revisión de código realizada cada 10 minutos
O: Un tiempo de espera de 10 minutos para el despliegue en producción
O: La construcción completa y automatizada del sistema y ejecución de tests en un máximo de 10 minutos
,
Q: ¿Cómo apoya el valor de “Retroalimentación” la adaptabilidad del equipo en XP?
A: 1
O: Permite planificar con detalle todos los cambios de cada trimestre
O: Proporciona información continua y rápida que guía las decisiones y ajustes necesarios en el proyecto
O: Permite que el cliente solo participe al final de cada trimestre
O: Facilita la documentación exhaustiva de cada ciclo
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un principio fundamental en XP que enfatiza la mejora constante de las prácticas y procesos?
A: 3
O: Respeto
O: Valentía
O: Responsabilidad compartida
O: Mejora
,
Q: ¿Cuál fue el proyecto en el que Kent Beck implementó por primera vez las prácticas de XP, aunque este no tuvo éxito?
A: 1
O: Proyecto X15
O: Proyecto C3 de Chrysler
O: Proyecto Mercury
O: Proyecto Spiral
,
Q: ¿Qué valor en XP ayuda a mantener un entorno donde los miembros del equipo pueden expresar preocupaciones y buscar soluciones sin temor?
A: 0
O: Valentía
O: Simplicidad
O: Retroalimentación
O: Respeto
,
Q: ¿Por qué la práctica de Pair Programming se considera beneficiosa en XP?
A: 2
O: Permite duplicar la velocidad de desarrollo
O: Reduce el número de líneas de código requeridas
O: Mejora la calidad del código mediante la revisión constante entre compañeros
O: Permite que el equipo tenga roles de desarrollo más específicos
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la práctica "Real Customer Involvement" en XP?
A: 1
O: Evitar el feedback del cliente en cada iteración
O: Asegurar que las funcionalidades desarrolladas se ajustan mejor a las necesidades del cliente
O: Incrementar la cantidad de documentación requerida por el cliente
O: Promover la programación en parejas en cada interacción con el cliente
,
Q: ¿Qué principio XP se refiere a resolver problemas difíciles desde diferentes perspectivas y con múltiples enfoques?
A: 3
O: Pequeños pasos
O: Mejora
O: Reflexión
O: Redundancia
,
Q: ¿Qué significa en XP la práctica “Informative Workspace”?
A: 2
O: Un espacio de trabajo que permita a los desarrolladores trabajar en silencio
O: Un entorno de trabajo virtual con herramientas colaborativas
O: Un espacio en el que cualquier miembro del equipo pueda ver el estado del proyecto mediante elementos visuales
O: Una oficina donde se agrupa a cada desarrollador en un cubículo separado
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un beneficio principal del Test-First Programming en XP?
A: 1
O: Reduce el número de iteraciones necesarias para el desarrollo
O: Facilita la detección temprana de errores y asegura que el código cumpla con los requisitos desde el principio
O: Permite que los desarrolladores trabajen sin necesidad de validar con el equipo
O: Proporciona al cliente un prototipo final sin necesidad de feedback intermedio
,
Q: ¿Qué objetivo se busca con la práctica de "Continuous Integration" en XP?
A: 3
O: Evitar el uso de pruebas unitarias en el desarrollo
O: Realizar una integración del sistema cada mes
O: Mantener una única versión del código en entornos separados
O: Asegurar que los cambios de código se integran regularmente para evitar problemas acumulados en el proyecto
,
Q: ¿Qué valor subyacente permite al equipo XP aprender de los errores y tratar los problemas como oportunidades de mejora?
A: 2
O: Simplicidad
O: Valentía
O: Retroalimentación
O: Resiliencia
,
Q: ¿Por qué es esencial el principio de "Flujo" en XP?
A: 3
O: Aumenta el ritmo de trabajo mediante múltiples entregas diarias
O: Optimiza los cambios estructurales grandes en el código
O: Promueve el uso de varias versiones de código en paralelo
O: Facilita la entrega continua de valor al cliente mediante el avance incremental en el desarrollo
,
Q: En la práctica de "Incremental Deployment", ¿cuál es la ventaja de ir desplegando poco a poco el sistema?
A: 1
O: Evita la participación del cliente hasta la entrega final
O: Reduce el riesgo al evitar grandes cambios de una sola vez
O: Aumenta el número de funcionalidades en cada iteración
O: Permite que el equipo trabaje en aislamiento de otros departamentos
,
Q: ¿Cuál de los siguientes principios XP establece que es más efectivo adoptar prácticas que den beneficios inmediatos al equipo?
A: 2
O: Flujo
O: Mejora
O: Beneficio mutuo
O: Redundancia
,
Q: ¿Qué ciclo en XP permite al equipo hacer revisiones periódicas y ajustes en la dirección general del proyecto?
A: 1
O: Weekly Cycle
O: Quarterly Cycle
O: Slack Cycle
O: Daily Integration
,
Q: ¿Cuál de los siguientes describe mejor la técnica del "ping-pong" en Pair Programming dentro de XP?
A: 3
O: Un miembro del equipo programa mientras el otro revisa
O: Un desarrollador escribe la mayor parte del código mientras el otro asiste
O: Se escriben todos los tests primero antes de iniciar el desarrollo del código
O: Un desarrollador escribe el test y el otro el código necesario para pasarlo, alternándose en cada iteración
,
Q: ¿Qué papel tiene el cliente en el ciclo de trabajo semanal de XP?
A: 0
O: Seleccionar historias de usuario para el ciclo semanal y participar en la validación de las mismas
O: Supervisar las pruebas finales de cada historia de usuario
O: Realizar revisiones de código y planificar la arquitectura
O: Integrar todos los cambios en el sistema
,
Q: ¿Qué técnica originada en la comunidad Smalltalk utilizan Kent Beck y Ward Cunningham en XP para definir las responsabilidades de las clases?
A: 1
O: Diagramas de flujo
O: Tarjetas CRC
O: Pruebas unitarias
O: Historias de usuario
,
Q: ¿Qué edición del libro "Extreme Programming Explained" introduce prácticas más orientadas a la dinámica del equipo que a la programación?
A: 2
O: La primera edición
O: La tercera edición
O: La segunda edición
O: La edición de 2019
,
Q: ¿Cuál de estos fue un factor importante para la evolución de XP y la inclusión de prácticas humanas y de equipo en su segunda edición?
A: 0
O: La influencia del Manifiesto Ágil
O: El éxito del proyecto C3
O: La adopción masiva de Scrum
O: El avance en pruebas automatizadas
,
Q: En XP, ¿qué se entiende por "Whole Team"?
A: 2
O: Un equipo de programadores con habilidades similares
O: Un equipo enfocado en entregar el proyecto rápidamente
O: Un equipo con todos los roles necesarios para completar el proyecto
O: Un equipo dividido en subgrupos de especialistas
,
Q: ¿Qué característica define el principio de "Self-Similarity" en XP?
A: 3
O: Reducir los ciclos de desarrollo
O: Utilizar siempre el mismo tipo de herramientas
O: Trabajar en pares de manera constante
O: Aplicar patrones conocidos a problemas similares en diferentes contextos
,
Q: ¿Qué práctica XP implementada en el desarrollo de Eclipse permite recibir retroalimentación rápida de la comunidad de usuarios?
A: 2
O: TDD
O: Refactorización
O: Despliegue diario
O: Programación en parejas
,
Q: ¿Por qué es importante la práctica de "Slack" en la planificación XP?
A: 1
O: Para evitar que el equipo se agote en las tareas
O: Para tener flexibilidad en la planificación si surgen retrasos
O: Para incluir más tareas en la semana de desarrollo
O: Para aumentar el número de historias a completar
,
Q: En la práctica de "Test-First Programming" de XP, ¿cuál es el primer paso a seguir en el ciclo de desarrollo?
A: 3
O: Escribir el código principal para la funcionalidad
O: Realizar una revisión en pares
O: Ejecutar todos los tests
O: Escribir un test específico para la funcionalidad a desarrollar
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la práctica "Ten-Minute Build" en XP?
A: 0
O: Asegurar una retroalimentación rápida de los cambios en el sistema
O: Integrar el código en el sistema cada noche
O: Compilar sólo el módulo específico en desarrollo
O: Minimizar los tiempos de programación en parejas
,
Q: ¿En qué consiste la práctica "Real Customer Involvement"?
A: 2
O: Que el cliente defina el diseño y arquitectura del proyecto
O: Que el cliente esté disponible sólo al inicio y al final del proyecto
O: Que el cliente forme parte activa del equipo de desarrollo y proporcione feedback continuo
O: Que el cliente revise el producto terminado sin participar en el proceso
,
Q: ¿Qué propone XP al hablar del "Minimum Viable Product" (MVP) en el contexto del diseño incremental?
A: 0
O: Crear un producto con funcionalidades mínimas que ofrezca valor al cliente desde el inicio
O: Desarrollar un prototipo con todas las funcionalidades del sistema
O: Producir un diseño detallado al inicio del proyecto
O: Completar todas las características requeridas antes de la entrega
,
Q: ¿Qué beneficio proporciona la técnica del "pomodoro" en el contexto de "Energized Work" en XP?
A: 2
O: Aumenta la cantidad de horas trabajadas en el día
O: Reduce el número de tareas pendientes
O: Mejora la concentración en períodos cortos y aumenta la productividad
O: Facilita la comunicación constante en el equipo
,
Q: ¿Cómo apoya la práctica de "Single Code Base" en XP el flujo de trabajo del equipo?
A: 1
O: Facilita la separación de equipos en múltiples ramas de desarrollo
O: Mantiene a todos los desarrolladores trabajando sobre una única versión del código
O: Permite a cada desarrollador usar su propia versión de código
O: Evita la integración continua en el sistema común
,
Q: ¿Qué tipo de problemas ayuda a reducir la práctica de "Mob Programming"?
A: 3
O: Problemas de integración nocturna
O: Falta de especialización en el equipo
O: Número excesivo de historias en curso
O: Falta de colaboración y revisión en el equipo
,
Q: ¿En qué consiste el principio de "Opportunity" en XP?
A: 0
O: Tratar los problemas como oportunidades de aprendizaje y mejora
O: Optimizar el rendimiento del equipo en grandes entregas
O: Aislar las tareas complejas del flujo de trabajo general
O: Aumentar el tamaño de los equipos para resolver problemas
,
Q: ¿Cuál es el objetivo principal de la práctica de "Continuous Integration" en XP?
A: 2
O: Reducir el tiempo de desarrollo en general
O: Evitar la creación de ramas de código
O: Integrar cambios frecuentemente para detectar problemas lo antes posible
O: Limitar el uso de pruebas automatizadas
,
Q: En XP, ¿qué importancia tiene el principio de "Benefit to the Team"?
A: 0
O: Que todas las prácticas deben beneficiar al equipo en el momento actual
O: Que el equipo debe enfocarse en el beneficio del cliente
O: Que el equipo no necesita realizar reuniones de revisión
O: Que el equipo debe trabajar por separado para cumplir los objetivos
,
Q: ¿Qué se entiende por "Energized Work" en la filosofía de XP?
A: 3
O: Trabajar el mayor número de horas posible sin descanso
O: Programar en pares durante todo el tiempo de trabajo
O: Evitar los descansos para maximizar la productividad
O: Mantener un ritmo de trabajo que permita a los desarrolladores ser productivos y sostenibles
,
Q: ¿Cuál de los siguientes principios de XP promueve la adaptación del equipo al error como una forma de aprendizaje?
A: 1
O: Simplicidad
O: Fallo
O: Reflexión
O: Flujo
,
Q: ¿Por qué XP promueve la práctica de "Real Customer Involvement"?
A: 2
O: Para que el cliente entregue la documentación completa
O: Para realizar entregas al cliente al final del proyecto
O: Para asegurar que el cliente esté involucrado activamente y ofrezca retroalimentación continua
O: Para que el cliente tenga control sobre el código fuente
,
Q: ¿Qué papel juega el principio de "Diversity" en la metodología XP?
A: 1
O: Homogeneizar las habilidades del equipo
O: Fomentar la variedad de habilidades y perspectivas para enriquecer las soluciones
O: Limitar el número de ideas sobre un diseño
O: Promover un solo estilo de programación
,
Q: ¿En qué se diferencia XP de otras metodologías ágiles como Scrum?
A: 3
O: XP tiene un enfoque más detallado en la gestión del proyecto
O: XP es más aplicable a proyectos no relacionados con el software
O: XP asigna roles específicos como Scrum Master
O: XP está especialmente orientado al desarrollo de software y prácticas de programación
,
Q: ¿Cuál es el enfoque de XP sobre los contratos de trabajo en desarrollo de software, como se refleja en la práctica "Negotiated Scope Contract"?
A: 0
O: Fijar tiempo, costo y calidad, dejando el alcance negociable
O: Fijar todas las variables del proyecto al inicio
O: Priorizar el contrato por sobre las necesidades del cliente
O: Modificar el contrato solo en circunstancias excepcionales
,
Q: ¿Qué significa "Incremental Deployment" en el contexto de XP?
A: 3
O: Implementar todas las funcionalidades a la vez
O: Realizar pruebas de integración cada tres meses
O: Separar el código en módulos no relacionados
O: Implementar el sistema en pequeñas partes progresivamente para minimizar riesgos
,
Q: ¿Cómo contribuye la práctica de "Shared Code" a la colaboración en equipo en XP?
A: 1
O: Asignando un propietario principal para cada módulo de código
O: Permitiendo que todos los desarrolladores tengan acceso y puedan modificar cualquier parte del código
O: Limitando las modificaciones del código a un solo miembro del equipo
O: Delegando la responsabilidad de revisión de código a una sola persona
,
Q: En el principio de "Quality" en XP, ¿por qué es importante mantener un alto estándar de calidad en el producto?
A: 2
O: Para cumplir con los requisitos legales
O: Para evitar refactorizaciones frecuentes
O: Porque la calidad mejora otras propiedades deseables, como la productividad
O: Porque reduce el número de líneas de código
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la práctica "Informative Workspace"?
A: 0
O: Mantener al equipo informado sobre el estado del proyecto y su evolución a través de recursos visuales
O: Dividir el espacio en secciones individuales para cada miembro del equipo
O: Controlar el uso de herramientas para el desarrollo
O: Evitar la creación de gráficos y tarjetas en el entorno de trabajo
,
Q: ¿Qué enfoque sugiere XP con la práctica de "Daily Deployment"?
A: 3
O: Realizar despliegues cada semana
O: Realizar despliegues solo cuando el cliente lo solicite
O: Evitar el despliegue hasta que el sistema esté completo
O: Poner el software en producción diariamente, subiendo cambios gradualmente
,
Q: ¿Cuál es la principal diferencia entre la primera y la segunda edición del libro "Extreme Programming Explained"?
A: 2
O: La primera edición elimina la programación en parejas
O: La segunda edición fue escrita antes del Manifiesto Ágil
O: La segunda edición incluye más énfasis en el equipo y en las dinámicas humanas
O: La primera edición no menciona las prácticas de diseño incremental
,
Q: ¿Qué importancia tiene la práctica de "Stories" en el diseño de XP?
A: 1
O: Limitar el número de funcionalidades solicitadas por el cliente
O: Definir funcionalidades pequeñas y específicas que se pueden organizar y priorizar
O: Crear documentación exhaustiva para todas las funcionalidades
O: Definir todas las características técnicas del sistema en una única tarjeta
,
Q: ¿Cuál es el propósito principal de una historia de usuario en metodologías ágiles?
A: 1
O: Definir el diseño técnico del sistema
O: Proporcionar una base para la comunicación entre cliente y equipo de desarrollo
O: Establecer un contrato obligatorio entre cliente y desarrolladores
O: Organizar las tareas internas del equipo
,
Q: ¿Por qué se prefiere el término "historia de usuario" sobre "requisito" en el contexto ágil?
A: 0
O: Porque "historia" implica flexibilidad y colaboración
O: Porque es una palabra más breve
O: Porque las historias son más fáciles de dividir en tareas pequeñas
O: Porque los requisitos no tienen que ser mutables
,
Q: ¿Cuál es el formato más común para escribir una historia de usuario?
A: 0
O: "Como (rol), quiero (acción) para lograr (objetivo)"
O: "Para lograr (objetivo), el usuario debe (acción)"
O: "Hacer que (rol) logre (acción) sin obstáculos"
O: "El usuario realizará (acción) en el sistema para cumplir (objetivo)"
,
Q: ¿Qué significa que una historia de usuario debe ser negociable según el modelo INVEST?
A: 0
O: Que puede ser modificada o discutida con el cliente
O: Que el cliente debe aceptar cualquier cambio
O: Que no se debe modificar bajo ningún concepto
O: Que debe ser estimada rápidamente
,
Q: ¿Qué representa la característica de valiosa en el modelo INVEST?
A: 2
O: Que la historia es relevante solo para el equipo técnico
O: Que la historia es valiosa exclusivamente para el cliente
O: Que la historia debe aportar valor para los que pagan el software
O: Que la historia debe completarse en el menor tiempo posible
,
Q: ¿Por qué es importante que una historia de usuario sea pequeña (Small) en el modelo INVEST?
A: 0
O: Para facilitar su estimación y ejecución en un ciclo de desarrollo
O: Para reducir su valor en el producto final
O: Para evitar depender de otras historias
O: Para evitar la duplicación de esfuerzos
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de los criterios de aceptación en una historia de usuario?
A: 2
O: Definir los pasos de implementación
O: Especificar detalles técnicos del código
O: Verificar cuándo la historia está completa y cumple con lo acordado
O: Calcular el tiempo estimado de desarrollo
,
Q: ¿Qué significa el concepto de conversación dentro de las tres Cs de las historias de usuario?
A: 1
O: Tener discusiones extensas sobre cada detalle técnico de la historia
O: Facilitar la comunicación y comprensión entre cliente y desarrolladores
O: Confirmar la historia con pruebas automatizadas
O: Asegurar que el cliente esté presente en cada reunión del equipo
,
Q: ¿Cuál de las siguientes opciones NO es una de las tres Cs de una historia de usuario?
A: 2
O: Card
O: Confirmation
O: Creation
O: Conversation
,
Q: En el modelo INVEST, ¿qué representa el criterio testable?
A: 1
O: Que la historia se puede completar en una semana
O: Que la historia debe ser probada y verificable con tests
O: Que el equipo de desarrollo puede modificar la historia
O: Que la historia se debe probar de manera manual
,
Q: ¿Qué aporta el uso de un lenguaje del dominio en las historias de usuario?
A: 2
O: Evita el uso de términos técnicos complejos
O: Asegura que el software use un lenguaje técnico específico
O: Promueve la precisión en los términos del negocio y facilita la comunicación con el cliente
O: Hace que el código sea menos complejo
,
Q: ¿Cuál de las siguientes NO es una ventaja de usar historias de usuario en lugar de requisitos tradicionales?
A: 2
O: Fomentar la flexibilidad y adaptación al cambio
O: Facilitar la priorización y agrupación en un tablero Kanban
O: Establecer especificaciones detalladas desde el inicio
O: Promover la colaboración continua con el cliente
,
Q: ¿Qué representa el eje horizontal en el Mapa de Historias de Usuario propuesto por Jeff Patton?
A: 2
O: La prioridad de cada historia en el proyecto
O: La importancia del equipo de desarrollo
O: La secuencia temporal de las actividades del usuario
O: La cantidad de pruebas necesarias
,
Q: En un Mapa de Historias de Usuario, ¿qué se ubica en la parte superior, cerca de las actividades?
A: 1
O: Las historias menos importantes
O: Las historias con mayor prioridad y valor para el usuario
O: Las pruebas de cada historia
O: Las historias complejas y detalladas
,
Q: En el modelo INVEST, el criterio de estimable implica:
A: 1
O: Que el cliente debe aprobar el esfuerzo estimado
O: Que cada historia de usuario debe poder estimarse en términos de esfuerzo o tiempo
O: Que las historias no pueden cambiarse de tamaño
O: Que cada historia debe completarse en un plazo específico
,
Q: En el ejemplo del proyecto de control de una flota de vehículos, ¿cómo se utiliza el tablero Kanban?
A: 1
O: Para seguir los detalles técnicos de cada vehículo
O: Para rastrear el estado de cada historia en columnas de progreso
O: Para estimar el costo de cada tarea
O: Para almacenar las especificaciones finales del proyecto
,
Q: ¿Qué simboliza el término backbone en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 0
O: Las actividades esenciales que soportan la funcionalidad principal de la aplicación
O: La estructura física del software
O: La lista de pruebas unitarias que pasaron
O: La relación entre desarrolladores y clientes
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de identificar un esqueleto andante (walking skeleton) en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 0
O: Tener una versión mínima y funcional de la aplicación
O: Establecer un estándar de calidad de las pruebas
O: Establecer una lista de mejoras futuras
O: Crear una historia principal que englobe todas las funcionalidades
,
Q: ¿En qué momento se recomienda detallar completamente las historias de usuario en el contexto de XP?
A: 1
O: Al inicio del proyecto
O: Justo antes de su implementación, en el último momento responsable
O: Durante la revisión de final de sprint
O: Al finalizar la etapa de diseño del sistema
,
Q: ¿Qué representa el uso de tarjetas físicas para historias de usuario en un equipo ágil?
A: 0
O: Un recordatorio tangible y visual de las funcionalidades a implementar
O: Una práctica innecesaria en proyectos digitales
O: Una forma de almacenar datos de usuario
O: Una manera de documentar el progreso semanal
,
Q: ¿Cuál es la diferencia clave entre actividades y tareas en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 0
O: Las actividades son acciones generales, y las tareas son detalles específicos necesarios para cumplirlas
O: Las actividades son tareas menores que deben completarse semanalmente
O: Las tareas son acciones generales, y las actividades son detalles específicos
O: No hay diferencia significativa entre actividades y tareas
,
Q: En el contexto de XP, ¿qué significa trabajar bajo el principio del último momento responsable?
A: 1
O: Definir todos los requisitos al inicio del proyecto
O: Detallar las historias solo cuando se va a comenzar su implementación
O: Evitar hacer cambios en las historias de usuario
O: Confirmar la historia con el cliente al final del proyecto
,
Q: ¿Qué función cumplen los criterios de aceptación en una historia de usuario?
A: 2
O: Sirven como documentación técnica del sistema
O: Son una guía para descomponer la historia en tareas
O: Especifican las condiciones que debe cumplir la historia para ser aceptada por el cliente
O: Establecen el valor económico de la historia
,
Q: ¿Cuál de las siguientes características es necesaria para que una historia sea considerada testable en el modelo INVEST?
A: 0
O: Debe ser posible validar su implementación con pruebas automatizadas
O: Debe poder completarse en un día
O: Debe ser compleja y específica
O: Debe ser independiente de otras historias
,
Q: En el Mapa de Historias de Usuario, ¿qué eje indica la importancia o necesidad de cada historia?
A: 0
O: El eje vertical
O: El eje horizontal
O: El eje diagonal
O: El eje de confirmación
,
Q: ¿Por qué se utiliza un lenguaje de dominio al escribir historias de usuario?
A: 3
O: Para garantizar que todos los desarrolladores comprendan el sistema
O: Para incluir términos técnicos en la historia
O: Para asegurar una documentación clara y detallada
O: Para que el cliente y el equipo compartan un vocabulario común y preciso
,
Q: ¿Qué representa el criterio de negociable en el modelo INVEST para historias de usuario?
A: 2
O: Que la historia debe completarse en el plazo acordado
O: Que la historia debe ser flexible en cuanto a su valor
O: Que la historia no debe ser considerada un contrato rígido y cerrado
O: Que la historia debe negociarse exclusivamente con el equipo técnico
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la técnica de User Story Mapping?
A: 1
O: Documentar exhaustivamente cada requisito del proyecto
O: Organizar historias de usuario en función de importancia y secuencia para mejorar la comprensión
O: Reducir el número de historias en un proyecto
O: Establecer un plan a largo plazo sin requerir iteraciones
,
Q: En el modelo INVEST, una historia estimable significa que:
A: 3
O: Debe tener un valor económico específico
O: Debe ser revisada por el cliente
O: Debe requerir confirmación del equipo técnico
O: Debe poder estimarse en términos de tiempo o esfuerzo necesario
,
Q: ¿Qué beneficio aporta el concepto de independencia en una historia de usuario según INVEST?
A: 0
O: Permite priorizar las historias sin dependencias complicadas
O: Facilita la asignación de tareas de manera simultánea
O: Reduce la necesidad de conversaciones entre el cliente y el equipo
O: Evita la necesidad de criterios de aceptación
,
Q: ¿Qué significa tener un backbone en un Mapa de Historias de Usuario?
A: 1
O: Una estructura visual para almacenar información de pruebas
O: Una estructura central de actividades esenciales de la aplicación
O: Una lista de tareas pendientes
O: Una jerarquía de dependencias entre historias
,
Q: ¿Qué se recomienda hacer cuando una historia de usuario es demasiado grande?
A: 2
O: Dejarla para una iteración posterior
O: Implementarla en varias fases
O: Dividirla en historias más pequeñas
O: Incluirla directamente en la planificación del sprint
,
Q: ¿Cuál de las siguientes NO es una de las tres Cs de una historia de usuario?
A: 2
O: Confirmation
O: Conversation
O: Correction
O: Card
,
Q: ¿Cómo se determina si una historia es valiosa en el modelo INVEST?
A: 3
O: Si requiere pocos recursos para completarse
O: Si tiene un impacto mínimo en el sistema
O: Si genera ingresos inmediatos
O: Si proporciona un beneficio significativo para el cliente o el negocio
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de una tarjeta física para representar historias de usuario?
A: 0
O: Funcionar como recordatorio visual para todo el equipo
O: Ser un documento de referencia legal
O: Establecer un contrato entre cliente y desarrollador
O: Almacenar detalles técnicos de la implementación
,
Q: En el ejemplo del punto de información en una tienda, ¿cómo se utilizan las actividades y tareas en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 2
O: Las tareas se agrupan como actividades generales
O: Las actividades no requieren tareas adicionales
O: Las tareas detallan pasos específicos para cumplir con la actividad principal
O: Las actividades se completan después de realizar todas las tareas
,
Q: ¿Qué permite a los equipos XP organizar historias de usuario de manera efectiva?
A: 1
O: Priorizar siempre las historias más pequeñas
O: Dividir las historias en un tablero Kanban y un Mapa de Historias de Usuario
O: Trabajar solo en una historia de usuario por ciclo
O: Aplicar el modelo INVEST para priorizar
,
Q: ¿Qué implica que una historia de usuario sea pequeña (Small) en el modelo INVEST?
A: 2
O: Que debe contener la menor cantidad de detalles posible
O: Que puede incluir varias tareas para el equipo
O: Que es fácil de gestionar en un solo ciclo de desarrollo
O: Que debe implementarse en el menor tiempo posible
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de utilizar historias de usuario en lugar de requisitos tradicionales?
A: 0
O: Promover la colaboración y la adaptación al cambio en el equipo
O: Documentar los requisitos exhaustivamente
O: Establecer requisitos detallados sin intervención del cliente
O: Aumentar el tiempo de implementación
,
Q: ¿Qué significa el concepto de walking skeleton en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 3
O: Es un sistema de pruebas unitarias
O: Una historia base sin funcionalidades
O: Un sistema de medición de progreso
O: Una versión mínima y funcional de la aplicación que puede usarse
,
Q: ¿Cuál de las siguientes características hace que una historia de usuario sea negociable en el contexto de XP?
A: 1
O: Que el cliente no puede realizar cambios en la historia
O: Que la historia se pueda discutir y ajustar según las necesidades del cliente
O: Que los desarrolladores decidan completamente el contenido de la historia
O: Que las historias sean aprobadas por todos los miembros del equipo
,
Q: En un Mapa de Historias de Usuario, ¿qué permite visualizar el eje horizontal?
A: 2
O: La prioridad de cada historia
O: El tamaño de cada historia
O: La secuencia temporal de las tareas o actividades
O: El nivel de detalle de cada historia
,
Q: ¿Cuál es el propósito de utilizar historias de usuario con un lenguaje de dominio específico?
A: 3
O: Facilitar la documentación técnica del proyecto
O: Evitar el uso de términos técnicos
O: Definir el código fuente del proyecto
O: Permitir que el equipo y el cliente hablen en términos del negocio o dominio
,
Q: ¿Qué característica del modelo INVEST garantiza que una historia sea útil para el cliente?
A: 0
O: Valiosa
O: Pequeña
O: Independiente
O: Negociable
,
Q: ¿Qué beneficio aporta que una historia sea pequeña (Small) en el modelo INVEST?
A: 2
O: Facilita la división en ciclos más largos
O: Permite añadir múltiples dependencias
O: Hace más sencilla su implementación y estimación
O: Evita la necesidad de pruebas adicionales
,
Q: ¿Por qué se recomienda que las historias de usuario sean independientes entre sí?
A: 0
O: Para facilitar su planificación y priorización
O: Para asegurar que cada historia requiera varias tareas
O: Para reducir la cantidad de criterios de aceptación
O: Para facilitar la asignación de un único desarrollador
,
Q: En el contexto de XP, ¿qué significa tener historias valiosas?
A: 3
O: Que proporcionen beneficios al equipo de desarrollo
O: Que sean rápidas de implementar
O: Que generen documentación adicional
O: Que ofrezcan un beneficio claro para el cliente o negocio
,
Q: ¿Qué implica el uso de la técnica de User Story Mapping?
A: 1
O: Un diseño detallado de los requisitos técnicos
O: Un taller con el cliente para organizar las historias de usuario
O: Eliminación de historias duplicadas
O: Definir criterios de aceptación para cada historia
,
Q: ¿Qué permite que las historias en un Mapa de Historias de Usuario estén organizadas en niveles?
A: 1
O: Definir historias con alta complejidad
O: Priorizar visualmente las historias más importantes en la parte superior
O: Evitar el uso de tarjetas físicas
O: Asignar historias solo a un equipo específico
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece el concepto de backbone en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 0
O: Define las historias fundamentales de la aplicación
O: Agrupa todas las historias en una sola fila
O: Permite organizar las historias por tamaño
O: Indica historias que no requieren pruebas
,
Q: ¿Cuál es el propósito de los criterios de aceptación en las historias de usuario?
A: 2
O: Ofrecer una descripción breve de la historia
O: Confirmar el tamaño de la historia
O: Definir condiciones específicas que debe cumplir la historia para ser aceptada
O: Identificar a los miembros del equipo responsables
,
Q: ¿Por qué se considera que una historia de usuario es testable en el modelo INVEST?
A: 3
O: Porque incluye múltiples dependencias
O: Porque es rápida de completar
O: Porque define claramente los objetivos del equipo
O: Porque permite crear pruebas para validar su cumplimiento
,
Q: ¿Qué representa una actividad en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 1
O: Una tarea pequeña que puede completarse en un ciclo
O: Un conjunto de acciones generales que cumplen con un objetivo específico
O: Un conjunto de criterios de aceptación
O: Una lista detallada de tareas específicas
,
Q: ¿Cuál es la ventaja principal de las historias de usuario sobre los requisitos tradicionales en XP?
A: 0
O: Facilitan la adaptación a cambios y la colaboración con el cliente
O: Permiten definir todos los aspectos técnicos al inicio del proyecto
O: Reducen el tiempo de implementación a la mitad
O: Eliminan la necesidad de reuniones con el cliente
,
Q: ¿Qué implica el principio de conversación en las historias de usuario?
A: 2
O: Documentar de forma detallada cada historia
O: Escribir las historias con un lenguaje técnico
O: Fomentar la comunicación continua entre el equipo y el cliente para clarificar la historia
O: Reducir el número de revisiones de cada historia
,
Q: ¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el uso de una tarjeta física en historias de usuario?
A: 0
O: Funciona como recordatorio visual para las conversaciones y criterios de aceptación
O: Es un documento formal que detalla los requisitos
O: Es un contrato entre el cliente y el equipo
O: Sirve como documento técnico del proyecto
,
Q: ¿Por qué es importante que una historia sea estimable en el modelo INVEST?
A: 3
O: Para identificar quién la completará
O: Para crear documentación exhaustiva
O: Para evitar criterios de aceptación
O: Para calcular el tiempo o esfuerzo que requiere
,
Q: En un Mapa de Historias de Usuario, ¿cómo se define el walking skeleton?
A: 2
O: Una estructura temporal para completar historias
O: Una herramienta para eliminar tareas innecesarias
O: Una versión mínima y funcional que permite a los usuarios comenzar a usar el sistema
O: Una lista de tareas en segundo plano
,
Q: ¿Qué permite la organización visual de historias en un tablero Kanban?
A: 1
O: Definir los requisitos completos de una historia
O: Visualizar el progreso de cada historia en distintas columnas de estado
O: Reducir la cantidad de historias necesarias
O: Definir el valor económico de cada historia
,
Q: ¿Cómo contribuyen los criterios de aceptación al éxito de una historia de usuario?
A: 0
O: Definen de forma concreta las condiciones para que la historia sea considerada completa
O: Reducen la necesidad de interacción con el cliente
O: Eliminan la necesidad de pruebas automatizadas
O: Permiten al equipo realizar estimaciones detalladas sin consultarlo con el cliente
,
Q: ¿Cuál de las siguientes ventajas ofrece el uso del lenguaje del dominio en las historias de usuario?
A: 1
O: Facilita la organización de las historias en un tablero
O: Permite que el equipo y el cliente compartan una terminología precisa y sin ambigüedades
O: Reduce el número de historias necesarias para el proyecto
O: Evita la necesidad de reuniones de seguimiento
,
Q: ¿Qué objetivo persigue el principio de conversation en el marco de las historias de usuario?
A: 2
O: Definir las tareas técnicas en una conversación
O: Especificar el código que debe implementarse
O: Promover un intercambio continuo entre el cliente y el equipo sobre la historia
O: Evitar cambios en la historia una vez acordada
,
Q: En el contexto de User Story Mapping, ¿qué representa el concepto de "esqueleto andante" (walking skeleton)?
A: 3
O: Una lista de historias secundarias
O: Un conjunto de tareas para el siguiente ciclo
O: Un borrador del producto sin funcionalidades principales
O: Una versión mínima y funcional del producto que abarca las características básicas
,
Q: ¿Por qué las historias de usuario deben ser negociables en el marco del modelo INVEST?
A: 2
O: Para evitar cambios en la historia
O: Para reducir el tiempo de desarrollo
O: Para que el equipo y el cliente puedan ajustar detalles según las necesidades
O: Para que el cliente decida todas las especificaciones
,
Q: ¿Cuál de las siguientes características hace que una historia de usuario sea considerada independiente?
A: 0
O: Que pueda desarrollarse sin necesidad de depender de otras historias
O: Que incluya varias funcionalidades a la vez
O: Que sea fácilmente desestimada
O: Que pueda completarse sin ser probada
,
Q: ¿Qué propósito tiene el uso de tarjetas físicas para las historias de usuario?
A: 3
O: Aumentar la complejidad del proyecto
O: Registrar todas las especificaciones técnicas
O: Documentar los criterios de aceptación
O: Servir como recordatorio visual y flexible para el equipo y el cliente
,
Q: ¿Cuál es la función principal de los criterios de aceptación en una historia de usuario?
A: 1
O: Establecer el diseño gráfico del proyecto
O: Definir claramente las condiciones para que la historia sea considerada completa
O: Determinar los plazos de entrega
O: Indicar la importancia de cada historia
,
Q: ¿Por qué es recomendable que una historia de usuario sea pequeña en el modelo INVEST?
A: 2
O: Para que pueda tener varios criterios de aceptación
O: Para facilitar la creación de requisitos detallados
O: Para mejorar la precisión de las estimaciones y facilitar la implementación
O: Para reducir el número de historias en el proyecto
,
Q: ¿Cuál es el beneficio de organizar historias en un Mapa de Historias de Usuario?
A: 1
O: Elimina la necesidad de definir criterios de aceptación
O: Permite visualizar la secuencia temporal y la importancia de cada historia
O: Facilita la creación de documentación detallada
O: Reduce el número de historias necesarias
,
Q: ¿En qué momento se especifican en detalle las historias de usuario según el enfoque de XP?
A: 3
O: Al inicio del proyecto
O: Antes de su creación
O: Durante las reuniones trimestrales
O: En el "último momento responsable", justo antes de su implementación
,
Q: ¿Qué permite el eje vertical en un Mapa de Historias de Usuario?
A: 2
O: Definir el tiempo necesario para cada historia
O: Mostrar la secuencia temporal de las actividades
O: Organizar las historias según su nivel de importancia
O: Distribuir las historias en grupos de trabajo
,
Q: ¿Qué caracteriza a una historia de usuario que cumple con el principio de valiosa en el modelo INVEST?
A: 0
O: Ofrece un valor claro y directo para el cliente o negocio
O: Permite cambiar fácilmente sus criterios de aceptación
O: Incluye varios criterios de aceptación
O: Es fácil de programar
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de historia de usuario en formato rol-acción-objetivo?
A: 1
O: Quiero una funcionalidad para ver los datos
O: Como usuario, deseo acceder al historial para ver transacciones pasadas
O: La transacción debe guardarse en el sistema
O: Hacer un seguimiento de todas las actividades
,
Q: En la técnica de User Story Mapping, ¿cómo se determinan los niveles de importancia de las historias?
A: 2
O: A partir de las decisiones técnicas
O: Siguiendo un orden alfabético
O: Organizándolas verticalmente, de las más importantes en la parte superior a las menos importantes en la parte inferior
O: Según el coste estimado para cada historia
,
Q: ¿Qué característica distingue a una actividad de una tarea en el Mapa de Historias de Usuario?
A: 1
O: Las actividades son menos importantes que las tareas
O: Las actividades son de nivel general y agrupan tareas específicas relacionadas
O: Las tareas incluyen menos criterios de aceptación
O: Las tareas se completan antes que las actividades
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de utilizar conversaciones en torno a las historias de usuario?
A: 2
O: Reducir el tiempo de desarrollo
O: Definir todas las especificaciones de la historia
O: Permitir al equipo y al cliente aclarar y ajustar las funcionalidades de la historia
O: Establecer contratos entre el equipo y el cliente
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece el formato "Como (rol), quiero (acción) para (objetivo)" para escribir historias de usuario?
A: 1
O: Evita la necesidad de criterios de aceptación
O: Facilita la comprensión de la historia desde el punto de vista del usuario
O: Reduce la cantidad de historias en el proyecto
O: Permite que el equipo técnico determine las funcionalidades
,
Q: ¿Por qué se recomienda que una historia de usuario sea testable en el modelo INVEST?
A: 3
O: Para definir más criterios de aceptación
O: Para identificar dependencias
O: Para evitar la creación de requisitos
O: Para permitir la validación de su cumplimiento mediante pruebas
,
Q: ¿Qué función cumple el lenguaje del dominio en las historias de usuario?
A: 2
O: Facilitar la creación de pruebas
O: Aumentar la precisión técnica de las historias
O: Promover un lenguaje compartido que permita al equipo y al cliente entender claramente el negocio
O: Definir los criterios de aceptación de cada historia
,
Q: ¿Cuál es el propósito de agrupar historias en un Mapa de Historias de Usuario?
A: 0
O: Organizar las historias en función de la importancia y secuencia temporal
O: Dividir las historias en módulos de desarrollo
O: Eliminar historias redundantes
O: Definir el valor de negocio de cada historia
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un propósito de las historias de usuario en el desarrollo ágil?
A: 2
O: Documentar exhaustivamente todos los requisitos del sistema
O: Definir tareas internas del equipo técnico
O: Servir como base de comunicación efectiva entre el cliente y el equipo
O: Organizar los tiempos de desarrollo de cada funcionalidad
,
Q: ¿Qué significa el principio Confirmation en las historias de usuario?
A: 1
O: Especificar el tiempo necesario para cada historia
O: Definir claramente los criterios de aceptación que validan la historia
O: Incluir todos los requisitos detallados en la tarjeta
O: Establecer un contrato con el cliente para la implementación
,
Q: ¿En qué se diferencia una épica de una historia de usuario típica?
A: 3
O: La épica es una tarea técnica y la historia es funcional
O: La épica no tiene criterios de aceptación
O: La historia es más pequeña y puede dividirse en varias épicas
O: La épica es una historia grande que debe dividirse en historias más pequeñas
,
Q: ¿Qué característica de las historias de usuario permite que sean testables según el modelo INVEST?
A: 0
O: Definir criterios de aceptación claros para validar cada historia
O: Ser pequeñas y manejables
O: Permitir negociaciones con el cliente
O: Ser independientes de otras historias
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de una historia valiosa para el cliente?
A: 1
O: Definir los criterios de aceptación de la aplicación
O: Permitir al usuario acceder rápidamente a sus datos de perfil
O: Registrar todas las interacciones en un log interno
O: Reducir el tiempo de desarrollo en tareas técnicas
,
Q: ¿Por qué es importante que las historias de usuario sean estimables?
A: 2
O: Para evitar la dependencia entre historias
O: Para facilitar la organización en el tablero
O: Para permitir al equipo realizar una planificación realista y ajustada
O: Para crear una lista de tareas de menor tamaño
,
Q: En un Mapa de Historias de Usuario, ¿qué representa el eje horizontal?
A: 3
O: El nivel de importancia de cada historia
O: Las funcionalidades menos necesarias del sistema
O: La agrupación de historias por tipo
O: La secuencia temporal que sigue el usuario al utilizar la aplicación
,
Q: ¿Cuál es la diferencia principal entre una historia y un requisito en el enfoque ágil?
A: 2
O: Los requisitos son opcionales y las historias no
O: Las historias son inmutables y los requisitos pueden cambiar
O: Las historias son flexibles y adaptables, mientras que los requisitos suelen ser obligatorios
O: Los requisitos incluyen especificaciones técnicas detalladas
,
Q: ¿Qué aporta la técnica de User Story Mapping al proceso de desarrollo ágil?
A: 0
O: Facilita la organización de las historias de usuario en un flujo secuencial y priorizado
O: Elimina la necesidad de criterios de aceptación
O: Reduce el número de historias necesarias
O: Aumenta la cantidad de funcionalidades en el proyecto
,
Q: ¿Cómo ayuda el uso de tarjetas físicas en la práctica de historias de usuario?
A: 1
O: Permite crear historias de usuario inmutables
O: Fomenta la flexibilidad y facilita el ajuste de las historias durante el desarrollo
O: Hace que la historia sea un contrato formal
O: Elimina la necesidad de conversaciones con el cliente
,
Q: ¿Qué objetivo tiene la práctica de dividir las historias de usuario en tareas y actividades?
A: 0
O: Organizar el trabajo de manera que las actividades abarquen varias tareas específicas
O: Asegurar que todas las historias tengan el mismo tamaño
O: Evitar la creación de criterios de aceptación
O: Crear un contrato de desarrollo con el cliente
,
Q: ¿Qué se busca al priorizar las historias de usuario en un Mapa de Historias de Usuario?
A: 1
O: Definir la arquitectura del sistema
O: Alinear las funcionalidades con los objetivos más importantes del cliente
O: Crear una lista exhaustiva de todos los requisitos
O: Definir las especificaciones técnicas de cada historia
,
Q: ¿Qué permite el principio de slack en la planificación de historias de usuario?
A: 3
O: Definir tareas críticas con plazos estrictos
O: Evitar los criterios de aceptación
O: Incluir historias de usuario inmutables
O: Contar con tareas flexibles que puedan posponerse en caso de necesidad
,
Q: ¿Cómo se diferencia una historia de usuario grande (épica) de una historia pequeña?
A: 2
O: No tiene criterios de aceptación
O: Incluye todos los requisitos detallados
O: Debe dividirse en historias más pequeñas y manejables
O: Es menos valiosa para el cliente
,
Q: ¿Cuál es una de las razones principales para realizar un Mapa de Historias de Usuario?
A: 1
O: Documentar todas las funcionalidades técnicas
O: Organizar visualmente el flujo de trabajo del usuario y priorizar las historias
O: Definir los criterios de aceptación de cada historia
O: Evitar la creación de nuevas historias durante el proyecto
,
Q: ¿Por qué se recomienda que las historias de usuario sean independientes?
A: 0
O: Para que cada historia pueda desarrollarse sin depender de otras
O: Para reducir la cantidad de funcionalidades en el proyecto
O: Para que todas las historias tengan el mismo valor
O: Para hacer que el proyecto avance más rápidamente
,
Q: ¿Qué papel juega el lenguaje del dominio en la redacción de historias de usuario?
A: 3
O: Facilitar la creación de tests automáticos
O: Reducir la necesidad de criterios de aceptación
O: Definir plazos de entrega específicos
O: Alinear el vocabulario entre el equipo y el cliente para facilitar la comprensión
,
Q: ¿Qué beneficios aporta el uso de criterios de aceptación en las historias de usuario?
A: 1
O: Permite crear historias inmutables
O: Define claramente cuándo una historia se considera completada y correcta
O: Facilita la documentación del proyecto
O: Elimina la necesidad de descomponer la historia en tareas
,
Q: ¿Cuál es el propósito de las conversaciones continuas sobre historias de usuario en XP?
A: 2
O: Crear una lista exhaustiva de especificaciones
O: Evitar el cambio en las historias
O: Mantener la comunicación abierta entre el cliente y el equipo para ajustar las expectativas
O: Definir los detalles técnicos de cada funcionalidad
,
Q: ¿Cómo se utiliza el eje vertical en un Mapa de Historias de Usuario?
A: 3
O: Para definir la secuencia temporal de las historias
O: Para organizar las historias por áreas técnicas
O: Para agrupar historias con criterios de aceptación similares
O: Para ordenar las historias según su importancia o prioridad
,
Q: ¿Cuál es el primer paso en el ciclo de TDD?
A: 1
O: Escribir el código necesario para pasar el test
O: Escribir un test que describa el comportamiento deseado del código
O: Refactorizar el código para mejorar su diseño
O: Hacer que el test anterior pase exitosamente
,
Q: ¿Qué objetivo tiene el paso de "refactorización" en el ciclo de TDD?
A: 2
O: Aumentar la velocidad del código
O: Añadir nuevas funcionalidades
O: Mejorar el diseño del código sin cambiar su comportamiento
O: Eliminar todos los tests anteriores
,
Q: ¿Cuál es una ventaja principal de realizar cambios en pequeños pasos en TDD?
A: 1
O: Permite hacer grandes cambios rápidamente
O: Reduce el riesgo de introducir errores
O: Elimina la necesidad de hacer tests
O: Permite implementar cambios sin pensar en el diseño
,
Q: En el enfoque TDD, ¿en qué orden se suelen implementar los elementos de un algoritmo?
A: 2
O: Cálculos, bucles, manejo de errores, interfaz
O: Interfaz, manejo de errores, condicionales, bucles
O: Interfaz, cálculos y condicionales, bucles, casos especiales y manejo de errores
O: Casos especiales, interfaz, condicionales, bucles
,
Q: ¿Cuál es el propósito de un test en el contexto de TDD?
A: 0
O: Proporcionar una hipótesis o predicción sobre el comportamiento del código
O: Validar la implementación técnica del código
O: Identificar errores en la interfaz de usuario
O: Documentar todos los requisitos del cliente
,
Q: ¿Qué se entiende por el término "triangulación" en TDD?
A: 3
O: Definir el algoritmo principal antes de escribir tests
O: Hacer una refactorización completa del código
O: Escribir un test para todo el sistema antes de empezar a programar
O: Añadir más ejemplos en los tests para obligar a generalizar el código
,
Q: ¿Qué significa el concepto "Make the change easy and then make the easy change"?
A: 1
O: Escribir primero el cambio y después refactorizarlo
O: Refactorizar el código para facilitar un cambio antes de implementarlo
O: Crear cambios complejos que sean fáciles de probar
O: Realizar un único cambio grande en el código
,
Q: ¿En qué consiste la técnica TCR (Test && Commit || Revert)?
A: 2
O: Permite realizar grandes cambios sin tests
O: Hace commits automáticamente sin pruebas previas
O: Si el test pasa, hace un commit; si falla, revierte al último commit
O: Permite omitir tests de funcionalidad en ciertos momentos
,
Q: ¿Qué indica si es difícil escribir un test en TDD?
A: 0
O: El diseño del código podría necesitar mejoras
O: El test no está correctamente definido
O: El código es demasiado simple
O: No es necesario realizar cambios en el test
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una crítica común al uso de TDD?
A: 1
O: Fomenta una sobrecarga de pruebas automatizadas
O: Puede hacer que el desarrollo inicial parezca más lento
O: Obliga a realizar cambios muy rápidos en el código
O: Elimina la necesidad de diseñar interfaces
,
Q: ¿Qué se espera de un buen test en TDD?
A: 2
O: Debe probar varias funcionalidades complejas
O: Debe validar todo el sistema a la vez
O: Debe enfocarse en un pequeño incremento de funcionalidad
O: Debe ejecutarse al final de la implementación
,
Q: ¿Qué diferencia principal hay entre TDD y "test de caja negra"?
A: 1
O: TDD no necesita ejecución de tests
O: TDD se basa en tests que guían el desarrollo desde dentro del código
O: Los tests de caja negra son siempre internos
O: TDD solo se aplica en proyectos ágiles
,
Q: ¿Qué representa la metáfora de la "cebolla" en el enfoque TDD?
A: 0
O: La construcción de funcionalidades desde las capas internas hacia las externas
O: Dividir el código en módulos internos y externos
O: Realizar todos los tests al mismo tiempo
O: Diseñar el sistema desde la interfaz hasta los detalles internos
,
Q: En TDD, ¿qué se suele hacer si un test falla tras una refactorización?
A: 2
O: Ignorar el test fallido y continuar
O: Eliminar el test fallido
O: Revisar y ajustar el código para que el test pase
O: Escribir un nuevo test
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una ventaja de TDD mencionada en la sesión?
A: 0
O: Permite tener una especificación clara de lo que el código debe hacer en todo momento
O: Reduce el número de funcionalidades del proyecto
O: Evita el uso de pruebas automatizadas
O: Hace innecesaria la refactorización
,
Q: ¿Por qué es útil el patrón "value object" en el contexto de TDD?
A: 3
O: Permite hacer que el código pase sin cambios
O: Evita la creación de nuevos objetos en el sistema
O: Simplifica la estructura de las clases en general
O: Asegura que los objetos se comparen por valor en lugar de por identidad
,
Q: ¿Cómo se aplicó el patrón "value object" en el ejemplo de las monedas en TDD?
A: 1
O: Al hacer que todos los métodos devolvieran el mismo valor
O: Al crear nuevas instancias para cada operación en lugar de cambiar la instancia original
O: Al implementar un único método para modificar el valor de la moneda
O: Al permitir cambiar el valor de una moneda sin crear nuevos objetos
,
Q: ¿Cuál es una diferencia entre TDD y TCR?
A: 0
O: En TCR, si el test falla, el código se revierte automáticamente
O: En TCR, los tests se omiten en la primera ejecución
O: TDD no incluye tests continuos
O: TDD permite grandes cambios sin tests previos
,
Q: ¿En qué se basa el concepto de "sorpresas continuas" en TDD?
A: 2
O: En la idea de que los cambios en el código son predecibles
O: En que el código siempre funciona como se espera
O: En que el desarrollo iterativo muestra errores en etapas tempranas
O: En que solo los tests importantes deben pasar
,
Q: ¿Qué hace el enfoque "bottom-up" en TDD?
A: 1
O: Crea el código de las interfaces externas primero
O: Permite construir el sistema desde funcionalidades básicas hasta las de mayor nivel
O: Facilita la ejecución de todos los tests al mismo tiempo
O: Reduce la necesidad de hacer pruebas detalladas
,
Q: ¿Cuál es el paso inicial en el ciclo de TDD?
A: 2
O: Escribir el test mínimo que debe pasar la funcionalidad
O: Implementar el código completo de la funcionalidad
O: Refactorizar todo el código escrito
O: Ejecutar todos los tests para verificar errores
,
Q: En TDD, ¿qué se hace una vez que un test ha sido implementado y falla?
A: 1
O: Volver a escribir el test de nuevo
O: Escribir el código mínimo para que el test pase
O: Eliminar el test y comenzar otro ciclo
O: Cambiar el código de otro módulo
,
Q: ¿Qué es el principio del "último momento responsable" en XP?
A: 0
O: Aplazar la especificación completa de las historias hasta antes de su implementación
O: Especificar todas las historias de usuario en una fase temprana del proyecto
O: Iniciar la implementación de una historia al comienzo de la semana
O: Hacer pruebas al inicio de cada ciclo de desarrollo
,
Q: ¿Qué representa el color rojo en el ciclo de TDD?
A: 0
O: Que el test ha fallado y el código aún no cumple la funcionalidad
O: Que el código ha pasado todas las pruebas
O: Que se ha completado la fase de refactorización
O: Que el código está listo para producción
,
Q: ¿Por qué es recomendable que los incrementos en TDD sean pequeños?
A: 1
O: Porque permite hacer tests unitarios más complejos
O: Porque disminuye la probabilidad de introducir errores
O: Porque ayuda a realizar cambios grandes en poco tiempo
O: Porque hace más rápida la implementación final
,
Q: ¿Qué se busca en la fase de refactorización del ciclo TDD?
A: 3
O: Implementar funcionalidades nuevas
O: Escribir más pruebas unitarias
O: Eliminar todos los comentarios del código
O: Detectar duplicidades y mejorar el diseño del código
,
Q: ¿En qué consiste la técnica TCR (Test && Commit || Revert)?
A: 2
O: En hacer commits cada vez que se finaliza una función
O: En probar la funcionalidad al inicio del desarrollo
O: En revertir el código si un test falla
O: En ejecutar todos los tests de una vez y evaluar los resultados
,
Q: ¿Cuál es una de las principales ventajas de TDD?
A: 0
O: Ofrece especificaciones claras de lo que el código debe hacer en cada momento
O: Permite hacer pruebas directamente en producción
O: Elimina completamente la necesidad de refactorización
O: Aumenta la velocidad de desarrollo en la fase inicial
,
Q: Según Kent Beck, ¿cuál es el propósito del principio "Make the change easy and then make the easy change"?
A: 2
O: Hacer los cambios más complejos desde el principio
O: Evitar los cambios de última hora en el diseño
O: Simplificar el código para facilitar futuras modificaciones
O: Implementar todas las funciones de una vez
,
Q: En TDD, ¿por qué se hace énfasis en escribir el test antes del código?
A: 3
O: Para evitar errores en el código
O: Porque es más fácil hacer pruebas de este modo
O: Para agilizar el proceso de desarrollo
O: Para formular las hipótesis y validar que el código cumple los requisitos
,
Q: ¿Qué tipo de arquitectura suele seguirse en TDD, en referencia a la metáfora de la cebolla?
A: 0
O: Un enfoque "bottom-up" en el que se implementan primero las capas internas
O: Un enfoque "top-down" en el que se crean las interfaces primero
O: Un enfoque de integración continua en el que se combinan todas las capas
O: Un enfoque de desarrollo centrado en el cliente
,
Q: ¿Qué se recomienda hacer cuando en TDD resulta difícil escribir un test?
A: 2
O: Abandonar el test y escribir uno más sencillo
O: Cambiar de módulo de programación
O: Analizar y mejorar el diseño del código
O: Crear un test más generalizado para la funcionalidad
,
Q: ¿Cuál es la utilidad del enfoque de triangulación en TDD?
A: 1
O: Ayuda a reducir el número de pruebas en una aplicación
O: Obliga a eliminar la dependencia entre el test y el código
O: Facilita el uso de mocks en pruebas complejas
O: Establece la integración continua en la aplicación
,
Q: ¿Qué efecto tiene el enfoque de TDD sobre el ritmo de desarrollo?
A: 0
O: Hace que el ritmo sea más constante y sin altibajos
O: Aumenta la velocidad de desarrollo en el inicio del proyecto
O: Reduce la productividad debido a la necesidad de refactorización
O: Agiliza la integración final del código
,
Q: ¿Qué afirma David Heinemeir Hanson en su crítica a TDD?
A: 1
O: Que TDD facilita la creación de código complejo y de difícil mantenimiento
O: Que TDD ha llevado a una complejidad excesiva en la arquitectura
O: Que TDD mejora la gestión de la base de datos
O: Que TDD solo es útil en equipos de desarrollo grandes
,
Q: ¿Qué utilidad tienen los métodos factoría en el ejemplo de cambio de monedas?
A: 2
O: Permiten realizar cálculos complejos entre monedas
O: Facilitan la integración de datos externos al sistema
O: Desacoplan el uso de clases concretas de la lógica de negocio
O: Reducen la necesidad de crear clases de objetos
,
Q: ¿Cómo puede TDD facilitar el manejo de dependencias en un código?
A: 0
O: Evitando duplicación de lógica, lo que reduce la dependencia
O: Alentando el uso de interfaces en cada clase
O: Implementando un control de versiones automático
O: Realizando pruebas en clases externas únicamente
,
Q: En el ciclo de TDD, ¿qué sigue después de que todos los tests pasan tras una refactorización?
A: 2
O: Implementar un nuevo ciclo de refactorización
O: Añadir nuevas funcionalidades al código
O: Añadir un nuevo test o funcionalidad
O: Especificar el diseño final de la aplicación
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece TDD cuando hay dependencias en el sistema?
A: 3
O: Evita tener que usar patrones de diseño específicos
O: Reduce la importancia del testing en el sistema
O: Alienta el uso de dependencias externas
O: Facilita la separación entre elementos acoplados
,
Q: ¿Qué problema podría surgir si se escriben tests demasiado grandes en TDD?
A: 0
O: Que los errores sean más difíciles de localizar
O: Que los tests sean más precisos y den resultados exactos
O: Que el código no requiera refactorización
O: Que el proceso de desarrollo sea menos eficiente
,
Q: ¿Qué busca conseguir el primer test que se escribe en el ciclo TDD?
A: 1
O: Verificar la refactorización completa del código
O: Especificar el incremento mínimo de funcionalidad
O: Asegurar que el sistema es compatible con otros módulos
O: Documentar todo el proceso de desarrollo
,
Q: ¿Cuál es el beneficio de realizar pequeños incrementos en TDD?
A: 3
O: Evita tener que realizar refactorizaciones
O: Permite cambiar de objetivo rápidamente
O: Mejora la documentación general del proyecto
O: Minimiza el riesgo de introducir errores grandes
,
Q: En TDD, ¿qué significa "hacer explícitas las hipótesis"?
A: 2
O: Asegurarse de que los tests son minuciosos
O: Escribir los tests después de la implementación
O: Escribir las pruebas antes de codificar para verificar resultados esperados
O: Incluir toda la funcionalidad en los primeros tests
,
Q: ¿Qué debe hacerse cuando un test no expresa correctamente el propósito del código?
A: 1
O: Ignorar el test y seguir adelante
O: Corregir el test para que refleje la funcionalidad deseada
O: Hacer una refactorización completa del código
O: Añadir un nuevo test que corrija el error
,
Q: ¿Cuál es una ventaja clave de aplicar TDD en el desarrollo?
A: 2
O: Hace que la integración sea opcional
O: Elimina la necesidad de realizar pruebas manuales
O: Facilita una documentación clara y específica del código
O: Reduce el tiempo de desarrollo total
,
Q: ¿Por qué puede ser útil la técnica de TCR en el desarrollo?
A: 0
O: Porque obliga a hacer incrementos pequeños y continuos
O: Porque elimina la necesidad de escribir tests complejos
O: Porque permite avanzar con mayor rapidez en la implementación
O: Porque permite realizar cambios grandes sin perder información
,
Q: En TDD, ¿cuál es la relación entre refactorización y duplicación?
A: 3
O: La duplicación elimina la necesidad de refactorización
O: La duplicación incrementa la velocidad de desarrollo
O: La duplicación reduce la claridad del código
O: La refactorización busca eliminar la duplicación para mejorar el diseño
,
Q: ¿Qué podría indicar la dificultad de escribir un test en TDD?
A: 1
O: Que el equipo necesita añadir más dependencias
O: Que el diseño del código es mejorable
O: Que es preferible no usar mocks
O: Que los incrementos de funcionalidad son muy pequeños
,
Q: ¿Cuál es una crítica común a TDD por parte de algunos programadores?
A: 3
O: Los tests no cubren todas las funcionalidades
O: Obliga a realizar refactorizaciones complejas
O: Es difícil mantener una base de tests actualizada
O: Reduce la velocidad de desarrollo inicial
,
Q: En el ciclo de TDD, ¿cuándo es recomendable escribir los tests para los casos especiales?
A: 0
O: Después de escribir los cálculos y condicionales principales
O: Antes de escribir la interfaz del sistema
O: Antes de implementar la funcionalidad completa
O: En la fase de refactorización
,
Q: ¿Qué ventaja tiene el uso de mocks en algunos casos de TDD?
A: 2
O: Hace que el código sea más genérico
O: Reduce la necesidad de hacer tests unitarios
O: Aumenta la eficiencia de los tests, sobre todo de integración
O: Facilita la creación de tests independientes
,
Q: ¿Cuál es el orden típico de implementación de tests en TDD para un algoritmo?
A: 1
O: Bucles y generalizaciones primero
O: Interfaz central, cálculos, bucles y casos especiales
O: Casos especiales y condicionales primero
O: Generalizaciones, cálculos y bucles
,
Q: ¿Qué permite detectar el uso de pequeños pasos en TDD?
A: 2
O: Que los tests se puedan realizar en paralelo
O: La necesidad de cambiar los patrones de diseño
O: La localización más sencilla de errores
O: La eliminación completa de la duplicación
,
Q: ¿Cómo se usa la metáfora de la cebolla en TDD?
A: 1
O: Se desarrollan todas las capas al mismo tiempo
O: Primero se implementan las capas internas y luego las externas
O: Las capas de la cebolla representan los diferentes equipos de desarrollo
O: Primero se implementan las interfaces de usuario y luego las internas
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la técnica de triangulación en TDD?
A: 3
O: Identificar la estructura de datos más eficiente
O: Probar las funcionalidades externas primero
O: Facilitar la conexión con la base de datos
O: Obligar a generalizar el código para eliminar dependencias
,
Q: En TDD, ¿qué significa tener una especificación clara del código?
A: 0
O: Que se han escrito pruebas para definir el comportamiento esperado
O: Que el código sigue un solo estilo de escritura
O: Que todo el equipo comprende el lenguaje de programación
O: Que las interfaces están listas para usarse
,
Q: ¿Cuál es una ventaja del enfoque de test-first en el ritmo de desarrollo?
A: 2
O: Reduce el tiempo de codificación inicial
O: Disminuye el número de pruebas necesarias
O: Facilita un ritmo de trabajo sostenido y constante
O: Aumenta la velocidad de desarrollo en la fase de pruebas
,
Q: ¿Qué afirmación es cierta respecto al diseño en TDD?
A: 1
O: Se prioriza el diseño sobre la implementación de los tests
O: La prueba de errores ayuda a detectar problemas de diseño
O: Los cambios de diseño se eliminan automáticamente
O: Las pruebas son opcionales en el diseño
,
Q: ¿Qué permite la técnica TCR respecto al código?
A: 2
O: Realizar cambios grandes en un solo ciclo
O: Aumentar la velocidad de ejecución
O: Recuperar automáticamente el código si el test falla
O: Evitar la necesidad de hacer refactorización
,
Q: ¿Por qué se recomienda usar el mismo vocabulario en TDD que los clientes?
A: 0
O: Para evitar ambigüedades y entender el modelo de negocio
O: Para facilitar la traducción del código a otro lenguaje
O: Para reducir el número de cambios necesarios en el diseño
O: Para simplificar el desarrollo técnico
,
Q: ¿Qué significa la técnica de Test && Commit || Revert (TCR) introducida por Kent Beck?
A: 1
O: Se hace commit solo al finalizar todas las pruebas
O: Se hace commit si el test pasa, y si falla, se revierte el cambio
O: Se escriben todos los tests al final del desarrollo
O: Se realizan cambios grandes antes de escribir los tests
,
Q: ¿Cuál es el propósito de anotar elementos en una lista durante el ciclo de TDD?
A: 2
O: Evitar que el equipo olvide tareas triviales
O: Facilitar la documentación del proyecto
O: Mantener el enfoque en los objetivos y pasos pendientes
O: Reducir el tiempo necesario para refactorizar
,
Q: ¿Qué método se utiliza en TDD para definir la interfaz central de un algoritmo?
A: 0
O: Se define en los primeros tests que indican nombres de métodos, parámetros, etc.
O: Se especifica al final del proceso de implementación
O: Se basa en el código heredado de otras funciones
O: Se ignora la interfaz en favor de la funcionalidad
,
Q: ¿Qué refleja el concepto de "pensar" en el ciclo TDD según James Shore?
A: 3
O: Crear el diseño de clases completo antes de programar
O: Documentar la hipótesis de trabajo en el código
O: Realizar los tests finales antes de pasar a producción
O: Definir el próximo pequeño paso en la funcionalidad
,
Q: ¿En qué consiste el principio de "make the change easy and then make the easy change"?
A: 1
O: Cambiar de herramientas frecuentemente
O: Refactorizar antes de implementar cambios para simplificar la modificación
O: Evitar los cambios en el diseño al final del proyecto
O: Implementar los cambios sin realizar pruebas adicionales
,
Q: ¿Qué representa el "rojo" en el ciclo de TDD?
A: 0
O: Que el test falla y el código no cumple la funcionalidad esperada
O: Que el test ha superado todas las pruebas
O: Que el código necesita refactorización inmediata
O: Que la funcionalidad ha sido implementada correctamente
,
Q: ¿Por qué es útil el enfoque bottom-up en TDD?
A: 2
O: Permite crear la interfaz de usuario primero
O: Ayuda a centrar el trabajo en el desarrollo visual
O: Facilita la construcción de funcionalidades avanzadas a partir de elementos básicos
O: Permite identificar problemas en el sistema desde el principio
,
Q: ¿Cuál es la utilidad del ciclo de test, code, refactor en TDD?
A: 1
O: Generar tests para todas las funcionalidades antes de codificar
O: Crear un flujo de trabajo eficiente con incrementos pequeños
O: Facilitar la eliminación de todas las duplicaciones de código
O: Asegurar que se puede cambiar de tarea rápidamente
,
Q: ¿Qué debe hacer un desarrollador cuando un test no se pasa en TCR?
A: 3
O: Documentar el error en un informe de pruebas
O: Continuar codificando hasta completar la funcionalidad
O: Realizar los cambios en una rama separada
O: Eliminar los cambios recientes y volver al último estado estable
,
Q: ¿Qué aporta la técnica de triangulación en la fase de tests en TDD?
A: 2
O: Mayor rapidez en la creación de tests finales
O: Eliminación de toda duplicación en el código
O: Facilita la generalización de los métodos y elimina dependencias del test
O: Simplificación de la implementación de grandes cambios
,
Q: ¿En qué consiste la práctica de eliminar duplicación durante la refactorización en TDD?
A: 1
O: Consolidar código en un solo archivo para cada función
O: Identificar y eliminar dependencias repetitivas en el código
O: Crear un conjunto de clases independientes para los métodos
O: Mantener todos los incrementos de código en un solo módulo
,
Q: ¿Qué se considera en TDD como un signo de diseño débil?
A: 3
O: Poca claridad en el propósito del código
O: Interfaz complicada de mantener
O: Muchas dependencias entre los módulos
O: Dificultad en la creación de tests
,
Q: ¿En TDD, qué se recomienda hacer antes de pasar a una nueva funcionalidad?
A: 0
O: Refactorizar el código para asegurar su eficiencia
O: Crear la interfaz de usuario completa
O: Documentar todos los cambios realizados
O: Realizar pruebas manuales exhaustivas
,
Q: ¿Cómo define James Shore el uso de hipótesis en TDD?
A: 1
O: Identificar posibles fallos en los sistemas de producción
O: Crear predicciones sobre el comportamiento del código antes de implementarlo
O: Definir la estructura del proyecto en el test
O: Evitar errores al comparar el código final
,
Q: ¿Cuál es la función de los mocks en pruebas de integración en TDD?
A: 2
O: Aumentar la cobertura de los tests unitarios
O: Crear una capa adicional de abstracción
O: Mejorar la eficiencia de los tests al reducir la dependencia de sistemas externos
O: Simplificar el diseño del sistema
,
Q: ¿En qué etapa del ciclo TDD se suele realizar la refactorización?
A: 0
O: Después de que todos los tests hayan pasado correctamente
O: Antes de escribir el primer test
O: Durante la implementación de la funcionalidad principal
O: En la última fase del desarrollo
,
Q: ¿Cómo permite TDD una especificación clara del sistema?
A: 3
O: Evitando la duplicación en el código
O: Al incorporar funciones básicas y avanzadas
O: Manteniendo la misma estructura en todos los módulos
O: A través de los tests que definen el comportamiento esperado
,
Q: ¿Qué se pretende al utilizar la metáfora de la cebolla en TDD?
A: 0
O: Construir el sistema desde el núcleo hasta las capas más externas
O: Implementar el sistema con una sola capa y ampliar luego
O: Crear todas las funcionalidades a la vez
O: Programar desde la interfaz hasta el núcleo
,
Q: ¿Qué objetivo se busca con la técnica de TCR respecto a los incrementos de código?
A: 3
O: Mejorar la cobertura de pruebas en sistemas complejos
O: Hacer cambios grandes antes de hacer commit
O: Evitar el uso de tests adicionales en TDD
O: Reducir los incrementos de código a cambios pequeños y verificables
,
Q: ¿Por qué se considera beneficioso usar el mismo vocabulario en los tests que el cliente?
A: 1
O: Facilita el uso de herramientas de terceros
O: Evita confusiones y ayuda a entender el dominio del negocio
O: Incrementa la claridad en la documentación técnica
O: Permite una mayor integración con la base de datos
,
Q: ¿Cuál es el primer paso en el ciclo de TDD?
A: 2
O: Refactorizar el código existente
O: Implementar el código de la funcionalidad completa
O: Escribir un test para la funcionalidad que se quiere implementar
O: Crear toda la documentación necesaria
,
Q: ¿Por qué se dice que TDD ayuda a "hacer explícitas las hipótesis"?
A: 1
O: Porque permite documentar suposiciones previas a la implementación
O: Porque convierte las predicciones sobre el código en tests que validan el comportamiento esperado
O: Porque reduce la necesidad de comentarios en el código
O: Porque facilita la refactorización del código duplicado
,
Q: ¿Qué se busca al realizar pequeños incrementos en TDD?
A: 0
O: Minimizar los errores y hacer más fácil encontrar su origen
O: Aumentar la cobertura de pruebas rápidamente
O: Facilitar la implementación de funcionalidades complejas
O: Reducir el tiempo total de desarrollo
,
Q: ¿Qué representa el color verde en el ciclo de TDD?
A: 3
O: El inicio de la etapa de refactorización
O: Que el diseño del código es correcto
O: Que todos los incrementos de código se completaron
O: Que el test ha pasado exitosamente
,
Q: ¿Cuál es el propósito de usar un enfoque "de dentro a afuera" en TDD?
A: 1
O: Comenzar por las interfaces y luego los detalles
O: Empezar por implementar funcionalidades básicas y luego las más avanzadas
O: Crear los componentes visuales antes del código
O: Evitar implementar pruebas para elementos sencillos
,
Q: ¿En qué se diferencia el TCR de TDD?
A: 2
O: TCR requiere escribir toda la funcionalidad antes de probarla
O: TDD evita revertir cambios, mientras que TCR no lo hace
O: TCR revierte cambios si un test falla, mientras que TDD no
O: TCR permite ignorar algunos tests
,
Q: ¿Cuál es el beneficio de refactorizar continuamente en el ciclo de TDD?
A: 0
O: Eliminar duplicaciones y mejorar el diseño del código
O: Añadir más funcionalidades en menos tiempo
O: Reducir la cantidad de tests necesarios
O: Facilitar la integración de nuevas tecnologías
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una crítica común al uso de TDD?
A: 1
O: No permite crear tests en fases tempranas
O: Puede ralentizar el desarrollo inicialmente
O: Evita la programación orientada a objetos
O: Limita el uso de bases de datos
,
Q: ¿Por qué el método "equals" es fundamental en la implementación de TDD?
A: 3
O: Porque simplifica el diseño del sistema
O: Porque permite comparar directamente con mocks
O: Porque facilita la creación de tests unitarios
O: Porque permite validar la igualdad de objetos en tests
,
Q: ¿Cuál es el propósito de los métodos factoría en TDD?
A: 1
O: Evitar el uso de funciones adicionales
O: Simplificar la creación de objetos específicos para los tests
O: Incrementar el tiempo de desarrollo
O: Facilitar la creación de interfaces
,
Q: ¿Qué significa que los tests "especifican" el sistema en TDD?
A: 2
O: Que los tests solo se usan para verificación
O: Que los tests permiten implementar la interfaz gráfica
O: Que los tests definen el comportamiento y los requisitos esperados
O: Que los tests crean documentación adicional
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de los pequeños pasos en la implementación de algoritmos en TDD?
A: 1
O: Crear una batería de tests más extensa
O: Incrementar la funcionalidad sin realizar cambios drásticos
O: Evitar la creación de tests complejos
O: Incrementar el uso de bucles y condiciones
,
Q: ¿Qué permiten los tests en la implementación de TDD según Kent Beck?
A: 0
O: Validar el funcionamiento del código desde el inicio
O: Simplificar la interfaz gráfica de usuario
O: Implementar funcionalidades grandes de inmediato
O: Evitar la necesidad de refactorización
,
Q: ¿En qué se diferencia el ciclo de TCR al de TDD en cuanto a los commits?
A: 3
O: TCR obliga a realizar commits al finalizar cada fase
O: TDD permite reversiones en el código de pruebas
O: TDD se enfoca en commits grandes y completos
O: TCR realiza un commit solo si el test pasa
,
Q: ¿Qué representa el concepto de "esqueleto andante" en los mapas de historias de usuario?
A: 2
O: La estructura física del software
O: La capa externa del sistema
O: Un primer nivel de funcionalidades básicas en el sistema
O: La planificación de todas las etapas del desarrollo
,
Q: ¿Qué significa la fase de "confirmación" en el enfoque de las tres C de las historias de usuario?
A: 3
O: El cliente aprueba el diseño de los tests
O: El equipo de desarrollo inicia la implementación
O: La historia es revisada por un analista de sistemas
O: Los criterios de aceptación para la historia son definidos y detallados
,
Q: ¿Qué importancia tiene la refactorización en la técnica TDD de Beck?
A: 0
O: Permite mejorar el diseño sin añadir funcionalidades
O: Aumenta la cobertura de pruebas de integración
O: Facilita la automatización de tareas repetitivas
O: Permite usar mejor la interfaz de usuario
,
Q: ¿Qué proporciona el uso de mapas de historias de usuario en el desarrollo ágil?
A: 1
O: Permite agrupar tareas del sistema sin necesidad de secuencia
O: Facilita organizar historias en función de su prioridad y tiempo
O: Hace innecesario el contacto con el cliente
O: Aumenta la autonomía del equipo en los cambios de funcionalidades
,
Q: ¿Cuál es el enfoque de Kent Beck sobre la velocidad en TDD?
A: 2
O: Hacer todo el código de una vez y luego los tests
O: Implementar grandes cambios de inmediato
O: Mantener un ritmo de desarrollo constante y sostenible
O: Realizar pequeños cambios sin documentación
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un aspecto crítico de la etapa de refactorización en TDD?
A: 1
O: Cambiar los tests para adaptarse al nuevo código
O: Eliminar duplicidades y mejorar el código sin alterar funcionalidad
O: Crear nuevas funcionalidades según los requerimientos del cliente
O: Descartar cualquier test fallido y continuar
,
Q: ¿Cuál es el objetivo principal de la refactorización en el desarrollo de software?
A: 1
O: Modificar la estructura interna del código sin cambiar su comportamiento
O: Limitar la funcionalidad del código sin modificar su estructura
O: Eliminar funcionalidades obsoletas del programa
O: Añadir nuevas funciones al programa sin cambiar su estructura
,
Q: ¿Por qué es importante tener una batería de tests antes de realizar una refactorización?
A: 0
O: Para asegurar que el programa sigue funcionando después de los cambios estructurales
O: Porque los tests identifican los cambios estructurales necesarios
O: Para medir la eficiencia del código antes de refactorizarlo
O: Para identificar las dependencias del código
,
Q: Según Michael Feathers, ¿cuál es el propósito de realizar refactorizaciones en el código?
A: 1
O: Simplificar el código para futuros desarrolladores
O: Mantener la conducta del código mientras mejora su diseño y mantenibilidad
O: Minimizar la cantidad de líneas de código en el programa
O: Aumentar la eficiencia del programa en términos de rendimiento
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe correctamente la técnica de "Extract Method"?
A: 1
O: Crear una nueva función para reemplazar una variable global
O: Agrupar un bloque de código en una función y llamarlo desde el método original
O: Separar un método en múltiples funciones pequeñas
O: Mover una función de una clase a otra
,
Q: ¿Cuál es la ventaja principal de la técnica de "Replace Temp with Query"?
A: 1
O: Permite reducir la cantidad de llamadas a funciones en el código
O: Facilita la comprensión y la refactorización al evitar variables temporales
O: Mejora la eficiencia del código al reducir el uso de memoria
O: Permite simplificar las consultas SQL en el código
,
Q: ¿Cuál de los siguientes code smells indica que se deben realizar refactorizaciones en el código?
A: 2
O: Código comentado en exceso
O: Código altamente optimizado
O: Funciones largas o repetidas
O: Nombres de variables muy descriptivos
,
Q: ¿Qué refactorización se recomienda cuando se encuentra código duplicado en varias clases relacionadas?
A: 2
O: Rename Method
O: Replace Variable with Query
O: Pull Up Method
O: Move Method
,
Q: ¿En qué caso es útil la refactorización "Move Method"?
A: 3
O: Cuando el método contiene variables innecesarias
O: Cuando el método se usa sólo en la clase actual
O: Cuando el método no tiene dependencias externas
O: Cuando el método tiene más relación con otra clase
,
Q: ¿Qué indica un nombre misterioso (Mysterious Name) en un código?
A: 0
O: Que el nombre de la variable o método no refleja claramente su propósito
O: Que el nombre es demasiado largo y necesita abreviarse
O: Que la variable no se utiliza en el código
O: Que la función es demasiado pequeña y necesita expansión
,
Q: ¿Qué implica la refactorización "Parameterize Function"?
A: 2
O: Reemplazar una función por una consulta
O: Crear nuevas variables locales dentro de la función
O: Unificar funciones similares mediante un parámetro
O: Reducir la cantidad de parámetros de la función
,
Q: ¿Cuál es una de las ventajas de realizar refactorizaciones en pequeños pasos?
A: 0
O: Reduce las posibilidades de introducir errores en el código
O: Permite realizar cambios estructurales grandes y rápidos
O: Mejora el rendimiento del programa inmediatamente
O: Aumenta la eficiencia de los compiladores
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la refactorización "Move Method"?
A: 2
O: Dividir un método en varias partes más pequeñas
O: Eliminar métodos redundantes
O: Mover un método a una clase que esté más relacionada con su función
O: Simplificar la lógica de un método complejo
,
Q: ¿Qué code smell sugiere que una función debería dividirse en funciones más pequeñas?
A: 3
O: Código duplicado
O: Nombres misteriosos
O: Variables globales
O: Función larga
,
Q: ¿Qué herramienta de refactorización suele ser utilizada en los IDEs para renombrar variables, métodos o clases?
A: 1
O: Extract Method
O: Rename
O: Replace Temp with Query
O: Parameterize Function
,
Q: ¿En qué situación es adecuada la refactorización "Replace Temp with Query"?
A: 0
O: Cuando una variable temporal puede ser reemplazada por una llamada a un método
O: Cuando una función requiere múltiples parámetros
O: Cuando el código tiene muchos bucles anidados
O: Cuando es necesario agregar lógica condicional
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una razón para utilizar "Extract Method"?
A: 2
O: Simplificar los bucles anidados en el código
O: Aumentar la eficiencia del programa
O: Mejorar la legibilidad al agrupar líneas de código en un método separado
O: Optimizar el rendimiento al reducir el uso de funciones
,
Q: ¿Qué técnica de refactorización ayuda a evitar la duplicación de código mediante el uso de clases superiores?
A: 3
O: Rename Field
O: Move Method
O: Replace Temp with Query
O: Pull Up Method
,
Q: ¿Qué técnica es adecuada para simplificar una función que tiene múltiples parámetros de entrada?
A: 1
O: Replace Variable with Query
O: Parameterize Function
O: Move Method
O: Inline Function
,
Q: ¿Cuál es el objetivo principal de la técnica "Extract Method"?
A: 1
O: Mejorar la eficiencia del código
O: Dividir un bloque de código en métodos más pequeños y reutilizables
O: Eliminar código redundante
O: Optimizar el tiempo de ejecución
,
Q: ¿Qué code smell indica que un método o función tiene un nombre poco claro o engañoso?
A: 2
O: Código duplicado
O: Funciones largas
O: Nombre misterioso
O: Parámetros excesivos
,
Q: ¿Qué significa el concepto de refactoring en el desarrollo de software?
A: 1
O: Añadir nuevas funcionalidades a un programa
O: Modificar la estructura del código sin cambiar su comportamiento
O: Optimizar el rendimiento del programa
O: Eliminar errores en el código
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la técnica "Extract Method"?
A: 2
O: Simplificar estructuras de control complejas
O: Mejorar el rendimiento del código
O: Extraer código en métodos separados para mejorar la claridad y reutilización
O: Eliminar funciones redundantes
,
Q: ¿Cuál es una indicación de que deberíamos aplicar la refactorización "Rename Variable"?
A: 0
O: La variable tiene un nombre poco claro o confuso
O: La variable tiene un valor constante
O: La variable no se utiliza en ningún lugar
O: La variable almacena un valor numérico
,
Q: ¿Qué objetivo tiene la refactorización "Move Method"?
A: 3
O: Eliminar métodos innecesarios
O: Dividir métodos complejos en otros más pequeños
O: Mejorar la eficiencia del código
O: Ubicar un método en una clase con la que esté más relacionado
,
Q: ¿Qué se logra al aplicar la refactorización "Replace Temp with Query"?
A: 0
O: Reemplazar una variable auxiliar por una llamada a un método
O: Eliminar duplicación de código
O: Mejorar la documentación de la función
O: Optimizar el tiempo de ejecución
,
Q: ¿Qué refactorización ayuda a reducir código duplicado subiendo métodos a una clase superior?
A: 2
O: Extract Method
O: Rename Method
O: Pull Up Method
O: Replace Temp with Query
,
Q: ¿Cuándo es adecuado utilizar "Parameterize Function"?
A: 1
O: Cuando queremos dividir una función en varias más pequeñas
O: Cuando tenemos varias funciones similares que podrían unificarse con un parámetro
O: Cuando necesitamos aumentar la eficiencia de una función
O: Cuando el código tiene muchos comentarios
,
Q: ¿Qué hace la refactorización "Inline Method"?
A: 2
O: Convierte una función en un comentario
O: Simplifica los bucles de código
O: Elimina un método reemplazando sus invocaciones por el propio código del método
O: Añade parámetros adicionales a un método
,
Q: ¿Qué propósito tienen los tests durante una refactorización?
A: 0
O: Garantizar que el código no cambia su comportamiento tras la refactorización
O: Verificar la eficiencia del programa
O: Eliminar errores en el código
O: Reducir el tiempo de desarrollo
,
Q: ¿Qué técnica de refactorización puede aplicarse cuando encontramos un nombre de método ambiguo?
A: 3
O: Inline Method
O: Pull Up Method
O: Extract Method
O: Change Function Declaration
,
Q: ¿Cuál de estos code smells indica que una función es demasiado larga?
A: 1
O: Nombre misterioso
O: Función larga
O: Código duplicado
O: Parámetros excesivos
,
Q: ¿Cuál es una razón importante para realizar refactorización?
A: 0
O: Mejorar la claridad y mantenibilidad del código
O: Incrementar la velocidad de ejecución del programa
O: Disminuir el tamaño del código fuente
O: Aumentar el número de funcionalidades
,
Q: ¿Qué se logra con la refactorización "Extract Class"?
A: 2
O: Dividir una clase que tiene demasiadas responsabilidades
O: Eliminar métodos redundantes
O: Crear una nueva clase para encapsular atributos y métodos relacionados
O: Simplificar el flujo de control en una clase
,
Q: ¿Cuándo se recomienda utilizar la refactorización "Move Field"?
A: 1
O: Cuando una clase tiene muchos atributos públicos
O: Cuando un campo es más útil en otra clase
O: Cuando una función tiene demasiados parámetros
O: Cuando se necesita una nueva variable
,
Q: ¿Qué tipo de cambio NO debería introducir la refactorización en un programa?
A: 3
O: Cambio en la estructura del código
O: Mejora en la claridad del código
O: Reducción de duplicación de código
O: Cambio en el comportamiento del programa
,
Q: ¿Qué se suele buscar con la refactorización "Extract Superclass"?
A: 1
O: Simplificar los métodos de una clase
O: Crear una clase superior para agrupar métodos o atributos comunes de varias clases
O: Dividir una clase compleja en varias más simples
O: Mejorar la eficiencia del código
,
Q: ¿Cuál de los siguientes code smells podría solucionarse con "Extract Method"?
A: 0
O: Función larga
O: Código duplicado
O: Nombre misterioso
O: Parámetros excesivos
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de los pasos pequeños en la refactorización?
A: 1
O: Permite refactorizar más rápido
O: Minimiza el riesgo de introducir errores
O: Aumenta el rendimiento del código
O: Reduce el número de líneas de código
,
Q: ¿Qué permite identificar el uso de code smells en un proyecto?
A: 0
O: Posibles problemas de diseño en el código
O: Áreas del código que necesitan optimización
O: Errores de sintaxis
O: Variables no inicializadas
,
Q: ¿Qué es el principio DRY en la refactorización?
A: 2
O: Realizar cambios en una clase de forma repetitiva
O: Mantener el código altamente optimizado
O: Evitar duplicación de código innecesaria
O: Escribir funciones con un número limitado de parámetros
,
Q: ¿Qué es un bad code smell o "mal olor en el código"?
A: 2
O: Un error de sintaxis en el código
O: Una funcionalidad que no está implementada
O: Una indicación de que el código tiene un problema de diseño
O: Una refactorización innecesaria
,
Q: ¿Qué code smell se asocia a nombres de métodos o variables poco claros?
A: 0
O: Mysterious Name (Nombre misterioso)
O: Duplicate Code (Código duplicado)
O: Long Function (Función larga)
O: Dead Code (Código muerto)
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de la refactorización "Extract Interface"?
A: 1
O: Dividir una clase compleja en dos
O: Crear una interfaz con métodos comunes que puede ser implementada por varias clases
O: Eliminar métodos duplicados
O: Reducir el número de líneas de código en una clase
,
Q: ¿Cuál de las siguientes refactorizaciones ayuda a evitar la duplicación de código en subclases?
A: 3
O: Rename Field
O: Replace Method
O: Move Field
O: Pull Up Method
,
Q: ¿Qué tipo de refactorización se aplica cuando se quiere modificar un nombre confuso de una variable o función?
A: 0
O: Rename Variable
O: Move Method
O: Pull Up Field
O: Extract Class
,
Q: ¿Cuándo es útil utilizar la refactorización "Extract Superclass"?
A: 2
O: Cuando queremos reducir el número de métodos en una clase
O: Cuando necesitamos optimizar el rendimiento de una función
O: Cuando varias clases comparten métodos o atributos comunes
O: Cuando una clase tiene demasiados métodos estáticos
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de code smell que puede resolverse con "Inline Method"?
A: 3
O: Código duplicado
O: Función larga
O: Mala elección de nombres
O: Método que solo devuelve un valor constante
,
Q: ¿Por qué es recomendable realizar cambios en pasos pequeños durante una refactorización?
A: 1
O: Para reducir el tiempo de desarrollo
O: Para minimizar los riesgos de errores
O: Para mejorar la velocidad del código
O: Para documentar los cambios más fácilmente
,
Q: ¿Qué es el principio DRY en el contexto de refactorización?
A: 2
O: Duplicar funciones para reducir errores
O: Documentación de todos los cambios en el código
O: Evitar duplicación de código innecesario
O: Optimizar el rendimiento del código
,
Q: ¿Cuál es la refactorización más adecuada cuando varios métodos en una clase utilizan un campo o variable de otra clase?
A: 0
O: Move Field
O: Extract Function
O: Rename Variable
O: Push Down Method
,
Q: ¿Qué refactorización ayuda a mejorar la comprensión del código sin modificar su funcionamiento?
A: 3
O: Move Method
O: Push Down Method
O: Extract Superclass
O: Rename Method
,
Q: ¿Qué tipo de refactorización aplicarías si una función tiene muchas líneas de código y varias responsabilidades?
A: 2
O: Move Method
O: Inline Method
O: Extract Method
O: Replace Variable with Method
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de un bad code smell relacionado con la longitud del código?
A: 1
O: Dead Code
O: Long Function
O: Duplicate Code
O: Switch Statement
,
Q: ¿Qué es "Replace Magic Number with Constant"?
A: 2
O: Sustituir variables globales por locales
O: Eliminar números no utilizados
O: Reemplazar números específicos por constantes con nombres descriptivos
O: Evitar el uso de números en funciones
,
Q: ¿Cuándo se debería aplicar la refactorización "Introduce Parameter Object"?
A: 0
O: Cuando una función tiene demasiados parámetros que se pueden agrupar en un objeto
O: Cuando la función tiene solo un parámetro
O: Cuando los parámetros se repiten en varias funciones
O: Cuando la función no utiliza parámetros
,
Q: ¿Qué refactorización permite eliminar duplicación de lógica en varias clases relacionadas?
A: 1
O: Move Method
O: Extract Superclass
O: Push Down Method
O: Rename Field
,
Q: ¿Qué es un código "acoplado"?
A: 2
O: Código que está mal indentado
O: Código que tiene demasiadas variables
O: Código que depende demasiado de otros elementos del sistema
O: Código que se ejecuta de forma lenta
,
Q: ¿Cuándo se utiliza la refactorización "Push Down Method"?
A: 0
O: Cuando un método en una clase padre es específico de algunas subclases
O: Cuando un método no está relacionado con ninguna clase
O: Cuando una clase tiene demasiados atributos
O: Cuando un método necesita ser dividido en varios más pequeños
,
Q: ¿Qué significa "Replace Loop with Pipeline"?
A: 2
O: Convertir un bucle en una función
O: Eliminar un bucle
O: Reemplazar un bucle por una serie de operaciones encadenadas
O: Simplificar un bucle anidado
,
Q: ¿Qué problema intenta resolver "Replace Conditional with Polymorphism"?
A: 1
O: Duplicación de código en varias funciones
O: El uso excesivo de estructuras condicionales basadas en tipos
O: Bajo rendimiento en funciones con muchos parámetros
O: Funciones demasiado cortas
,
Q: ¿Qué es la refactorización?
A: 3
O: Modificar la funcionalidad de un programa para añadir características
O: Mejorar la eficiencia del código mediante optimizaciones
O: Cambiar el diseño de un programa sin modificar su estructura
O: Transformar el código fuente sin cambiar el comportamiento del programa
,
Q: ¿Cuál es el objetivo principal de la refactorización según Martin Fowler?
A: 2
O: Aumentar la velocidad de ejecución del código
O: Reducir el tamaño del código
O: Mejorar la estructura interna del código sin cambiar su comportamiento externo
O: Eliminar errores de sintaxis
,
Q: ¿Por qué es importante tener una batería de tests antes de hacer una refactorización?
A: 0
O: Para garantizar que el código sigue funcionando igual después de los cambios
O: Para identificar variables y métodos duplicados
O: Para mejorar la eficiencia del código
O: Para asegurar que el diseño cumple con los estándares
,
Q: ¿Qué beneficio aporta realizar refactorizaciones en "pequeños pasos"?
A: 1
O: Permite optimizar el rendimiento del programa
O: Reduce el riesgo de introducir errores y facilita el seguimiento de cambios
O: Aumenta la comprensión del código por parte del equipo
O: Facilita la integración con bibliotecas externas
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la técnica "Extract Method"?
A: 2
O: Eliminar métodos innecesarios
O: Mover un método a una clase diferente
O: Encapsular un conjunto de código en una función separada
O: Convertir una variable local en un parámetro
,
Q: ¿Qué indica un "code smell" de tipo "Long Function"?
A: 0
O: Que la función tiene demasiadas responsabilidades y es difícil de entender
O: Que la función no está relacionada con el resto del código
O: Que la función utiliza variables globales
O: Que el código está mal organizado
,
Q: ¿En qué consiste la técnica "Replace Temp with Query"?
A: 3
O: Sustituir una variable por una constante
O: Eliminar variables locales
O: Reemplazar variables globales por locales
O: Sustituir una variable auxiliar por una llamada a un método
,
Q: ¿Por qué es conveniente evitar variables temporales en ciertos casos?
A: 1
O: Porque reducen la velocidad de ejecución
O: Porque pueden hacer que el código sea menos claro y menos reutilizable
O: Porque aumentan el tamaño del programa
O: Porque complican la depuración
,
Q: ¿Cuándo es útil la refactorización "Move Method"?
A: 0
O: Cuando un método está más relacionado con otra clase
O: Cuando un método tiene más de tres parámetros
O: Cuando un método tiene una complejidad alta
O: Cuando un método utiliza variables globales
,
Q: ¿Qué refactorización es útil cuando se tiene código repetido en distintas subclases?
A: 2
O: Replace Function
O: Push Down Method
O: Pull Up Method
O: Encapsulate Variable
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de refactorización que ayuda a mejorar la modularidad del código?
A: 3
O: Inline Variable
O: Extract Function
O: Replace Method
O: Move Method
,
Q: ¿Qué es "Change Function Declaration" en el contexto de refactorización?
A: 1
O: Eliminar una función que no se utiliza
O: Cambiar el nombre o los parámetros de una función
O: Convertir una función en un método
O: Reemplazar una función por un constructor
,
Q: ¿Qué problema intenta resolver la técnica "Introduce Parameter Object"?
A: 2
O: Aumentar la eficiencia de funciones con muchos parámetros
O: Reducir el tamaño del código
O: Evitar el uso de muchos parámetros en una función, agrupándolos en un objeto
O: Dividir una función larga en varias funciones
,
Q: ¿Cuándo se debería aplicar "Replace Conditional with Polymorphism"?
A: 0
O: Cuando se tienen múltiples condicionales que dependen de un tipo o valor
O: Cuando un método no está relacionado con una clase
O: Cuando se necesita incrementar la eficiencia de un bucle
O: Cuando se trabaja con funciones que no devuelven un valor
,
Q: ¿Qué permite la refactorización "Extract Class"?
A: 2
O: Simplificar la lógica de un bucle
O: Eliminar variables locales
O: Dividir una clase grande en varias más pequeñas y específicas
O: Reorganizar las clases en un nuevo paquete
,
Q: ¿Cuál es el propósito de la refactorización "Inline Method"?
A: 1
O: Reemplazar un bucle por una consulta
O: Eliminar un método innecesario haciendo que el código lo llame directamente
O: Agrupar métodos similares en una clase
O: Hacer que los métodos sean más eficientes
,
Q: ¿Cuál es un síntoma de mal diseño relacionado con el uso de nombres poco descriptivos?
A: 3
O: Long Function
O: Duplicate Code
O: Inline Variable
O: Mysterious Name
,
Q: ¿Qué técnica es útil para mejorar la modularidad al mover métodos o atributos a una clase superior en la jerarquía?
A: 2
O: Replace Function
O: Move Field
O: Push Up Method
O: Pull Down Method
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de evitar condicionales extensos en el código?
A: 1
O: Incrementa el número de líneas de código
O: Hace el código más legible y reduce errores
O: Reduce el uso de memoria en el programa
O: Optimiza las llamadas a métodos
,
Q: ¿Qué se busca con la refactorización "Replace Method with Method Object"?
A: 0
O: Convertir un método complejo en un objeto que encapsule toda la lógica
O: Eliminar métodos que no tienen implementación
O: Hacer que el código sea compatible con otros lenguajes
O: Reemplazar un método por una constante
,
Q: ¿Qué se entiende por refactorización "Extract Class"?
A: 2
O: Agrupar múltiples clases en una sola para simplificar el código
O: Reemplazar clases complejas por funciones
O: Dividir una clase grande en varias más pequeñas y enfocadas
O: Convertir una función en un método de clase
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una técnica común para mejorar la claridad del código en una función larga?
A: 1
O: Push Up Method
O: Extract Method
O: Inline Variable
O: Move Field
,
Q: ¿Qué refactorización se aplica cuando varios métodos de diferentes clases hacen lo mismo?
A: 3
O: Replace Conditional with Polymorphism
O: Encapsulate Field
O: Extract Superclass
O: Pull Up Method
,
Q: ¿Cuál es un beneficio principal de evitar nombres "misteriosos" en variables y funciones?
A: 0
O: Mejor comprensión del código y sus intenciones
O: Mayor eficiencia en la ejecución del programa
O: Menor consumo de memoria
O: Mayor seguridad en el acceso a datos
,
Q: ¿Qué técnica puede ayudar a reducir el acoplamiento en una clase que tiene muchos atributos compartidos con otra?
A: 1
O: Replace Function
O: Extract Class
O: Push Down Field
O: Inline Method
,
Q: ¿Qué se logra aplicando "Replace Type Code with Subclasses"?
A: 3
O: Eliminar atributos duplicados
O: Evitar errores de compilación
O: Optimizar el código
O: Sustituir código condicional basado en tipos por subclases
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece la refactorización "Introduce Null Object"?
A: 2
O: Evitar errores de punteros nulos
O: Optimizar el consumo de memoria
O: Simplificar la gestión de valores nulos evitando verificaciones condicionales
O: Hacer el código compatible con otros entornos
,
Q: ¿Por qué se considera un "code smell" la duplicación de código?
A: 0
O: Aumenta las posibilidades de errores y dificulta el mantenimiento
O: Optimiza el rendimiento general del programa
O: Incrementa la modularidad del sistema
O: Facilita la comprensión del flujo del programa
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de "bad smell" que indica una mala organización de clases?
A: 3
O: Mysterious Name
O: Inline Method
O: Push Down Method
O: Divergent Change
,
Q: ¿Qué refactorización es útil para reducir el uso excesivo de parámetros en una función?
A: 1
O: Push Up Method
O: Introduce Parameter Object
O: Pull Down Field
O: Replace Type Code
,
Q: ¿Cuándo se recomienda aplicar "Replace Array with Object"?
A: 0
O: Cuando los elementos de un array representan atributos distintos
O: Cuando se necesita un array de valores constantes
O: Cuando se quiere optimizar el acceso a elementos
O: Cuando se trabaja con arrays de gran tamaño
,
Q: ¿Cuál es la técnica más adecuada para consolidar funciones que ejecutan la misma lógica en subclases diferentes?
A: 2
O: Replace Method with Method Object
O: Extract Variable
O: Pull Up Method
O: Push Down Field
,
Q: ¿Qué significa "Push Down Method" en refactorización?
A: 1
O: Subir un método a una clase superior en la jerarquía
O: Mover un método de una clase superior a una subclase
O: Eliminar un método que no se utiliza
O: Convertir un método en una función
,
Q: ¿Cuál es un síntoma de diseño deficiente al encontrar una función que se utiliza en muchas subclases pero no en la clase padre?
A: 3
O: Long Method
O: Switch Statement
O: Inline Class
O: Feature Envy
,
Q: ¿Cuál de las siguientes técnicas elimina dependencias de tipo específico en el código?
A: 0
O: Replace Conditional with Polymorphism
O: Extract Variable
O: Move Method
O: Pull Up Method
,
Q: ¿Qué problema soluciona la refactorización "Introduce Explaining Variable"?
A: 1
O: El código complejo que requiere comentarios adicionales
O: El código difícil de leer y entender
O: Las variables que no son reutilizables
O: La presencia de variables globales
,
Q: ¿Por qué es útil "Inline Class" en ciertos contextos?
A: 2
O: Para dividir el código en más clases
O: Para reducir el número de métodos en una clase
O: Para eliminar clases innecesarias y simplificar la estructura
O: Para optimizar el rendimiento en operaciones de clase
,
Q: ¿Qué tipo de código se considera "Feature Envy"?
A: 3
O: Código que tiene múltiples parámetros
O: Código que está altamente acoplado
O: Código que contiene muchos condicionales
O: Código que accede a datos de otra clase en exceso
,
Q: ¿Cuál es una característica común de una clase que se considera un "code smell" de tipo "God Class"?
A: 1
O: Tiene muy pocos métodos y atributos
O: Tiene demasiadas responsabilidades y es compleja de entender
O: Es una clase que no se utiliza
O: Contiene funciones innecesariamente cortas
,
Q: ¿Qué refactorización es útil cuando se identifican valores que representan categorías o tipos de datos?
A: 2
O: Move Method
O: Extract Class
O: Replace Magic Number with Symbolic Constant
O: Pull Up Field
,