Q: El acoplamiento en diseño de software se refiere a:
A: 1
O: El nivel de cohesión entre los módulos.
O: La dependencia entre módulos o componentes del sistema.
O: La cantidad de funcionalidad en un módulo.
O: La capacidad de extender las clases en el sistema.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe un alto acoplamiento?
A: 2
O: Los módulos de un sistema son independientes entre sí.
O: El cambio en un módulo no afecta a los demás.
O: Un cambio en un módulo provoca modificaciones en varios otros.
O: Los módulos comparten interfaces genéricas.
,
Q: ¿Cuál es una consecuencia directa de un diseño con alto acoplamiento?
A: 3
O: Aumenta la cohesión entre módulos.
O: Se facilita la reutilización del código.
O: Mejora la legibilidad del sistema.
O: Dificulta realizar cambios o pruebas aisladas.
,
Q: Un módulo con alta cohesión:
A: 0
O: Contiene elementos que están relacionados entre sí y se centran en una única tarea.
O: Está estrechamente acoplado con otros módulos.
O: Tiene dependencias externas que lo hacen más flexible.
O: Puede cambiar por múltiples razones.
,
Q: ¿Cuál es un síntoma de alta cohesión en un módulo?
A: 1
O: Los cambios en el módulo afectan a otros módulos.
O: Las modificaciones suelen limitarse al interior del módulo.
O: El módulo gestiona múltiples responsabilidades.
O: Requiere cambios frecuentes en su interfaz.
,
Q: ¿Qué ocurre cuando un sistema tiene módulos altamente cohesivos?
A: 2
O: Aumenta la dependencia entre módulos.
O: Las funcionalidades se mezclan en varios módulos.
O: Los cambios se producen principalmente dentro de los módulos afectados.
O: Los módulos se vuelven rígidos ante el cambio.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un síntoma de un diseño rígido?
A: 1
O: Los cambios en el código no introducen errores.
O: Las dependencias hacen que los cambios requieran modificaciones en cascada.
O: Los módulos son independientes y fáciles de modificar.
O: El código es altamente cohesivo.
,
Q: ¿Qué significa que un diseño sea frágil?
A: 2
O: Es difícil reutilizar el código.
O: Los cambios son fáciles de rastrear y solucionar.
O: Cambios en el código provocan errores inesperados en ejecución.
O: Las interfaces son estables y bien definidas.
,
Q: Cuando un diseño es inmóvil, se refiere a:
A: 3
O: No permite refactorización.
O: Tiene dependencias implícitas.
O: Fomenta la herencia múltiple.
O: Es difícil reutilizar su código en otros contextos.
,
Q: ¿Qué describe mejor la viscosidad en un mal diseño?
A: 0
O: Los cambios correctos son más difíciles de aplicar que soluciones rápidas y erróneas.
O: Las clases tienen demasiadas dependencias externas.
O: Es fácil realizar cambios pequeños en el diseño.
O: La refactorización se realiza sin complicaciones.
,
Q: El principio de responsabilidad única establece que:
A: 3
O: Una clase debe ser capaz de manejar múltiples responsabilidades si son relacionadas.
O: Un módulo debe depender solo de otros módulos cohesivos.
O: Las interfaces deben ser pequeñas y específicas.
O: Una clase debe cambiar por una única razón.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes ejemplos viola el principio de responsabilidad única?
A: 0
O: Una clase Rectángulo que maneja cálculos geométricos y representación gráfica.
O: Una clase Post que almacena texto y autor de un mensaje.
O: Una clase Usuario que valida credenciales.
O: Una clase Logger que registra eventos en un archivo.
,
Q: ¿Qué implica un diseño que sigue el principio de responsabilidad única?
A: 1
O: Los módulos tienen dependencias explícitas con otros módulos.
O: Cada clase tiene una tarea bien definida y aislada.
O: Las clases tienden a ser más grandes y manejan varias responsabilidades.
O: Las interfaces públicas cambian frecuentemente.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes diseños aplica correctamente el principio SRP?
A: 2
O: Un módulo que agrupa múltiples funcionalidades independientes para mayor eficiencia.
O: Una clase con múltiples métodos relacionados con tareas de negocio y de interfaz gráfica.
O: Una clase que gestiona únicamente cálculos geométricos, como el área de figuras.
O: Un sistema que basa su diseño en clases altamente acopladas.
,
Q: El principio Open-Closed establece que:
A: 2
O: Las clases deben depender de abstracciones, no de implementaciones concretas.
O: Las interfaces deben ser pequeñas y específicas para cada cliente.
O: Las clases deben estar abiertas para extensión pero cerradas para modificación.
O: Las clases base no deben tener métodos abstractos.
,
Q: ¿Qué técnica se usa comúnmente para implementar el principio Open-Closed?
A: 1
O: Modificar las clases base para añadir nuevas funcionalidades.
O: Extender clases mediante herencia o composición.
O: Reducir el número de interfaces en el diseño.
O: Limitar el uso de interfaces públicas.
,
Q: Un ejemplo de mal uso del principio Open-Closed es:
A: 3
O: Crear una nueva subclase para añadir comportamiento adicional.
O: Usar interfaces para abstraer funcionalidades.
O: Implementar una clase derivada que amplía las capacidades de una clase base.
O: Cambiar directamente el código de una clase ya utilizada en producción.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe correctamente un diseño que sigue OCP?
A: 0
O: Se pueden añadir funcionalidades nuevas sin modificar el código existente.
O: Se evita completamente el uso de herencia en el diseño.
O: Todas las dependencias del sistema están basadas en implementaciones concretas.
O: Las clases no tienen interfaces públicas.
,
Q: El principio de sustitución de Liskov establece que:
A: 0
O: Una clase derivada debe ser sustituible por su clase base sin alterar el comportamiento del programa.
O: Una clase base no debe depender de clases derivadas.
O: Las interfaces deben dividirse en varias más específicas.
O: Los módulos de alto nivel no deben depender de detalles.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes ejemplos viola el principio de sustitución de Liskov?
A: 1
O: Un Mamífero como clase base de Gato y Caballo.
O: Un Rectángulo como clase base de un Cuadrado.
O: Una clase Figura extendida por Triángulo y Círculo.
O: Una interfaz genérica implementada por varias clases concretas.
,
Q: ¿Qué condición debe cumplir una clase derivada para seguir el principio LSP?
A: 3
O: Sobrescribir todos los métodos de la clase base.
O: Definir nuevos métodos que no están en la clase base.
O: Cambiar el comportamiento de los métodos base si es necesario.
O: Preservar el comportamiento esperado de la clase base en todos los contextos.
,
Q: Un ejemplo de diseño que sigue el principio LSP es:
A: 2
O: Un Coche que hereda de Avión para reutilizar métodos.
O: Un Cuadrado que sobrescribe métodos de un Rectángulo para mantener igualdad en ancho y alto.
O: Un Mamífero que sirve como base para un Perro y un Gato.
O: Una clase derivada que ignora completamente las restricciones de la clase base.
,
Q: El principio de segregación de interfaces establece que:
A: 1
O: Las clases deben ser pequeñas y cohesivas.
O: Los clientes no deben depender de interfaces que no usan.
O: Las dependencias deben basarse en implementaciones concretas.
O: Los métodos de las interfaces deben ser abstractos.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes ejemplos aplica el principio ISP?
A: 3
O: Una interfaz única con métodos para lectura y escritura.
O: Una clase que implementa una interfaz con métodos que no utiliza.
O: Una interfaz genérica que obliga a los clientes a implementar métodos innecesarios.
O: Dos interfaces pequeñas y específicas para lectura y escritura, implementadas por clases separadas.
,
Q: ¿Qué problema resuelve el principio ISP?
A: 0
O: La dependencia innecesaria de los clientes en métodos que no utilizan.
O: El acoplamiento excesivo entre módulos del sistema.
O: La falta de cohesión en las clases.
O: La rigidez en la estructura jerárquica del código.
,
Q: El principio de inversión de dependencias establece que:
A: 2
O: Los módulos de bajo nivel deben depender de módulos de alto nivel.
O: Las clases concretas deben depender de abstracciones.
O: Tanto los módulos de alto como de bajo nivel deben depender de abstracciones.
O: Las interfaces deben estar fuertemente relacionadas con las implementaciones.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes diseños sigue el principio DIP?
A: 1
O: Una clase Botón que controla directamente una Lámpara específica.
O: Un Botón que utiliza una interfaz Switchable para controlar cualquier dispositivo.
O: Una clase Controlador que depende directamente de las clases concretas que gestiona.
O: Un módulo de bajo nivel que accede directamente a un módulo de alto nivel.
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece seguir el principio DIP en un diseño?
A: 3
O: Se minimiza la cantidad de código en las clases base.
O: Se simplifica la herencia entre clases.
O: Se eliminan completamente las dependencias en el sistema.
O: Se facilita el reemplazo de implementaciones concretas sin modificar el código de alto nivel.
,
Q: En el ejemplo del código con User y Database, ¿qué problema de diseño se identifica?
A: 2
O: Falta de cohesión entre clases.
O: El principio de segregación de interfaces no se aplica.
O: Hay un alto acoplamiento entre User y Database.
O: La herencia no se usa correctamente.
,
Q: ¿Cuál sería una forma de reducir el acoplamiento entre User y Database?
A: 3
O: Eliminar la clase Database.
O: Crear una subclase de Database dentro de User.
O: Reducir el número de métodos en Database.
O: Utilizar una interfaz o abstracción que User pueda depender en lugar de una implementación concreta.
,
Q: ¿Qué describe mejor la relación entre acoplamiento y cohesión?
A: 0
O: Un diseño con alta cohesión y bajo acoplamiento es más fácil de modificar y mantener.
O: Alta cohesión y alto acoplamiento son ideales para sistemas escalables.
O: Bajar el acoplamiento implica sacrificar la cohesión.
O: Acoplamiento y cohesión son conceptos independientes y no relacionados.
,
Q: En el ejemplo del código del blog, ¿qué aspecto de cohesión se mejora al mover la lógica del Post a una clase separada?
A: 1
O: Se reduce la cantidad de dependencias entre módulos.
O: Se encapsulan responsabilidades relacionadas con los datos y el comportamiento del post en un solo lugar.
O: Se optimiza el rendimiento al reducir llamadas entre clases.
O: Se evita la herencia innecesaria en la clase Blog.
,
Q: En el ejemplo del código con Guitar y SuperCoolGuitarWithFlames, ¿cómo se aplica el principio Open-Closed?
A: 0
O: Se extiende la funcionalidad de la clase Guitar creando una subclase sin modificar el código original.
O: Se modifica el método volume de la clase base para soportar nuevas funcionalidades.
O: Se elimina la necesidad de herencia gracias a la clase Guitar.
O: Se asegura que las instancias de SuperCoolGuitarWithFlames puedan reemplazar a Guitar.
,
Q: ¿Cuál es una limitación común del uso de herencia para aplicar el principio Open-Closed?
A: 1
O: Incrementa la cohesión entre clases.
O: Puede generar dependencias entre clases base y derivadas.
O: Dificulta la extensión de nuevas funcionalidades.
O: Hace que las clases base sean inmodificables.
,
Q: ¿Por qué el ejemplo del Rectángulo y el Cuadrado viola el principio Liskov?
A: 2
O: El Cuadrado tiene menos funcionalidades que el Rectángulo.
O: Ambos cumplen con la relación "IS-A" pero no comparten métodos comunes.
O: El comportamiento de los métodos de la clase base no es consistente en la clase derivada.
O: Los métodos del Cuadrado no cumplen con los contratos de la interfaz pública.
,
Q: ¿Cuál sería una solución para el problema del Rectángulo y el Cuadrado?
A: 1
O: Reescribir completamente la clase base para eliminar métodos conflictivos.
O: No usar herencia y definir clases independientes con interfaces comunes si es necesario.
O: Agregar más métodos abstractos para asegurar compatibilidad.
O: Redefinir los métodos en Cuadrado para que sean compatibles con Rectángulo.
,
Q: En el ejemplo del LineIO, ¿qué problema se resuelve al dividir la interfaz en LineReader y LineWriter?
A: 3
O: Se reduce el acoplamiento entre módulos.
O: Se mejora el rendimiento del sistema al manejar archivos.
O: Se eliminan métodos abstractos innecesarios.
O: Los clientes solo dependen de los métodos que realmente utilizan.
,
Q: ¿Cómo se aplicaría el principio ISP en un diseño con múltiples responsabilidades?
A: 2
O: Reduciendo el número total de clases en el sistema.
O: Definiendo métodos concretos en una única interfaz.
O: Dividiendo las responsabilidades en múltiples interfaces específicas.
O: Usando herencia para implementar interfaces más genéricas.
,
Q: En el ejemplo del Button y Lamp, ¿cómo se aplica el principio de inversión de dependencias?
A: 0
O: Introduciendo la interfaz Switchable para desacoplar el botón de la implementación concreta de Lamp.
O: Usando herencia para extender las funcionalidades de la clase Button.
O: Dependiendo directamente de la clase Lamp en lugar de una interfaz.
O: Asegurando que Lamp y Button compartan una base común.
,
Q: ¿Qué técnica suele usarse para implementar el principio DIP en un sistema?
A: 1
O: Reducir el uso de interfaces en el diseño.
O: Inyección de dependencias para desacoplar clases.
O: Eliminar métodos abstractos de las clases base.
O: Crear jerarquías profundas de herencia.
,
Q: ¿Por qué es difícil probar la clase User de forma aislada en el ejemplo de User y Database?
A: 2
O: Porque User no tiene métodos abstractos.
O: Porque Database no implementa interfaces.
O: Porque User depende directamente de la implementación concreta de Database.
O: Porque la clase Database no es reutilizable.
,
Q: ¿Qué mejora obtendremos al utilizar una interfaz para desacoplar User y Database?
A: 0
O: Podremos sustituir Database por otra implementación sin modificar la clase User.
O: Se reducirá el número de métodos en la clase User.
O: Se eliminarán completamente las dependencias entre las dos clases.
O: Los métodos de Database se convertirán en estáticos.
,
Q: En el diseño inicial del blog, ¿qué problema surge al almacenar los posts como cadenas de texto?
A: 1
O: Aumenta la cohesión dentro de la clase Blog.
O: Hace que el manejo de atributos adicionales, como autores, sea complicado.
O: Facilita la extensión del código para soportar tipos de posts más complejos.
O: Evita la necesidad de usar colecciones.
,
Q: ¿Cuál es el beneficio de encapsular los datos de un post en una clase separada como Post?
A: 3
O: Aumenta el acoplamiento entre Blog y Post.
O: Reduce la cantidad de métodos en la clase Post.
O: Facilita la dependencia directa de los métodos de Blog.
O: Permite gestionar mejor las responsabilidades del manejo de datos de cada post.
,
Q: ¿Qué principio SOLID permite añadir un ImagePost sin modificar la clase Blog?
A: 2
O: Principio de responsabilidad única (SRP).
O: Principio de segregación de interfaces (ISP).
O: Principio Open-Closed (OCP).
O: Principio de sustitución de Liskov (LSP).
,
Q: ¿Por qué la clase ImagePost cumple el principio Open-Closed?
A: 1
O: Porque extiende los métodos de Post.
O: Porque implementa la interfaz IPost sin modificar la clase Post.
O: Porque añade nuevas funcionalidades sin interfaces adicionales.
O: Porque utiliza composición en lugar de herencia.
,
Q: ¿Qué ventaja obtenemos al usar una interfaz como IPost en lugar de depender directamente de la clase Post?
A: 3
O: Se evita completamente la herencia.
O: No es necesario implementar métodos específicos en las subclases.
O: Aumenta la cohesión de las clases.
O: Permite añadir nuevos tipos de posts sin modificar las clases existentes.
,
Q: En el diseño con IPost, ¿cómo se garantiza que las clases Post e ImagePost cumplan el principio LSP?
A: 2
O: Las subclases implementan métodos adicionales no presentes en la interfaz.
O: Las subclases dependen de detalles de la clase base.
O: Las subclases implementan los mismos métodos definidos en IPost.
O: Las subclases pueden ignorar la estructura definida por la interfaz.
,
Q: ¿Qué ocurriría si ImagePost sobrescribe métodos de Post que no son parte de IPost?
A: 1
O: Se facilitaría la extensión del sistema.
O: Podría violarse el principio de sustitución de Liskov.
O: Se reduciría la cohesión dentro de ImagePost.
O: Sería más sencillo gestionar la clase Blog.
,
Q: ¿Cómo se aplica el principio de inversión de dependencias al usar una interfaz ILogger en el ejemplo del blog?
A: 0
O: Permite que las clases de alto nivel, como Blog, dependan de una abstracción en lugar de una implementación concreta.
O: Hace que ILogger dependa de las clases de bajo nivel, como StandardLogger.
O: Reduce la necesidad de herencia en el diseño.
O: Permite que los métodos de Blog sean más genéricos.
,
Q: ¿Qué técnica complementa el uso de interfaces para implementar el principio DIP en el ejemplo del blog?
A: 3
O: Uso de herencia múltiple.
O: Dependencia directa entre módulos.
O: Uso exclusivo de métodos estáticos.
O: Inyección de dependencias para proporcionar implementaciones concretas.
,
Q: En el diseño final del blog, ¿por qué se divide la interfaz IPost en Identity y Printable?
A: 2
O: Para reducir la cantidad de clases en el diseño.
O: Para eliminar métodos innecesarios en la clase Post.
O: Para cumplir con el principio de segregación de interfaces y aislar responsabilidades específicas.
O: Para facilitar la implementación de herencia múltiple.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es un beneficio directo de aplicar ISP en el diseño del blog?
A: 1
O: Las clases tienen menos métodos públicos.
O: Cada clase depende solo de las partes de la interfaz que realmente utiliza.
O: Se elimina la necesidad de usar interfaces.
O: Aumenta el número de métodos abstractos en cada interfaz.
,
Q: Una aplicación rígida se caracteriza por:
A: 1
O: Ser fácil de extender con nuevas funcionalidades.
O: Tener dependencias que provocan cambios en cascada al modificar una parte del sistema.
O: Tener interfaces pequeñas y bien definidas.
O: Mantener un alto grado de cohesión entre sus componentes.
,
Q: ¿Qué describe mejor la fragilidad en un diseño?
A: 2
O: Es difícil modificar las clases debido a la falta de herencia.
O: Las interfaces son demasiado específicas para cada cliente.
O: Los cambios generan errores inesperados en ejecución, aunque el código compile.
O: Las clases base tienen demasiados métodos abstractos.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un síntoma de inmovilidad en un diseño?
A: 3
O: Es difícil rastrear los errores debido a dependencias implícitas.
O: Los cambios correctos son más difíciles de aplicar que las soluciones rápidas.
O: Se introduce un alto nivel de acoplamiento entre las clases.
O: El código no se puede reutilizar fácilmente en nuevos contextos.
,
Q: La viscosidad de un diseño se refiere a:
A: 0
O: La dificultad de aplicar cambios correctos frente a soluciones rápidas e incorrectas.
O: La alta cohesión entre módulos que facilita el cambio.
O: La necesidad de definir múltiples interfaces para implementar nuevas funcionalidades.
O: La dependencia explícita de clases concretas.
,
Q: En el ejemplo de Rectangle, ¿por qué violar el principio de responsabilidad única es un problema?
A: 3
O: La clase se vuelve demasiado abstracta y difícil de usar.
O: Los métodos de la clase base no son compatibles con los de las clases derivadas.
O: Los cambios en el diseño provocan errores en ejecución.
O: La clase tiene múltiples razones para cambiar, ya que mezcla responsabilidades geométricas y gráficas.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de aplicar correctamente el principio SRP?
A: 2
O: Una clase Utils que contiene métodos de diversas responsabilidades.
O: Una clase Figura que gestiona propiedades geométricas y de interfaz gráfica.
O: Una clase Logger que registra eventos sin depender de implementaciones concretas.
O: Una clase Controlador que mezcla lógica de negocio y acceso a datos.
,
Q: En el ejemplo de Guitar, ¿cómo se extiende la funcionalidad sin modificar la clase base?
A: 1
O: Cambiando directamente el método de ajuste de volumen en Guitar.
O: Creando una subclase como SuperCoolGuitarWithFlames que añade nuevos atributos.
O: Redefiniendo la clase base con nuevos métodos abstractos.
O: Dependiendo de métodos concretos en lugar de abstracciones.
,
Q: ¿Cuál sería un enfoque alternativo al uso de herencia para implementar el principio OCP?
A: 3
O: Reducir el número de métodos públicos en la clase base.
O: Usar herencia múltiple para extender funcionalidades.
O: Eliminar clases base y depender de clases concretas.
O: Utilizar composición en lugar de herencia para añadir nuevas funcionalidades.
,
Q: ¿Cuál es el problema principal del ejemplo Rectangle y Square respecto al principio LSP?
A: 2
O: El cuadrado tiene métodos adicionales que no están en la clase base.
O: La clase base define métodos abstractos no implementados en la subclase.
O: El comportamiento de la clase base no es consistente en la subclase.
O: La clase base tiene atributos incompatibles con la subclase.
,
Q: ¿Cómo se puede evitar que el ejemplo Rectangle y Square viole LSP?
A: 1
O: Asegurándose de que el Square solo tenga métodos privados.
O: Usando clases separadas o una interfaz común para definir comportamientos compatibles.
O: Implementando herencia múltiple para gestionar atributos conflictivos.
O: Eliminando todos los métodos sobrescritos en el Square.
,
Q: ¿Cuál es un problema común al violar el principio ISP?
A: 2
O: Aumenta la cohesión entre las clases.
O: Las interfaces no se pueden reutilizar en nuevos contextos.
O: Los clientes deben implementar métodos que no necesitan.
O: Los módulos de bajo nivel dependen de abstracciones innecesarias.
,
Q: En el ejemplo de LineIO, ¿qué ventaja ofrece dividir la interfaz en LineReader y LineWriter?
A: 3
O: Se eliminan dependencias entre las clases que implementan la interfaz.
O: Se asegura que todas las clases implementen todos los métodos de la interfaz.
O: Se facilita la herencia múltiple para implementar nuevas clases.
O: Cada clase solo implementa los métodos necesarios, reduciendo dependencias innecesarias.
,
Q: En el ejemplo del Button y la Lamp, ¿cómo se reduce el acoplamiento entre ambas clases?
A: 0
O: Introduciendo la interfaz Switchable para que Button dependa de una abstracción en lugar de una implementación concreta.
O: Redefiniendo la clase Button para incluir métodos de la clase Lamp.
O: Eliminando la interfaz Switchable para simplificar el diseño.
O: Haciendo que Lamp dependa directamente de Button.
,
Q: ¿Qué problema se resuelve al usar inyección de dependencias en un diseño?
A: 1
O: Se eliminan las abstracciones innecesarias en el sistema.
O: Las clases de alto nivel no dependen de implementaciones concretas.
O: Las clases derivadas pueden sobrescribir métodos abstractos.
O: Se facilita la herencia múltiple para reducir dependencias.
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de mal diseño que viola el principio DIP?
A: 2
O: Una clase Servicio que depende de interfaces.
O: Una clase base que define métodos abstractos para subclases.
O: Un módulo de alto nivel que depende directamente de un módulo de bajo nivel.
O: Una interfaz que define métodos compartidos entre múltiples clases.
,
Q: En el diseño inicial del blog, ¿qué problema se identifica al manejar los posts directamente como cadenas de texto?
A: 3
O: Incrementa la cohesión en la clase Blog.
O: Facilita la adición de nuevos tipos de posts.
O: Reduce las dependencias entre módulos.
O: Hace que extender el código para añadir atributos adicionales sea más complejo.
,
Q: ¿Qué ventaja se obtiene al usar la interfaz IPost en el diseño del blog?
A: 1
O: Se reduce la cantidad de clases necesarias en el sistema.
O: Se desacopla la lógica de Blog de la implementación específica de los posts.
O: Se eliminan completamente las dependencias entre Blog y Post.
O: Se asegura que todos los métodos de Post sean abstractos.
,
Q: En el diseño final del blog, ¿cómo se aplica el principio de segregación de interfaces (ISP)?
A: 2
O: Se agrupan todas las responsabilidades de los posts en una sola interfaz.
O: Se elimina la necesidad de crear nuevas clases para representar diferentes tipos de posts.
O: Se dividen las responsabilidades de los posts en interfaces específicas como Identity y Printable.
O: Se asegura que todas las clases implementen todos los métodos de la interfaz IPost.
,
Q: ¿Por qué el uso de la clase ImagePost es un ejemplo de cumplimiento del principio Open-Closed?
A: 0
O: Permite añadir nuevos tipos de posts sin modificar el código existente de Post o Blog.
O: Utiliza herencia múltiple para extender funcionalidades de manera eficiente.
O: Simplifica la implementación de interfaces compartidas.
O: Reduce la necesidad de inyección de dependencias en el sistema.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un síntoma de deuda técnica acumulada en un diseño?
A: 2
O: Las clases tienen alta cohesión y bajo acoplamiento.
O: Las interfaces se dividen según los roles de los clientes.
O: Los cambios frecuentes en el código introducen errores inesperados.
O: Las dependencias entre módulos están bien definidas.
,
Q: ¿Qué describe mejor un diseño inmóvil?
A: 3
O: Tiene clases pequeñas y especializadas.
O: Se pueden realizar cambios sin afectar a otros módulos.
O: Las funcionalidades están distribuidas entre múltiples módulos.
O: No se puede reutilizar el código fácilmente en nuevos contextos.
,
Q: En el ejemplo del blog, ¿cómo mejora la inyección de dependencias el diseño del sistema?
A: 0
O: Permite que Blog dependa de interfaces en lugar de implementaciones concretas.
O: Aumenta la cohesión entre las clases de alto y bajo nivel.
O: Facilita la herencia múltiple para implementar nuevos tipos de posts.
O: Elimina completamente las dependencias entre clases del sistema.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes ejemplos aplica correctamente inyección de dependencias?
A: 1
O: Una clase Controlador que instancia directamente sus dependencias en el constructor.
O: Una clase Logger que recibe un objeto de tipo ILogger a través de su constructor.
O: Una clase Servicio que implementa directamente todas sus dependencias.
O: Una clase BaseDeDatos que depende únicamente de clases concretas.
,
Q: En el diseño inicial del blog, ¿qué mejora introduce el uso de encapsulación en la clase Post?
A: 2
O: Reduce el número de métodos en la clase Blog.
O: Facilita el acceso directo a las propiedades de un post.
O: Separa las responsabilidades de almacenar datos y gestionar la lógica de presentación.
O: Permite que los posts dependan directamente de la clase Blog.
,
Q: ¿Por qué el método print() en ImagePost es un ejemplo de cumplimiento del principio LSP?
A: 1
O: Introduce nuevos métodos específicos para el tipo de post.
O: Cumple con la interfaz IPost y conserva el comportamiento esperado.
O: Permite modificar directamente las propiedades del post base.
O: Cambia el comportamiento de los métodos heredados sin afectar al diseño general.
,
Q: En el ejemplo del Logger, ¿qué ventaja se obtiene al usar una factoría para crear instancias?
A: 3
O: Se eliminan todas las dependencias entre clases.
O: Se asegura que todos los métodos de la clase base sean abstractos.
O: Se reduce el número total de clases en el sistema.
O: Permite cambiar la implementación concreta del logger sin modificar el código que lo usa.
,
Q: ¿Por qué es problemático depender directamente de una clase concreta como Database?
A: 0
O: Dificulta reemplazar o modificar la clase Database sin afectar a las dependencias.
O: Incrementa la cohesión entre las clases.
O: Facilita la prueba de las clases que dependen de Database.
O: Reduce el número de interfaces necesarias en el diseño.
,
Q: ¿Qué ventaja tiene un diseño basado en interfaces frente a un diseño que depende de clases concretas?
A: 1
O: Reduce el número total de clases necesarias.
O: Facilita la extensión del sistema y reduce el acoplamiento.
O: Asegura que todas las dependencias sean explícitas.
O: Elimina la necesidad de herencia en el diseño.
,
Q: ¿Cuál es un problema potencial al usar herencia en lugar de composición?
A: 2
O: Incrementa la cohesión entre las clases.
O: Reduce la cantidad de código duplicado en las clases derivadas.
O: Puede introducir dependencias innecesarias entre clases base y derivadas.
O: Simplifica la implementación de nuevas funcionalidades.
,
Q: ¿Cuál es una señal de alto acoplamiento en un diseño de software?
A: 2
O: Los módulos pueden ser reemplazados fácilmente.
O: Un cambio en un módulo afecta únicamente a su propia funcionalidad.
O: Los cambios en un módulo requieren modificaciones en otros módulos relacionados.
O: Las interfaces están bien definidas y desacopladas.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes ayuda a reducir el acoplamiento?
A: 1
O: Incrementar la herencia en el diseño del sistema.
O: Usar interfaces y abstracciones para comunicar módulos.
O: Depender de implementaciones concretas en lugar de interfaces.
O: Crear métodos que manejen múltiples responsabilidades.
,
Q: Un módulo tiene alta cohesión cuando:
A: 3
O: Depende de otros módulos para realizar tareas comunes.
O: Contiene métodos y datos no relacionados entre sí.
O: Puede cambiar por múltiples razones diferentes.
O: Sus elementos están estrechamente relacionados y enfocados en una sola tarea.
,
Q: ¿Qué ocurre en un sistema donde la cohesión es baja?
A: 2
O: Los módulos son independientes y fáciles de probar.
O: Cada módulo tiene un propósito claro y bien definido.
O: Los módulos tienden a ser más complejos y difíciles de mantener.
O: Los cambios en un módulo no afectan a otros módulos.
,
Q: ¿Por qué la herencia puede ser problemática al aplicar el principio Open-Closed?
A: 2
O: Reduce el número de métodos en la clase base.
O: Hace que las clases base sean inmodificables.
O: Puede provocar dependencias entre clases base y derivadas, dificultando los cambios.
O: Aumenta la cohesión dentro del sistema.
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de un diseño que cumple el principio Open-Closed?
A: 0
O: Crear una nueva subclase para añadir comportamiento adicional sin modificar la clase base.
O: Modificar directamente el código de la clase base para añadir una funcionalidad nueva.
O: Usar herencia múltiple para combinar funcionalidades de varias clases.
O: Implementar métodos estáticos para reducir dependencias.
,
Q: ¿Qué condición debe cumplir una subclase para respetar el principio de sustitución de Liskov?
A: 1
O: Tener exactamente los mismos métodos que la clase base.
O: Mantener el comportamiento esperado de la clase base en todos los contextos donde se use.
O: Eliminar métodos abstractos de la clase base.
O: Cambiar el comportamiento de los métodos base según sea necesario.
,
Q: En el ejemplo de Rectangle y Square, ¿qué solución evitaría violar el principio LSP?
A: 3
O: Usar herencia múltiple para gestionar las diferencias.
O: Reescribir los métodos base para que no permitan sobrescritura.
O: Hacer que Square extienda Rectangle pero modifique el comportamiento de sus métodos.
O: Definir clases independientes para Rectangle y Square con una interfaz común.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor el principio ISP?
A: 2
O: Una interfaz debe incluir todos los métodos necesarios para todos los posibles clientes.
O: Los clientes deben implementar interfaces abstractas.
O: Los clientes no deben depender de métodos que no utilizan.
O: Las interfaces deben ser lo suficientemente generales para ser reutilizables.
,
Q: ¿Qué problema surge al violar el principio ISP en un sistema con interfaces grandes?
A: 1
O: Aumenta la cohesión entre módulos.
O: Los clientes se ven obligados a implementar métodos innecesarios.
O: Las interfaces se vuelven más flexibles y reutilizables.
O: Los módulos se vuelven independientes y fáciles de modificar.
,
Q: En el ejemplo del Logger, ¿cómo se aplica el principio de inversión de dependencias?
A: 0
O: Haciendo que Logger dependa de una interfaz ILogger en lugar de una implementación concreta.
O: Introduciendo herencia para que Logger extienda una clase base común.
O: Eliminando las interfaces para simplificar el diseño.
O: Haciendo que Logger sea una clase concreta dependiente de FileLogger.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja clave de aplicar el principio DIP en el diseño de software?
A: 3
O: Facilita la eliminación de métodos innecesarios en las clases base.
O: Reduce el número total de clases necesarias.
O: Elimina completamente las dependencias entre módulos.
O: Permite modificar o sustituir implementaciones concretas sin afectar a los módulos de alto nivel.
,
Q: En el diseño del blog, ¿cómo se garantiza que ImagePost cumpla con el principio LSP?
A: 1
O: Se asegura de que ImagePost sobrescriba los métodos de Post según sea necesario.
O: Implementa la interfaz IPost, manteniendo el comportamiento esperado de Post.
O: Añade métodos específicos de ImagePost sin modificar la clase base.
O: Depende directamente de los métodos de la clase Blog.
,
Q: ¿Por qué dividir la interfaz IPost en Identity y Printable es un ejemplo de cumplimiento del principio ISP?
A: 2
O: Reduce el número de métodos en la clase base.
O: Aumenta la dependencia entre las clases del sistema.
O: Separa las responsabilidades, permitiendo que las clases implementen solo lo necesario.
O: Elimina la necesidad de definir interfaces adicionales en el diseño.
,
Q: ¿Por qué fue desarrollado Git originalmente?
A: 1
O: Para reemplazar sistemas de control de versiones como Mercurial.
O: Para gestionar el desarrollo del kernel de Linux en 2005.
O: Para implementar un sistema de control de versiones centralizado.
O: Para facilitar el desarrollo en equipos pequeños.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes NO es una característica clave de Git?
A: 2
O: Velocidad.
O: Soporte para miles de ramas simultáneas.
O: Dependencia de un servidor central para realizar commits.
O: Capacidad de manejar proyectos grandes.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor un sistema de control de versiones distribuido como Git?
A: 0
O: Cada desarrollador tiene una copia completa del repositorio y su historial.
O: Los desarrolladores dependen de un servidor central para confirmar cambios.
O: Los cambios en el repositorio remoto se reflejan automáticamente en los repositorios locales.
O: Los desarrolladores no pueden crear ramas locales sin permiso del repositorio central.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja clave de los sistemas de control de versiones distribuidos frente a los centralizados?
A: 3
O: Menor consumo de espacio en disco.
O: Facilidad para trabajar sin conexión a internet.
O: Permiten realizar cambios en el repositorio remoto automáticamente.
O: Los desarrolladores pueden hacer commits locales sin necesidad de conectarse al servidor central.
,
Q: ¿Qué comando en Git permite mover cambios del área de trabajo al área de stage?
A: 1
O: git commit.
O: git add.
O: git push.
O: git pull.
,
Q: ¿Qué ocurre al ejecutar el comando git commit?
A: 0
O: Los cambios en el área de stage se confirman en el repositorio local.
O: Los cambios se suben automáticamente al repositorio remoto.
O: Los cambios del área de trabajo se añaden al área de stage.
O: Se eliminan los cambios no guardados del directorio de trabajo.
,
Q: ¿Qué sucede si ejecutas git add después de modificar un archivo?
A: 2
O: Se eliminan los cambios no guardados.
O: Los cambios se suben directamente al repositorio remoto.
O: Los cambios se añaden al área de stage para ser incluidos en el próximo commit.
O: El archivo se restaura a su estado anterior.
,
Q: ¿Para qué sirve la zona de stage en Git?
A: 3
O: Para descartar cambios no deseados antes de confirmar el commit.
O: Para mover archivos entre ramas sin necesidad de hacer un commit.
O: Para borrar cambios realizados en el directorio de trabajo.
O: Para seleccionar qué cambios se incluirán en el próximo commit.
,
Q: ¿Qué comando se utiliza para crear una nueva rama y moverse a ella?
A: 3
O: git branch.
O: git switch.
O: git checkout.
O: git checkout -b.
,
Q: ¿Qué significa que un merge sea un "fast forward"?
A: 1
O: Se crean nuevos commits de merge automáticamente.
O: La rama se adelanta para apuntar al mismo commit que la otra sin generar un commit adicional.
O: Se eliminan los commits de la rama fusionada.
O: La rama base se rebasa automáticamente sobre la rama secundaria.
,
Q: ¿Qué sucede si hay un conflicto durante un merge en Git?
A: 2
O: El merge se cancela automáticamente y los cambios se descartan.
O: Los cambios conflictivos se eliminan del repositorio remoto.
O: Git pausa el merge y marca los archivos conflictivos para que el usuario resuelva el problema.
O: Git aplica automáticamente los cambios de ambas ramas sin intervención del usuario.
,
Q: ¿Cómo se marca un conflicto en el archivo durante un merge?
A: 0
O: Con líneas como <<<<<<< HEAD y =======.
O: Eliminando las líneas conflictivas.
O: Comentando las líneas con el prefijo //.
O: Copiando las líneas conflictivas en un archivo separado.
,
Q: ¿Qué comando deshace un commit sin eliminar los cambios del área de trabajo?
A: 1
O: git revert.
O: git reset HEAD^.
O: git commit --amend.
O: git reset --hard HEAD.
,
Q: ¿Cuál es la diferencia principal entre git reset y git revert?
A: 2
O: git reset crea un nuevo commit con los cambios revertidos.
O: git revert elimina commits previos del historial.
O: git reset modifica el historial local, mientras que git revert crea un commit que revierte los cambios anteriores.
O: git reset funciona solo en repositorios remotos.
,
Q: ¿Qué comando se utiliza para aplicar un commit específico de una rama a otra sin fusionarlas completamente?
A: 0
O: git cherry-pick.
O: git merge.
O: git pull.
O: git checkout.
,
Q: ¿Qué ventaja tiene el uso de git rebase sobre un merge?
A: 3
O: Facilita la resolución de conflictos.
O: Evita la creación de commits adicionales.
O: Permite trabajar sin conexión.
O: Mantiene un historial de commits más lineal y limpio.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo principal del flujo de trabajo GitHub Flow?
A: 0
O: Facilitar el desarrollo colaborativo mediante ramas de características y pull requests.
O: Mantener múltiples versiones de software en desarrollo simultáneamente.
O: Integrar cambios rápidamente en una rama principal con múltiples ramas de larga duración.
O: Evitar el uso de ramas en el desarrollo.
,
Q: ¿Cuál es la característica principal de un pull request en el flujo de trabajo GitHub Flow?
A: 3
O: Permite subir directamente cambios a la rama principal.
O: Facilita el trabajo en ramas de larga duración.
O: Solo se utiliza para resolver conflictos entre ramas.
O: Permite revisar, discutir e integrar cambios realizados en una rama secundaria.
,
Q: ¿Qué describe mejor el flujo de trabajo Trunk-Based Development?
A: 1
O: Uso exclusivo de ramas de corta duración para cada característica.
O: Integración frecuente de cambios en una única rama principal de larga duración.
O: Mantener múltiples versiones en desarrollo simultáneamente.
O: Evitar el uso de ramas y realizar todos los cambios directamente en el repositorio remoto.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja clave del flujo Trunk-Based Development?
A: 2
O: Facilita el mantenimiento de múltiples versiones vivas simultáneamente.
O: Genera un historial de commits más lineal y limpio.
O: Reduce los conflictos de integración al integrar cambios rápidamente en la rama principal.
O: Evita la necesidad de realizar merges en el historial.
,
Q: ¿Cuáles son las dos ramas principales de larga duración en GitFlow?
A: 2
O: feature y hotfix.
O: main y feature.
O: master y develop.
O: develop y hotfix.
,
Q: ¿Cuándo se utiliza una rama de hotfix en el flujo GitFlow?
A: 0
O: Para corregir bugs críticos en una versión ya lanzada.
O: Para desarrollar nuevas características de la próxima versión.
O: Para realizar la integración continua de cambios en el sistema.
O: Para realizar ajustes menores en la rama develop.
,
Q: ¿En qué ramas se mezclan los cambios realizados en una rama de release en GitFlow?
A: 1
O: Solo en develop.
O: En master y develop.
O: Solo en master.
O: En feature y hotfix.
,
Q: ¿Qué comando se utiliza para listar todas las ramas locales y remotas en Git?
A: 3
O: git branch -l.
O: git log --branches.
O: git status --all.
O: git branch -vva.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una rama de corta duración?
A: 1
O: master.
O: Una rama creada para desarrollar una nueva característica.
O: main.
O: Una rama utilizada para mantener una versión antigua de software.
,
Q: ¿Qué comando asegura que siempre se cree un nodo de merge en el historial, incluso si no es necesario?
A: 1
O: git merge --fast-forward.
O: git merge --no-ff.
O: git rebase.
O: git cherry-pick.
,
Q: ¿Cuál es la diferencia principal entre un merge y un rebase?
A: 0
O: El merge conserva el historial original, mientras que el rebase lo reescribe para crear un historial lineal.
O: El rebase fusiona los cambios automáticamente, mientras que el merge requiere confirmación manual.
O: El merge elimina los conflictos automáticamente, mientras que el rebase los conserva.
O: El rebase combina las ramas sin generar commits adicionales.
,
Q: ¿Qué herramienta puede usarse para resolver conflictos en un archivo durante un merge?
A: 2
O: git cherry-pick.
O: git checkout.
O: Un editor de texto o herramientas específicas como VS Code o GitHub Desktop.
O: git rebase.
,
Q: ¿Qué significa cuando Git marca un conflicto en un archivo?
A: 1
O: Los cambios en las ramas son incompatibles en todos los archivos.
O: Se han realizado cambios incompatibles en la misma línea del mismo archivo en ambas ramas.
O: La rama remota tiene más commits que la rama local.
O: Los cambios en ambas ramas afectan a diferentes líneas del mismo archivo.
,
Q: ¿Cuál es una característica de las ramas de versiones?
A: 2
O: Se eliminan una vez que los bugs son corregidos.
O: Se usan exclusivamente para desarrollar nuevas características.
O: Permiten mantener múltiples versiones de un software simultáneamente.
O: Solo se crean después de realizar un pull request.
,
Q: ¿Qué se utiliza para identificar versiones específicas en una rama de versiones?
A: 3
O: Ramas feature.
O: Merges con --no-ff.
O: Commits iniciales.
O: Etiquetas (tags).
,
Q: ¿Cuál es un uso típico del comando git cherry-pick?
A: 1
O: Fusionar todas las ramas en una sola.
O: Mover un commit específico de una rama a otra sin fusionar completamente las ramas.
O: Eliminar commits antiguos de un repositorio.
O: Crear nuevas ramas a partir de un commit específico.
,
Q: ¿Qué ocurre si usas git cherry-pick para aplicar un commit en una rama diferente?
A: 2
O: El commit original se elimina del historial.
O: Se generan conflictos automáticamente en la rama destino.
O: Se crea un nuevo commit con los mismos cambios, pero con un identificador diferente.
O: La rama original se fusiona completamente con la rama destino.
,
Q: ¿Qué comando en Git permite etiquetar un commit con un identificador específico?
A: 2
O: git tag -u.
O: git annotate.
O: git tag <nombre_etiqueta>.
O: git checkout <nombre_etiqueta>.
,
Q: ¿Qué significa el índice HEAD en Git?
A: 3
O: La rama que tiene más commits en el repositorio remoto.
O: El último commit de la rama master.
O: Un commit que no tiene dependencias en el grafo de commits.
O: El commit actual en el que estás trabajando o la rama activa en tu repositorio local.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes NO es una forma válida de deshacer cambios en Git?
A: 1
O: git reset.
O: git pull --force.
O: git revert.
O: git checkout.
,
Q: ¿Qué pasos son necesarios para resolver un conflicto en un pull request?
A: 0
O: Hacer un merge de master en la rama del pull request, resolver los conflictos y subir el commit con los cambios.
O: Borrar el pull request y crearlo nuevamente después de resolver los conflictos en master.
O: Usar git cherry-pick para mover los commits conflictivos a una nueva rama.
O: Ejecutar git reset --hard HEAD en ambas ramas para sincronizar los cambios.
,
Q: ¿Qué comando combina automáticamente un fetch y un merge?
A: 2
O: git fetch-merge.
O: git checkout origin/<rama>.
O: git pull.
O: git push --rebase.
,
Q: ¿Qué sucede cuando ejecutas git push y el repositorio remoto tiene commits que tu repositorio local no tiene?
A: 3
O: Los commits remotos se eliminan automáticamente.
O: Git sobrescribe los commits remotos con los locales.
O: Se realiza automáticamente un rebase de los commits locales sobre los remotos.
O: Git da un error, pidiendo que primero actualices tu repositorio local con pull o fetch.
,
Q: ¿Qué rama se usa para arreglar un bug crítico en una versión en producción, según GitFlow?
A: 1
O: Una rama de feature.
O: Una rama de hotfix.
O: Una rama de develop.
O: Una rama de release.
,
Q: ¿Cuál es el propósito principal de una rama de release en GitFlow?
A: 2
O: Solucionar bugs críticos en una versión ya lanzada.
O: Desarrollar nuevas características para una versión futura.
O: Preparar y estabilizar el código para el lanzamiento de una nueva versión.
O: Experimentar con cambios drásticos antes de integrarlos en master.
,
Q: ¿Qué paso adicional se realiza al finalizar una rama de release en GitFlow?
A: 0
O: Se etiqueta el commit final con el número de la versión.
O: Se fusiona directamente con todas las ramas de características.
O: Se borra la rama master para evitar conflictos.
O: Se reescribe el historial de commits en la rama develop.
,
Q: ¿Qué beneficio tiene usar etiquetas en GitFlow?
A: 3
O: Reducen el número de ramas necesarias.
O: Permiten realizar merges más eficientes.
O: Simplifican la resolución de conflictos entre ramas.
O: Identifican de manera clara y permanente las versiones lanzadas.
,
Q: ¿Qué sucede si realizas un cherry-pick de un commit y luego fusionas las ramas?
A: 2
O: Se eliminan los commits duplicados.
O: Git ignora los conflictos en el commit duplicado.
O: El commit aparece dos veces en el historial, pero con diferentes identificadores.
O: La rama original se elimina automáticamente después del merge.
,
Q: ¿Cuál es una desventaja potencial de usar rebase en lugar de merge?
A: 1
O: Introduce conflictos que no existen en el historial original.
O: Reescribe el historial de commits, lo que puede causar problemas en repositorios compartidos.
O: Genera un historial no lineal que es difícil de seguir.
O: Obliga a realizar múltiples commits adicionales durante el proceso.
,
Q: ¿Qué significa el comando git rebase --continue?
A: 0
O: Continúa un proceso de rebase después de resolver un conflicto.
O: Descarta todos los conflictos encontrados durante un rebase.
O: Fusiona automáticamente las ramas involucradas en el rebase.
O: Finaliza el rebase y borra el historial previo.
,
Q: ¿Cuándo se realiza un merge con fast-forward automáticamente?
A: 1
O: Cuando hay conflictos en los cambios de las ramas.
O: Cuando no hay commits adicionales en la rama base desde que se creó la rama secundaria.
O: Cuando se han realizado múltiples commits en ambas ramas.
O: Cuando se fusionan ramas de diferentes repositorios remotos.
,
Q: ¿Por qué usar --no-ff puede ser beneficioso en un merge?
A: 2
O: Reduce el número de commits en el historial.
O: Evita conflictos automáticos al fusionar ramas.
O: Crea un nodo de merge explícito en el historial, dejando un rastro claro de la operación.
O: Permite fusionar ramas sin resolver conflictos.
,
Q: ¿Por qué mantener ramas separadas para distintas versiones es útil en proyectos grandes?
A: 0
O: Permite realizar mantenimiento en versiones antiguas mientras se desarrolla una nueva versión.
O: Simplifica el proceso de integración continua.
O: Reduce el tiempo necesario para realizar merges.
O: Evita la necesidad de usar etiquetas en las versiones lanzadas.
,
Q: ¿Cómo se propagan los arreglos de una rama de versión antigua a la rama develop en un flujo GitFlow?
A: 3
O: Usando git rebase.
O: Haciendo un pull request directamente desde la rama de versión.
O: Fusionando la rama master con develop.
O: Usando un cherry-pick o un merge desde la rama de versión a develop.
,
Q: ¿Qué representa el índice HEAD en un grafo de commits?
A: 2
O: La última etiqueta aplicada en la rama principal.
O: El commit más antiguo en la rama activa.
O: El commit actual en el que estás trabajando.
O: La rama remota conectada al repositorio local.
,
Q: ¿Cómo puedes etiquetar un commit específico sin moverte a él?
A: 1
O: Usando git checkout <commit> seguido de git tag.
O: Usando git tag <etiqueta> <commit>.
O: Aplicando un rebase al commit antes de etiquetarlo.
O: Fusionando el commit en una nueva rama y etiquetándola.
,
Q: ¿Qué comando puedes usar para eliminar una rama remota que ya no necesitas?
A: 3
O: git branch -d <rama>.
O: git checkout --delete <rama>.
O: git prune <rama>.
O: git push origin --delete <rama>.
,
Q: ¿Cuál es la principal diferencia entre una rama de corta duración y una de larga duración?
A: 0
O: Las ramas de corta duración se crean para una tarea específica y se eliminan al finalizarla.
O: Las ramas de larga duración no necesitan sincronización con el repositorio remoto.
O: Las ramas de corta duración contienen los commits más antiguos del proyecto.
O: Las ramas de larga duración siempre contienen los hotfix.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes pasos es incorrecto al resolver un conflicto?
A: 3
O: Editar los archivos conflictivos para solucionar las diferencias.
O: Usar git add para marcar los archivos resueltos.
O: Confirmar los cambios con un nuevo commit.
O: Usar git revert para descartar todos los conflictos automáticamente.
,
Q: ¿Cuál es un uso común del flujo GitHub Flow?
A: 0
O: Desarrollo colaborativo en ramas de características con integración a través de pull requests.
O: Gestión de múltiples versiones de software lanzadas simultáneamente.
O: Resolución de conflictos en ramas antiguas sin crear nuevas ramas.
O: Implementación de cambios rápidos directamente en la rama principal.
,
Q: ¿Qué ventaja tiene trabajar con ramas de versiones en proyectos de software?
A: 1
O: Evita la necesidad de usar commits adicionales para identificar cambios.
O: Permite realizar mantenimiento en versiones anteriores mientras se desarrollan nuevas funcionalidades.
O: Genera automáticamente etiquetas para cada commit.
O: Mantiene el historial limpio y libre de merges complejos.
,
Q: ¿Por qué es importante integrar una rama de hotfix en develop después de fusionarla en master?
A: 2
O: Para que los cambios de la rama hotfix estén disponibles en futuras versiones.
O: Para borrar automáticamente la rama hotfix.
O: Para asegurar que las correcciones aplicadas en producción también estén presentes en el desarrollo actual.
O: Para generar una nueva etiqueta de versión en la rama develop.
,
Q: Si aplicas un commit con git cherry-pick, ¿qué sucede si hay conflictos?
A: 3
O: Git descarta automáticamente el commit aplicado.
O: Los conflictos se resuelven automáticamente usando la rama base.
O: El commit se aplica sin cambios, ignorando los conflictos.
O: Git pausa el proceso, marca los archivos conflictivos y te permite resolverlos antes de continuar.
,
Q: ¿Cuál es el origen de la filosofía lean aplicada al desarrollo de software?
A: 0
O: En el sistema de producción de Toyota.
O: En el manifiesto ágil.
O: En la revolución industrial.
O: En las técnicas de integración continua.
,
Q: ¿Qué elementos de los procesos de fabricación lean se pueden aplicar al desarrollo de software?
A: 2
O: Producción en masa y acumulación de inventario.
O: Entrenamiento intensivo para tareas repetitivas.
O: Eliminación de desperdicios y mejora continua.
O: Uso de maquinaria especializada.
,
Q: ¿Qué característica define al sistema de producción de Ford?
A: 1
O: Adaptabilidad para cambios rápidos en la demanda.
O: Producción en masa estandarizada y rígida.
O: Eliminación de inventarios innecesarios.
O: Foco en personal cualificado y creativo.
,
Q: ¿Por qué el sistema de Toyota fue más exitoso que el de Ford en los años 60?
A: 3
O: Producción más rápida que la de Ford.
O: Uso de cadenas de montaje más automatizadas.
O: Contratación de trabajadores más cualificados.
O: Flexibilidad y eliminación de desperdicios.
,
Q: ¿Qué significa el término "muda" en el contexto lean?
A: 2
O: Automatización del trabajo humano.
O: Producción en exceso.
O: Desperdicio que no agrega valor al cliente.
O: Tiempo dedicado a la formación de trabajadores.
,
Q: ¿Cuál es un principio clave del sistema just-in-time?
A: 1
O: Producir en grandes lotes para ahorrar costos.
O: Fabricar solo lo necesario, en el momento necesario.
O: Acumular inventarios en caso de aumento de la demanda.
O: Delegar tareas entre trabajadores para aumentar eficiencia.
,
Q: ¿Qué caracteriza al concepto de jidoka en el sistema lean?
A: 3
O: Uso de maquinaria completamente automatizada.
O: Procesos rígidos y repetitivos para evitar errores.
O: Dependencia total de supervisores humanos.
O: Automatización con intervención humana para mejora continua.
,
Q: En el desarrollo de software, ¿qué se puede considerar como "entrada" en un proceso lean?
A: 0
O: Historias de usuario y software existente.
O: Producto final desplegado.
O: Inventarios de materiales y recursos físicos.
O: Mockups y diagramas de flujo.
,
Q: ¿Qué representa el concepto de minimal marketable feature (MMF)?
A: 1
O: Una funcionalidad completa y compleja del software.
O: La unidad más pequeña de funcionalidad con valor para el cliente.
O: Una tarea técnica que no está directamente relacionada con el cliente.
O: Un elemento técnico que puede desarrollarse en varias iteraciones.
,
Q: ¿Qué busca identificar un value stream map?
A: 2
O: Las herramientas necesarias para optimizar el software.
O: Los costos asociados a cada fase del desarrollo.
O: Los pasos y tiempos que agregan valor o generan desperdicios.
O: La calidad de las historias de usuario del backlog.
,
Q: ¿Qué significa el término WIP en los sistemas pull?
A: 1
O: Tiempo total del ciclo de desarrollo.
O: Cantidad de trabajo en progreso en una etapa del proceso.
O: Tiempo de espera entre etapas de desarrollo.
O: Cantidad total de tareas en el backlog.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de limitar el WIP en un sistema Kanban?
A: 3
O: Reducir el número de desarrolladores necesarios.
O: Aumentar la cantidad de tareas completadas por semana.
O: Asegurar que las etapas iniciales siempre estén ocupadas.
O: Evitar acumulación excesiva y garantizar flujo constante.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes NO es un principio de desarrollo de software lean?
A: 3
O: Eliminar los desperdicios.
O: Fomentar la calidad.
O: Optimizar el conjunto.
O: Incrementar el backlog.
,
Q: ¿Qué implica "decidir lo más tarde posible" en lean?
A: 1
O: Dejar decisiones sin resolver para después del lanzamiento.
O: Tomar decisiones importantes con la máxima información disponible.
O: Evitar decisiones críticas para agilizar el desarrollo.
O: Asumir decisiones definitivas al inicio del proyecto.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes se considera un desperdicio según lean?
A: 2
O: Refactorizar el código base.
O: Usar pruebas automatizadas.
O: Multi-tarea excesiva.
O: Trabajo colaborativo en una misma funcionalidad.
,
Q: ¿Qué problemas genera el trabajo parcialmente hecho en desarrollo de software?
A: 0
O: Retrasa otros procesos y dificulta recibir feedback útil.
O: Reduce la capacidad de los equipos para asumir nuevas tareas.
O: Aumenta la deuda técnica acumulada.
O: Impide realizar pruebas automatizadas de forma eficiente.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de realizar entregas rápidas en desarrollo de software?
A: 2
O: Reduce la cantidad de bugs en el sistema.
O: Permite evitar cambios en el backlog.
O: Facilita recibir feedback del cliente y adaptarse rápidamente.
O: Garantiza la eliminación de toda deuda técnica acumulada.
,
Q: ¿Cómo puede minimizarse la deuda técnica en el desarrollo de software?
A: 1
O: Retrasando la integración de nuevas funcionalidades.
O: Refactorizando el código constantemente.
O: Aumentando la cantidad de pruebas manuales.
O: Reduciendo el tiempo dedicado a pruebas automatizadas.
,
Q: ¿Qué es el diagrama de flujo acumulado (cumulative flow diagram)?
A: 3
O: Un diagrama que muestra la arquitectura del software a lo largo del tiempo.
O: Un gráfico para analizar la calidad del código.
O: Una representación del número de bugs corregidos por semana.
O: Una visualización del progreso acumulado en las fases de desarrollo.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de la técnica de los "5 por qués"?
A: 1
O: Proponer soluciones rápidas y directas a problemas del sistema.
O: Identificar la causa raíz de un problema mediante reflexión.
O: Crear hipótesis sobre el funcionamiento del software.
O: Diseñar un backlog más optimizado y detallado.
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo de inventario innecesario en el desarrollo de software?
A: 1
O: Características de alta prioridad en el backlog.
O: Backlog de características que nunca se implementan.
O: Herramientas de automatización en pruebas de software.
O: Historias de usuario bien documentadas y priorizadas.
,
Q: ¿Qué caracteriza a un sistema de desarrollo basado en entrega continua?
A: 3
O: Evitar despliegues frecuentes para reducir riesgos.
O: Maximizar el inventario de características en el backlog.
O: Aumentar la cantidad de documentación para cada release.
O: Entregar incrementos de valor regularmente y con ciclos cortos.
,
Q: ¿Qué es una trace bullet en el desarrollo lean?
A: 2
O: Una línea de código que identifica un bug crítico.
O: Un backlog refinado con tareas mínimas.
O: Una funcionalidad mínima para probar el sistema completo.
O: Un diagrama para identificar problemas en el flujo de trabajo.
,
Q: ¿Cuál es un principio clave según Mary Poppendieck en el desarrollo lean?
A: 0
O: Eliminar desperdicios.
O: Reducir el backlog.
O: Priorizar tareas secundarias.
O: Usar siempre decisiones tempranas.
,
Q: ¿Qué implica el principio de "optimizar el conjunto" en lean?
A: 3
O: Reducir la cantidad de herramientas utilizadas.
O: Priorizar la entrega de características individuales.
O: Aumentar la documentación técnica en todas las etapas.
O: Considerar el valor final del producto para el usuario.
,
Q: ¿Qué técnica ayuda a construir calidad en el software según lean?
A: 2
O: Evitar refactorizaciones para mantener velocidad.
O: Integrar más pasos manuales en las pruebas.
O: Usar revisiones de código y pruebas automatizadas.
O: Aumentar el tamaño del backlog para gestionar cambios.
,
Q: ¿Por qué es importante minimizar la deuda técnica en el desarrollo lean?
A: 1
O: Para reducir la documentación requerida.
O: Porque los problemas acumulados pueden afectar la evolución futura.
O: Para asegurar que todas las características sean visibles al cliente.
O: Porque permite evitar el uso de pruebas automatizadas.
,
Q: ¿Qué mide el tiempo de ciclo (cycle time) en el desarrollo de software?
A: 3
O: La cantidad de tareas completadas por sprint.
O: El tiempo dedicado a corregir bugs.
O: El número de iteraciones necesarias para completar un proyecto.
O: El tiempo promedio que toma completar una funcionalidad.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de analizar el flujo acumulado (cumulative flow diagram)?
A: 2
O: Permite predecir el tiempo de ejecución de cada tarea.
O: Facilita estimar el número de bugs corregidos por iteración.
O: Ayuda a identificar cuellos de botella en el proceso.
O: Evalúa exclusivamente el diseño arquitectónico del proyecto.
,
Q: ¿Cuál es una característica clave de un sistema pull en lean?
A: 1
O: Produce elementos basados en estimaciones previas.
O: El trabajo avanza según las demandas del cliente o del proceso.
O: Se acumulan tareas en el backlog para procesos posteriores.
O: Se maximiza el WIP en todas las etapas.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de limitar el WIP en un sistema Kanban?
A: 2
O: Evitar conflictos entre desarrolladores.
O: Acelerar el tiempo de entrega final.
O: Reducir acumulaciones y mantener el flujo de trabajo.
O: Aumentar la complejidad de las tareas individuales.
,
Q: ¿Qué significa la idea de "option thinking" en lean?
A: 0
O: Mantener abiertas las opciones para decidir en el último momento.
O: Priorizar decisiones rápidas sobre las funcionalidades.
O: Completar todas las tareas del backlog al inicio del sprint.
O: Usar entregas frecuentes para reducir opciones futuras.
,
Q: ¿Qué ventaja proporciona el enfoque incremental en el desarrollo lean?
A: 1
O: Reduce la necesidad de pruebas automatizadas.
O: Permite entregar funcionalidades valiosas desde etapas tempranas.
O: Aumenta la dependencia entre las características implementadas.
O: Simplifica el backlog al eliminar tareas no prioritarias.
,
Q: ¿Qué se considera un desperdicio en el desarrollo de software según lean?
A: 2
O: Elementos del backlog listos para el próximo sprint.
O: Documentación mínima requerida para el desarrollo.
O: Trabajo parcialmente hecho que no genera valor.
O: Características prioritarias entregadas al cliente.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes opciones sería un ejemplo de características "de más" en software?
A: 3
O: Funcionalidades mínimas necesarias para el MVP.
O: Actualizaciones basadas en retroalimentación del usuario.
O: Refactorizaciones para mejorar la calidad del código.
O: Características complejas que los usuarios no usan.
,
Q: ¿Qué herramienta lean permite medir la velocidad del desarrollo en un proyecto?
A: 0
O: Diagramas de flujo acumulado (cumulative flow diagram).
O: Pruebas A/B.
O: Tableros físicos de Kanban.
O: Análisis de deuda técnica.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de una prueba A/B en el desarrollo lean?
A: 3
O: Reducir el tamaño de los backlogs de características.
O: Implementar entregas rápidas en cada sprint.
O: Identificar cuellos de botella en el flujo de trabajo.
O: Comparar versiones de una funcionalidad para obtener retroalimentación.
,
Q: ¿Qué implica "potenciar al equipo" según los principios lean?
A: 2
O: Evitar revisiones para agilizar el desarrollo.
O: Delegar todas las decisiones en el equipo directivo.
O: Crear un entorno de trabajo sostenible y colaborativo.
O: Aumentar la carga de trabajo para acelerar el tiempo de entrega.
,
Q: ¿Por qué es importante evitar depender de "héroes" en el equipo?
A: 1
O: Porque suelen tomar decisiones técnicas incorrectas.
O: Para fomentar la responsabilidad compartida y evitar dependencias.
O: Porque generalmente ralentizan los procesos de revisión de código.
O: Para reducir el tiempo dedicado a reuniones de equipo.
,
Q: ¿Qué significa "optimizar el conjunto" en el contexto de desarrollo lean?
A: 3
O: Aumentar la prioridad de las tareas de desarrollo frente a pruebas.
O: Priorizar las decisiones individuales sobre las colectivas.
O: Minimizar las pruebas del producto antes del despliegue.
O: Considerar el impacto global del producto en los usuarios finales.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo de la técnica de los "5 por qués" (5 Whys)?
A: 0
O: Identificar la causa raíz de un problema en el proceso.
O: Justificar cambios en el backlog al final del sprint.
O: Reducir los tiempos de desarrollo en cada iteración.
O: Evitar acumulaciones en el flujo de trabajo pull.
,
Q: ¿Qué concepto se relaciona con tomar decisiones en el "último momento responsable"?
A: 1
O: Minimizar reuniones para tomar decisiones rápidas.
O: Defer Commitment (Posponer el compromiso).
O: Reducir la planificación de sprints al inicio de cada iteración.
O: Aumentar la deuda técnica para entregar rápido.
,
Q: ¿Por qué es importante mantener opciones abiertas en el diseño incremental?
A: 2
O: Facilita evitar todas las pruebas de regresión.
O: Permite reducir el tiempo dedicado al desarrollo inicial.
O: Se pueden probar alternativas y ajustar según la retroalimentación.
O: Reduce la necesidad de revisar las decisiones de diseño futuras.
,
Q: ¿Qué estrategia permite minimizar el backlog de características en desarrollo lean?
A: 0
O: Limitarlo a características prioritarias de uno o dos meses.
O: Crear versiones alternativas de funcionalidades planificadas.
O: Expandirlo para incluir tareas a largo plazo.
O: Utilizar pruebas continuas durante cada sprint.
,
Q: ¿Qué es una Minimal Marketable Feature (MMF) en el contexto de lean?
A: 3
O: Una característica prioritaria descartada por el equipo.
O: Un componente técnico necesario pero invisible para el cliente.
O: Una funcionalidad que optimiza procesos internos.
O: El incremento más pequeño que aporta valor al cliente final.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes opciones se considera un inventario que debe minimizarse en desarrollo lean?
A: 2
O: El conjunto de pruebas automatizadas implementadas.
O: Las funcionalidades completamente desplegadas y usadas.
O: Las características implementadas pero no desplegadas.
O: Los logs generados por los sistemas en producción.
,
Q: ¿Qué práctica ayuda a minimizar una base de datos de bugs en desarrollo lean?
A: 0
O: Implementar un sistema de triaje para priorizar y cerrar bugs no críticos.
O: Ampliar el backlog para incluir más bugs como tareas futuras.
O: Crear un sistema automatizado para generar reportes constantes de bugs.
O: Aumentar el equipo de QA para reducir los reportes manuales.
,
Q: ¿Qué es el WIP (Work In Progress) en un sistema pull?
A: 3
O: La cantidad total de tareas en un backlog de producto.
O: El número de iteraciones necesarias para completar un proyecto.
O: Los elementos que han sido descartados por el equipo.
O: El número máximo de ítems procesados simultáneamente en una etapa.
,
Q: ¿Qué asegura el límite de WIP en un sistema pull?
A: 1
O: Que todos los ítems procesados sean de alta prioridad.
O: Que las etapas del flujo de trabajo no se saturen.
O: Que cada ítem del backlog tenga asignado un responsable.
O: Que todas las funcionalidades pasen por pruebas automatizadas.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes estrategias fomenta la calidad en el desarrollo lean?
A: 0
O: Refactorizar el código para evitar acumulación de deuda técnica.
O: Minimizar las pruebas para acelerar el proceso de entrega.
O: Implementar características de baja prioridad para probar.
O: Evitar el uso de revisiones de código para acelerar ciclos.
,
Q: ¿Qué es la "deuda técnica" en el desarrollo de software?
A: 3
O: Costes financieros asociados al uso de herramientas caras.
O: Tiempo empleado en crear documentación extensa.
O: Características descartadas antes de llegar a producción.
O: Problemas de diseño o implementación que dificultan mantenimiento y ampliación.
,
Q: ¿Qué objetivo principal persigue un Value Stream Map en lean?
A: 1
O: Aumentar el número de tareas en paralelo durante el desarrollo.
O: Identificar actividades que no generan valor para eliminarlas.
O: Centralizar las decisiones del equipo en una única figura.
O: Reducir el tiempo dedicado a las reuniones de planificación.
,
Q: ¿Qué elemento se analiza en un Value Stream Map?
A: 2
O: Los costes financieros de cada iteración.
O: El número de personas implicadas en cada tarea.
O: Los tiempos de trabajo y de espera en cada fase del proceso.
O: La cantidad de pruebas automatizadas necesarias por funcionalidad.
,
Q: ¿Qué información proporciona un diagrama de flujo acumulado (Cumulative Flow Diagram)?
A: 2
O: Los cambios semanales en la deuda técnica acumulada.
O: Los bugs encontrados y resueltos en cada sprint.
O: La cantidad de ítems completados en cada etapa del proceso.
O: La variabilidad de la productividad diaria del equipo.
,
Q: ¿Cómo se puede utilizar un diagrama de flujo acumulado en lean?
A: 1
O: Para asignar tareas a cada miembro del equipo en tiempo real.
O: Para identificar cuellos de botella en el flujo de trabajo.
O: Para priorizar tareas según su tamaño y complejidad.
O: Para optimizar el backlog añadiendo nuevas funcionalidades.
,
Q: ¿Por qué es importante implementar decisiones reversibles en desarrollo lean?
A: 3
O: Para reducir el tiempo de diseño en fases iniciales del proyecto.
O: Para evitar tomar decisiones críticas durante el sprint.
O: Para asegurar que las tareas completadas no requieren revisión.
O: Para deshacer cambios si se identifican problemas en producción.
,
Q: ¿Qué práctica ayuda a garantizar decisiones reversibles en desarrollo lean?
A: 0
O: Usar un sistema de control de versiones efectivo.
O: Reducir el tamaño de los sprints al mínimo posible.
O: Implementar sistemas de pruebas únicamente al final del desarrollo.
O: Mantener una base de datos extensa con bugs no resueltos.
,
Q: ¿Qué valor principal se fomenta en los equipos lean?
A: 2
O: Aumentar la cantidad de trabajo paralelo para mayor productividad.
O: Reducir la cantidad de reuniones semanales entre el equipo.
O: Respetar a las personas y potenciar la colaboración del equipo.
O: Evitar la delegación para que todos los miembros sean autosuficientes.
,
Q: ¿Qué acción contradice los principios lean en un equipo de desarrollo?
A: 1
O: Fomentar la transparencia en las decisiones.
O: Crear dependencia excesiva en "héroes" para resolver problemas.
O: Construir un entorno sostenible para evitar sobrecarga laboral.
O: Potenciar la comunicación entre los miembros del equipo.
,
Q: ¿Qué principio lean se alinea mejor con la idea ágil de "entregar software funcionando frecuentemente"?
A: 0
O: Entregar rápido (Deliver Fast).
O: Respetar a las personas y potenciar el equipo (Respect People).
O: Decidir lo más tarde posible (Defer Commitment).
O: Optimizar el conjunto (Optimize the Whole).
,
Q: ¿Qué es un Minimal Marketable Feature (MMF)?
A: 3
O: La característica más compleja del backlog del producto.
O: Una funcionalidad mínima para iniciar pruebas en un entorno cerrado.
O: Un prototipo que permite evaluar viabilidad técnica.
O: La unidad mínima de funcionalidad que aporta valor al cliente.
,
Q: ¿Cómo ayuda el concepto de MMF en el desarrollo lean?
A: 0
O: Priorizando funcionalidades pequeñas que aporten valor rápidamente.
O: Asegurando que todas las funcionalidades del backlog sean desarrolladas.
O: Reduciendo la cantidad de historias de usuario creadas por sprint.
O: Fomentando el uso de documentación extensa y detallada.
,
Q: ¿Qué representa el lead time en el desarrollo lean?
A: 1
O: El tiempo dedicado exclusivamente a pruebas de una funcionalidad.
O: El tiempo total desde la solicitud de una funcionalidad hasta su entrega.
O: El tiempo necesario para completar una tarea individual en el backlog.
O: El tiempo de inactividad en un proceso de desarrollo.
,
Q: ¿Qué mide el cycle time?
A: 2
O: El tiempo total del proyecto desde inicio hasta finalización.
O: El tiempo necesario para resolver conflictos en un equipo.
O: El tiempo transcurrido para completar una tarea desde que comienza su desarrollo.
O: El tiempo total desde el inicio del backlog hasta el final del proyecto.
,
Q: ¿Por qué es importante entregar rápido en desarrollo lean?
A: 0
O: Permite obtener feedback del cliente rápidamente.
O: Reduce los costes generales del proyecto.
O: Minimiza la necesidad de pruebas automatizadas.
O: Aumenta la cantidad de historias completadas en cada sprint.
,
Q: ¿Qué herramienta es más útil para analizar tiempos de entrega en lean?
A: 2
O: El backlog del producto.
O: Una matriz de decisiones.
O: Diagramas de flujo acumulado (Cumulative Flow Diagrams).
O: Un diagrama de Gantt.
,
Q: ¿Qué tipo de desperdicio corresponde a tareas simultáneas que causan cambios constantes de enfoque?
A: 3
O: Reaprendizaje.
O: Delegación.
O: Trabajo parcialmente hecho.
O: Multi-tarea.
,
Q: ¿Por qué las características no utilizadas se consideran un desperdicio?
A: 0
O: Porque no aportan valor al cliente y consumen recursos.
O: Porque son las más difíciles de mantener en producción.
O: Porque aumentan el tiempo necesario para las pruebas finales.
O: Porque siempre generan conflictos en los sprints.
,
Q: ¿Qué busca el principio lean de "Optimizar el conjunto"?
A: 2
O: Reducir la cantidad de pruebas necesarias por funcionalidad.
O: Mejorar el diseño de código para evitar deuda técnica.
O: Asegurar que todo el proceso de desarrollo esté alineado con los objetivos finales.
O: Incrementar la cantidad de tareas completadas por sprint.
,
Q: ¿Cuál es un ejemplo práctico de "Optimizar el conjunto"?
A: 1
O: Reducir el tiempo de reuniones diarias del equipo.
O: Usar la técnica de los "5 por qués" para analizar problemas.
O: Aumentar el backlog con más ítems pequeños.
O: Priorizar tareas individuales sobre objetivos globales del producto.
,
Q: ¿Qué representa cada columna de un tablero Kanban en desarrollo lean?
A: 3
O: Una iteración del sprint en curso.
O: Una prioridad asignada a las tareas del backlog.
O: Un tipo específico de desperdicio a eliminar.
O: Una fase del flujo de trabajo de desarrollo.
,
Q: ¿Qué ventaja principal tiene limitar el WIP en un tablero Kanban?
A: 0
O: Reduce la sobrecarga y mejora la eficiencia del equipo.
O: Aumenta la cantidad de tareas simultáneas completadas.
O: Facilita la incorporación de nuevos integrantes al equipo.
O: Prioriza tareas más complejas en cada fase.
,
Q: ¿Qué caracteriza a la filosofía de "Decidir lo más tarde posible" en lean?
A: 2
O: Tomar decisiones rápidas para evitar retrasos.
O: Evitar decisiones importantes durante los sprints.
O: Mantener opciones abiertas hasta tener suficiente información.
O: Reducir el tiempo asignado a la planificación inicial.
,
Q: ¿Cuál de estas prácticas fomenta la reversibilidad de decisiones en lean?
A: 3
O: Ampliar el tamaño del backlog.
O: Usar diagramas de Gantt para planificación.
O: Reducir la cantidad de revisiones de código.
O: Usar un sistema de despliegue que permita revertir cambios fácilmente.
,
Q: ¿Qué se entiende por trabajo parcialmente hecho en el contexto del desarrollo de software?
A: 3
O: Código listo para producción pero no desplegado.
O: Documentación excesiva o código no testeado.
O: Tareas finalizadas pero no subidas al repositorio.
O: Todas las anteriores.
,
Q: ¿Por qué las características de más se consideran un desperdicio en desarrollo de software?
A: 3
O: Porque ocupan espacio innecesario en el código base.
O: Porque rara vez son utilizadas por los usuarios.
O: Porque dificultan el mantenimiento y generan complejidad innecesaria.
O: Todas las anteriores.
,
Q: ¿Qué desperdicio ocurre cuando hay reaprendizaje en un proyecto?
A: 1
O: Las tareas tardan más porque se retoman después de largos periodos de inactividad.
O: La falta de comunicación obliga al equipo a aprender nuevamente sobre un tema que ya conocían.
O: Las decisiones tomadas en etapas tempranas del desarrollo deben ser revisadas.
O: Se acumulan bugs en las fases iniciales de desarrollo.
,
Q: ¿Qué caracteriza a un sistema pull en el desarrollo de software?
A: 1
O: Los desarrolladores trabajan de forma independiente sin límites de tareas.
O: Las tareas solo avanzan a la siguiente fase cuando hay capacidad disponible.
O: Las tareas son asignadas automáticamente por el gestor del proyecto.
O: Se prioriza siempre el trabajo en paralelo para mayor velocidad.
,
Q: ¿Qué significa el término WIP (Work In Progress) en un tablero Kanban?
A: 1
O: El tiempo promedio que toma completar una tarea.
O: La cantidad máxima de tareas permitidas en una columna del tablero.
O: El número de tareas que están listas para revisión.
O: La cantidad de tareas pendientes en el backlog.
,
Q: ¿Cuál es el principal problema de un sistema push en comparación con un sistema pull?
A: 0
O: Genera acumulación de trabajo en fases intermedias del proceso.
O: Promueve entregas rápidas sin control de calidad.
O: No permite identificar cuellos de botella.
O: Limita la creatividad del equipo.
,
Q: ¿Qué mide el lead time en el desarrollo de software?
A: 0
O: El tiempo total que tarda un elemento desde que se inicia hasta que se entrega.
O: El tiempo promedio que una tarea pasa en el backlog.
O: La cantidad de tareas completadas por semana.
O: El tiempo necesario para corregir un defecto crítico.
,
Q: En un diagrama acumulativo de flujo, ¿qué representa una separación creciente entre líneas de distintas fases?
A: 1
O: Que la velocidad del equipo está aumentando.
O: Que se están acumulando tareas en una fase, creando un cuello de botella.
O: Que el backlog está siendo constantemente actualizado.
O: Que el equipo está cerrando tareas más rápido de lo esperado.
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece el value stream mapping en un proceso de desarrollo de software?
A: 1
O: Permite priorizar las tareas más críticas del backlog.
O: Identifica fases del proceso donde hay tiempos muertos o desperdicios.
O: Facilita el seguimiento diario del equipo.
O: Mejora la relación entre desarrolladores y product owners.
,
Q: Según el principio de "Decidir lo más tarde posible", ¿qué enfoque debería adoptar un equipo ágil?
A: 0
O: Retrasar decisiones críticas hasta tener toda la información necesaria.
O: Completar todas las tareas del backlog antes de tomar decisiones.
O: Dejar las decisiones importantes al product owner sin consulta previa.
O: Tomar decisiones tempranas para evitar futuros conflictos.
,
Q: ¿Qué técnica se menciona como clave para construir calidad desde el principio en el desarrollo lean?
A: 0
O: Refactorización constante y revisión de código.
O: Documentación extensa de cada funcionalidad.
O: Utilizar múltiples herramientas de diseño gráfico.
O: Aumentar la cantidad de reuniones de planificación.
,
Q: ¿Qué es una tracer bullet en el desarrollo de software lean?
A: 0
O: Una pequeña funcionalidad que permite probar todas las capas del sistema.
O: Una herramienta para rastrear errores críticos en el código.
O: Un método de priorización de tareas en sistemas Kanban.
O: Una técnica para optimizar el proceso de despliegue continuo.
,
Q: ¿Qué característica principal comparten los tableros Kanban y los sistemas lean?
A: 0
O: Permiten identificar desperdicios en el flujo de trabajo.
O: Priorizan el trabajo en paralelo para optimizar tiempos.
O: Evitan completamente los sistemas pull.
O: Se centran en grandes entregas a largo plazo.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes elementos es clave para limitar el WIP en un tablero Kanban?
A: 0
O: Evitar añadir tareas nuevas hasta terminar las actuales.
O: Incrementar el tamaño del equipo de desarrollo.
O: Reducir las reuniones de planificación.
O: Mantener un backlog más extenso.
,
Q: ¿Qué ventaja tiene implementar límites de WIP en el flujo de desarrollo?
A: 1
O: Aumenta la cantidad de tareas que se pueden trabajar en paralelo.
O: Facilita la detección de cuellos de botella en el proceso.
O: Permite ajustar rápidamente el backlog del equipo.
O: Reduce la necesidad de reuniones entre el equipo y el PO.
,
Q: ¿Cuáles son los dos principios básicos del sistema de producción de Toyota (TPS)?
A: 3
O: Just-in-time y Lean Manufacturing.
O: Jidoka y Kaizen.
O: Lean Manufacturing y Kanban.
O: Just-in-time y Jidoka.
,
Q: ¿Qué significa el término "Jidoka" en el contexto del TPS?
A: 2
O: Automatización completa sin intervención humana.
O: Producción en masa eficiente.
O: Automatización con intervención humana para mejora continua.
O: Eliminación de desperdicios en el proceso.
,
Q: En Kanban, ¿cuál es uno de los objetivos principales de visualizar el flujo de trabajo?
A: 0
O: Mostrar visualmente en qué está trabajando el equipo en un momento dado.
O: Controlar el tiempo que cada desarrollador dedica a cada tarea.
O: Aumentar la cantidad de tareas en progreso.
O: Reducir el número de reuniones del equipo.
,
Q: ¿Qué es un límite de WIP en Kanban?
A: 1
O: La cantidad mínima de tareas que debe haber en cada columna.
O: El número máximo de elementos que puede haber en un estado del flujo de trabajo.
O: El tiempo máximo permitido para completar una tarea.
O: La cantidad de tareas pendientes en el backlog.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes NO es una de las tres prácticas fundamentales de Kanban?
A: 3
O: Visualizar el flujo de trabajo.
O: Limitar el WIP (Work In Progress).
O: Medir y optimizar el flujo (lead time o cycle time).
O: Establecer sprints de duración fija.
,
Q: ¿Cuál es el efecto de tener un límite de WIP demasiado alto?
A: 2
O: El flujo será muy lento y las personas estarán ociosas.
O: Se maximiza la eficiencia y el flujo de trabajo.
O: Habrá una sobrecarga de trabajo y muchas tareas quedarán paradas.
O: Se evita la multitarea excesiva.
,
Q: ¿Qué herramienta se utiliza en Kanban para medir el número de ítems que salen de cada columna por unidad de tiempo?
A: 0
O: Diagrama de flujo acumulado.
O: Histograma de eficiencia.
O: Diagrama de Gantt.
O: Gráfico de burndown.
,
Q: ¿Qué representa el "cycle time" o "lead time" en Kanban?
A: 1
O: El tiempo que un desarrollador tarda en completar una tarea.
O: El tiempo medio de terminación de un elemento desde que entra al sistema hasta que se completa.
O: El tiempo que una tarea permanece en una columna específica.
O: El tiempo de inactividad entre tareas.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una ventaja de limitar el WIP en Kanban?
A: 3
O: Aumenta el multitasking y la productividad individual.
O: Genera más trabajo en la cadena de proceso.
O: Evita la necesidad de establecer políticas explícitas.
O: Evita sobrecargas y mejora el flujo de trabajo.
,
Q: En Kanban, ¿qué significa el lema "Stop starting, start finishing"?
A: 2
O: Dejar de trabajar en tareas nuevas y centrarse en tareas antiguas.
O: Evitar el inicio de tareas hasta que todo el equipo esté disponible.
O: Dejar de empezar tareas y enfocarse en terminar las que ya están en progreso.
O: Parar el trabajo cuando se detecta un error y reiniciar desde cero.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes NO es un componente típico de una tarjeta Kanban?
A: 3
O: Nombre o identificación de la tarea.
O: Descripción breve de la tarea.
O: Criterios de aceptación.
O: Tiempo estimado en horas para completar la tarea.
,
Q: En un tablero Kanban, ¿cómo se suele representar un ítem que tiene un defecto que hay que resolver?
A: 1
O: Moviendo la tarjeta a una columna especial de "Defectos".
O: Colocando un pos-it rojo o una marca en la tarjeta.
O: Eliminando la tarjeta del tablero.
O: Creando una nueva tarjeta en la columna "Backlog".
,
Q: ¿Qué ventaja tiene usar tarjetas Kanban para indicar estados no secuenciales?
A: 0
O: Permite mayor flexibilidad al representar pruebas y validaciones que no siguen un orden fijo.
O: Reduce la necesidad de definir políticas de flujo de trabajo.
O: Facilita el trabajo en multitarea.
O: Aumenta el límite de WIP permitido.
,
Q: ¿Cuál es el propósito principal de medir y optimizar el flujo en Kanban?
A: 2
O: Aumentar la cantidad de trabajo en progreso.
O: Reducir el número de reuniones necesarias.
O: Maximizar el número de ítems terminados por unidad de tiempo.
O: Incrementar el tamaño del equipo de desarrollo.
,
Q: ¿Qué se debe hacer si en una columna del tablero Kanban se alcanza el límite de WIP y no se pueden mover más ítems a esa columna?
A: 1
O: Aumentar el límite de WIP de esa columna inmediatamente.
O: Dejar los ítems terminados en la columna anterior hasta que haya espacio.
O: Forzar el movimiento de los ítems ignorando el límite de WIP.
O: Eliminar ítems de menor prioridad para hacer espacio.
,
Q: Según Kanban, ¿cómo se determina el límite de WIP óptimo?
A: 2
O: Siguiendo estrictamente la fórmula 2*n - 1, donde n es el número de personas.
O: Estableciéndolo una vez al inicio del proyecto y manteniéndolo constante.
O: Experimentando, midiendo y ajustándolo empíricamente.
O: Siempre fijándolo en un valor bajo para evitar sobrecargas.
,
Q: En el contexto de Kanban, ¿qué es una "Definition of Done"?
A: 3
O: Una lista de tareas pendientes para el equipo.
O: Una política de recursos humanos.
O: Un tipo de clase de servicio.
O: Una política explícita que define cuándo un ítem se considera terminado.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una práctica recomendada en Kanban para mejorar el flujo de trabajo?
A: 0
O: Realizar reuniones diarias de pie (Daily Standups).
O: Aumentar constantemente el límite de WIP para acelerar el trabajo.
O: Evitar la visualización de tareas en progreso.
O: Eliminar la medición del cycle time.
,
Q: ¿Qué mide la eficiencia de un proceso en Kanban?
A: 1
O: El número total de tareas completadas.
O: El porcentaje de tiempo trabajado activamente en una tarea sobre el tiempo total que tomó completarla.
O: El tiempo que un ítem permanece en el backlog.
O: El número de personas involucradas en completar una tarea.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de reducir el WIP en un sistema Kanban?
A: 3
O: Aumenta el tiempo dedicado a cada tarea individual.
O: Genera más tareas para el equipo.
O: Aumenta la multitarea entre los miembros del equipo.
O: Disminuye el tiempo invertido en cambios de contexto y aumenta el rendimiento.
,
Q: ¿Qué significa "WIP" en el contexto de Kanban?
A: 1
O: Work Input Process
O: Work In Progress
O: Workflow Integration Plan
O: Work Implementation Procedure
,
Q: ¿Cuál es una de las ventajas de visualizar el flujo de trabajo en Kanban?
A: 0
O: Permite al equipo ver en qué está trabajando cada miembro en tiempo real.
O: Reduce la necesidad de comunicación entre los miembros del equipo.
O: Elimina la necesidad de reuniones diarias.
O: Incrementa automáticamente la velocidad de desarrollo.
,
Q: En Kanban, ¿qué es un "diagrama de flujo acumulado"?
A: 2
O: Un gráfico que muestra el rendimiento individual de los desarrolladores.
O: Un calendario de hitos del proyecto.
O: Una representación visual del número de ítems en cada estado del flujo de trabajo a lo largo del tiempo.
O: Un diagrama que muestra la jerarquía del equipo.
,
Q: ¿Qué se logra al limitar el WIP en un equipo que utiliza Kanban?
A: 3
O: Se aumenta la cantidad de tareas que cada persona puede manejar.
O: Se permite que el equipo trabaje en todas las tareas al mismo tiempo.
O: Se elimina la necesidad de establecer prioridades.
O: Se mejora el enfoque en completar tareas antes de comenzar nuevas.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta acerca de los límites de WIP?
A: 2
O: Deben ser establecidos por la gerencia sin consultar al equipo.
O: Siempre deben ser incrementados para mejorar la productividad.
O: Deben ser ajustados empíricamente basándose en la capacidad del equipo.
O: Una vez establecidos, no deben cambiarse durante el proyecto.
,
Q: ¿Qué es una "clase de servicio" en Kanban?
A: 1
O: Un tipo de reunión para evaluar el progreso.
O: Una categoría que define diferentes tipos de ítems de trabajo con políticas específicas.
O: Una herramienta para medir el rendimiento del equipo.
O: Un rol dentro del equipo Kanban.
,
Q: ¿Cómo ayuda Kanban a identificar cuellos de botella en el proceso?
A: 0
O: Al visualizar el flujo de trabajo, se pueden ver columnas donde las tareas se acumulan.
O: Al aumentar el WIP, se detectan fácilmente las tareas críticas.
O: Al reducir la comunicación entre miembros, se notan las demoras.
O: Al eliminar las reuniones, se hace evidente dónde hay problemas.
,
Q: ¿Cuál es el enfoque de Kanban respecto a las reuniones de planificación?
A: 2
O: Requiere reuniones de planificación extensas al inicio del proyecto.
O: No considera necesarias las reuniones de planificación.
O: Prefiere planificaciones just-in-time y adaptativas según el flujo de trabajo.
O: Establece sprints de duración fija para planificar.
,
Q: En Kanban, ¿qué representa mover una tarjeta de una columna a otra en el tablero?
A: 1
O: El inicio de una nueva tarea.
O: El cambio de estado de un ítem de trabajo en el flujo.
O: La finalización del proyecto.
O: La asignación de una tarea a un nuevo miembro del equipo.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una práctica que complementa a Kanban para mejorar la eficiencia del equipo?
A: 3
O: Aumentar el número de tareas en progreso.
O: Evitar cualquier tipo de documentación.
O: Trabajar individualmente sin colaboración.
O: Implementar políticas explícitas y revisarlas regularmente.
,
Q: ¿Qué es el "throughput" en el contexto de Kanban?
A: 2
O: El tiempo que una tarea permanece en una columna específica.
O: La cantidad de tareas iniciadas en un período de tiempo.
O: El número de ítems completados por unidad de tiempo.
O: La suma total de tareas en el backlog.
,
Q: ¿Por qué es importante hacer explícitas las políticas en Kanban?
A: 0
O: Para que todos los miembros del equipo entiendan cómo funciona el flujo de trabajo.
O: Para reducir el tiempo dedicado a la formación del personal.
O: Para poder penalizar a quienes no siguen las reglas.
O: Para evitar la necesidad de reuniones de seguimiento.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de las "reuniones de pie" o "Daily Standups" en Kanban?
A: 1
O: Revisar detalladamente el código de cada desarrollador.
O: Compartir rápidamente el estado del trabajo y resolver impedimentos.
O: Planificar las tareas de las próximas semanas.
O: Evaluar el desempeño individual de cada miembro.
,
Q: En Kanban, ¿qué se entiende por "mejora continua"?
A: 3
O: Completar más tareas que el equipo puede manejar.
O: Mantener siempre el mismo proceso sin cambios.
O: Evitar la retroalimentación del equipo para no generar conflictos.
O: Revisar y ajustar constantemente el proceso para optimizar el flujo.
,
Q: ¿Cómo ayuda Kanban a gestionar diferentes tipos de ítems de trabajo?
A: 2
O: Ignorando las diferencias y tratándolos por igual.
O: Creando un tablero separado para cada tipo de ítem.
O: Utilizando clases de servicio y políticas específicas para cada tipo.
O: Limitando el WIP únicamente para ítems críticos.
,
Q: ¿Qué refleja el término "lead time" en Kanban?
A: 1
O: El tiempo desde que una tarea entra en desarrollo hasta que se prueba.
O: El tiempo desde que se solicita una tarea hasta que se entrega al cliente.
O: El tiempo que un desarrollador dedica a una tarea específica.
O: El tiempo que una tarea pasa en el backlog.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes es un indicador de que el límite de WIP es demasiado bajo?
A: 0
O: Los miembros del equipo están ociosos esperando tareas.
O: Hay acumulación de tareas en ciertas columnas.
O: El flujo de trabajo es demasiado rápido.
O: Se completan más tareas de las planificadas.
,
Q: ¿Qué acción es recomendable si se detecta que hay un cuello de botella en una fase específica del flujo de trabajo?
A: 1
O: Ignorar el problema y continuar con el proceso.
O: Reasignar recursos para ayudar a aliviar la carga en esa fase.
O: Reducir el límite de WIP en las fases anteriores.
O: Aumentar el límite de WIP en la fase con el cuello de botella.
,
Q: ¿Cómo puede Kanban ayudar a mejorar la predictibilidad en las entregas?
A: 3
O: Aumentando el número de tareas en progreso.
O: Reduciendo la comunicación con el cliente.
O: Eliminando la necesidad de estimaciones.
O: Al medir y optimizar el lead time, haciendo que sea más constante.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes no es un objetivo de Kanban?
A: 2
O: Conseguir un ritmo de trabajo sostenible.
O: Visualizar y estandarizar el flujo de trabajo.
O: Incrementar la complejidad del proceso para mejorar la calidad.
O: Establecer políticas explícitas como la Definition of Done.
,
Q: ¿Qué es el patrón "expandir-colapsar" en Kanban?
A: 1
O: Una técnica para agrupar tareas similares en una sola tarjeta.
O: Una forma de manejar la jerarquía entre historias de usuario e ítems de trabajo.
O: Un método para reducir el número de columnas en el tablero.
O: Una estrategia para eliminar tareas duplicadas.
,
Q: ¿Cuál es una señal de que el límite de WIP es demasiado alto?
A: 2
O: Los miembros del equipo tienen pocas tareas asignadas.
O: El lead time es corto y constante.
O: Hay muchas tareas en progreso pero pocas se completan.
O: El flujo de trabajo es fluido y sin interrupciones.
,
Q: ¿Por qué es importante estandarizar el proceso en Kanban?
A: 0
O: Para asegurar que todos sigan las mismas prácticas y mejorar la eficiencia.
O: Para reducir la necesidad de comunicación en el equipo.
O: Para aumentar el número de tareas que se pueden manejar simultáneamente.
O: Para eliminar la necesidad de reuniones de retroalimentación.
,
Q: En Kanban, ¿cómo se puede representar que un ítem está bloqueado y no puede avanzar?
A: 1
O: Moviendo la tarjeta a una columna de "Completado".
O: Añadiendo una marca o señal en la tarjeta, como un icono de bloqueo.
O: Eliminando la tarjeta del tablero hasta que se resuelva el bloqueo.
O: Asignando más personas a esa tarea para acelerarla.
,
Q: ¿Qué rol juega el equipo en la definición del límite de WIP?
A: 2
O: Ninguno, es una decisión exclusiva de la gerencia.
O: Solo pueden sugerir cambios pero no establecerlos.
O: Deben participar en el consenso para establecer y ajustar el límite.
O: El equipo debe seguir el límite impuesto sin cuestionarlo.
,
Q: ¿Cuál es una práctica que NO se recomienda en Kanban?
A: 3
O: Visualizar el trabajo y el flujo.
O: Limitar el WIP para mejorar el enfoque.
O: Medir y optimizar el lead time.
O: Asignar tareas sin considerar la capacidad actual del equipo.
,
Q: ¿Cómo se relaciona Kanban con los principios Lean?
A: 0
O: Kanban aplica los principios Lean al desarrollo de software.
O: Kanban y Lean son metodologías opuestas.
O: Kanban solo se enfoca en la gestión de tareas, no en principios Lean.
O: Kanban reemplaza completamente a Lean en la producción.
,
Q: ¿Qué significa "hacer explícitas las políticas" en Kanban?
A: 1
O: Mantener las reglas implícitas para mayor flexibilidad.
O: Definir y documentar claramente las reglas y procedimientos del equipo.
O: Dejar que cada miembro interprete las reglas a su manera.
O: Evitar establecer procedimientos para fomentar la creatividad.
,
Q: ¿Cuál es el efecto de tener demasiadas tareas en progreso en Kanban?
A: 2
O: Mejora la eficiencia del equipo al aprovechar todos los recursos.
O: No tiene impacto significativo en el flujo de trabajo.
O: Puede reducir la eficiencia debido a cambios de contexto y multitarea.
O: Facilita la identificación de tareas críticas.
,
Q: ¿Qué se busca al medir el "cycle time" en Kanban?
A: 3
O: Determinar el tiempo de vida del proyecto.
O: Calcular el tiempo total invertido por el equipo en todas las tareas.
O: Estimar el tiempo restante para completar el backlog.
O: Conocer el tiempo que tarda una tarea en pasar por todo el flujo de trabajo.
,
Q: ¿Cuál es uno de los principales problemas en las empresas tradicionales al poner software en producción?
A: 3
O: Se realizan entregas demasiado frecuentes, saturando al equipo de operaciones.
O: La automatización completa del despliegue provoca errores constantes.
O: Los usuarios no reportan errores después de la puesta en producción.
O: El proceso es complejo y estresante, con pocas entregas al año y alto riesgo.
,
Q: ¿Qué ventaja principal tiene realizar entregas frecuentes de software?
A: 0
O: Se obtiene retroalimentación rápida del cliente para validar funcionalidades.
O: Se reduce el número de pruebas automatizadas necesarias.
O: Se incrementa el riesgo al introducir cambios continuos.
O: Se disminuye la necesidad de comunicación con el equipo de operaciones.
,
Q: ¿Qué es la "última milla" en el contexto del despliegue de software?
A: 1
O: Los últimos usuarios en adoptar el software.
O: Los pasos necesarios para poner en producción el sistema, desde el código hasta el entorno productivo.
O: La distancia física entre el servidor y el usuario final.
O: El tiempo que tarda en compilar el código fuente.
,
Q: En el enfoque de Integración Continua, ¿qué se espera que hagan los desarrolladores?
A: 2
O: Trabajar en ramas separadas durante largos periodos antes de integrar.
O: Integrar sus cambios semanalmente para evitar conflictos.
O: Integrar sus cambios diariamente y verificar con pruebas automatizadas.
O: Esperar a que el equipo de operaciones valide su código antes de integrar.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja del flujo de trabajo Trunk Based frente al uso de ramas de características?
A: 1
O: Menos interrupciones en el flujo de trabajo del equipo.
O: Integraciones más frecuentes que facilitan la detección temprana de errores.
O: Mayor aislamiento de los desarrolladores respecto al resto del equipo.
O: Facilita la realización de pull requests y revisiones de código.
,
Q: ¿Qué herramienta se utiliza para automatizar la compilación y lanzamiento de pruebas en Integración Continua?
A: 0
O: Servidores de Integración Continua como Jenkins o GitHub Actions.
O: Sistemas de control de versiones como Git.
O: Editores de código como Visual Studio Code.
O: Herramientas de seguimiento de tareas como Jira.
,
Q: En el contexto de Docker, ¿qué es una imagen Docker?
A: 2
O: Un contenedor en ejecución.
O: Un archivo de configuración de la aplicación.
O: Un artefacto ejecutable que contiene todo lo necesario para correr una aplicación en cualquier entorno Docker.
O: Un repositorio de código fuente para aplicaciones en contenedores.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de usar Docker para el despliegue de aplicaciones?
A: 1
O: Requiere menos espacio en disco que otros métodos de despliegue.
O: Permite construir una vez y ejecutar en múltiples entornos sin cambios.
O: Elimina la necesidad de pruebas automatizadas.
O: Simplifica la gestión de bases de datos de producción.
,
Q: ¿Qué significa "Infraestructura como código" en el contexto de DevOps?
A: 0
O: Definir y gestionar la configuración de servidores y entornos mediante código versionado.
O: Contratar desarrolladores que también sean expertos en operaciones.
O: Usar únicamente lenguajes de programación para configurar sistemas.
O: Reemplazar completamente al equipo de operaciones con scripts automatizados.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor el concepto de Entrega Continua?
A: 3
O: Automatizar el despliegue en producción sin intervención humana.
O: Integrar cambios en la rama principal una vez al mes.
O: Reducir la cantidad de pruebas para acelerar entregas.
O: Tener el software en un estado que pueda ser puesto en producción en cualquier momento, con despliegues frecuentes y automatizados.
,
Q: ¿Qué es un "interruptor de características" o "feature toggle"?
A: 1
O: Un mecanismo para eliminar código obsoleto del sistema.
O: Una técnica que permite activar o desactivar funcionalidades en tiempo de ejecución.
O: Un método para acelerar la compilación del software.
O: Una herramienta para gestionar ramas en sistemas de control de versiones.
,
Q: En el contexto de despliegue, ¿qué es un canary release?
A: 2
O: Una estrategia para desplegar todas las funcionalidades a todos los usuarios al mismo tiempo.
O: Un sistema de pruebas unitarias más robusto.
O: Un método para lanzar nuevas versiones a un pequeño grupo de usuarios antes de un despliegue completo.
O: Un tipo de rama especial en Git para integraciones críticas.
,
Q: ¿Cuál es una práctica recomendada para gestionar cambios en la base de datos de producción?
A: 0
O: Automatizar migraciones y mantener un historial de cambios versionado.
O: Realizar cambios directamente en producción sin pruebas previas.
O: Evitar cualquier modificación al esquema de la base de datos.
O: Delegar todas las modificaciones al equipo de operaciones sin involucrar a los desarrolladores.
,
Q: ¿Cuál es una característica clave de un pipeline de despliegue?
A: 3
O: Requiere intervención manual en cada etapa para garantizar calidad.
O: Solo se utiliza en entornos de producción.
O: Se ejecuta una vez al final del proyecto.
O: Automatiza el proceso de construcción, despliegue, prueba y lanzamiento del software.
,
Q: ¿Qué rol juegan las herramientas de compilación como Maven o Gradle en el proceso de Integración Continua?
A: 1
O: Gestionan el código fuente en repositorios distribuidos.
O: Automatizan la construcción del proyecto y la generación de artefactos desplegables.
O: Supervisan el rendimiento de la aplicación en producción.
O: Facilitan la comunicación entre desarrolladores y clientes.
,
Q: ¿Por qué es importante externalizar la configuración de una aplicación?
A: 2
O: Para aumentar el rendimiento en producción.
O: Para reducir el tamaño del artefacto desplegable.
O: Para permitir que el mismo artefacto funcione en diferentes entornos sin recompilar.
O: Para evitar el uso de variables de entorno en el sistema operativo.
,
Q: En el despliegue continuo, ¿qué se busca al reducir el tamaño de los cambios puestos en producción?
A: 1
O: Aumentar la cantidad de funcionalidades nuevas en cada release.
O: Minimizar el riesgo y facilitar la identificación y corrección de errores.
O: Reducir la necesidad de pruebas automatizadas.
O: Hacer que el proceso de despliegue sea más complejo y robusto.
,
Q: ¿Qué es una "migración" de base de datos?
A: 0
O: Un cambio estructural en la base de datos para adaptarla a nuevas necesidades de la aplicación.
O: El proceso de mover la base de datos a un nuevo servidor.
O: Una copia de seguridad completa de la base de datos.
O: La eliminación de datos antiguos para liberar espacio.
,
Q: ¿Qué ventaja ofrece el uso de Docker en entornos de desarrollo y producción?
A: 3
O: Reduce el número de líneas de código necesarias.
O: Elimina la necesidad de pruebas de integración.
O: Permite a los desarrolladores trabajar sin conexión a internet.
O: Asegura que las aplicaciones se ejecuten de manera consistente en diferentes entornos.
,
Q: ¿Cuál es el objetivo principal del movimiento DevOps?
A: 1
O: Acelerar el desarrollo de nuevas funcionalidades sin importar la estabilidad.
O: Fomentar la colaboración entre desarrollo y operaciones para entregar software de alta calidad de manera rápida y fiable.
O: Reemplazar al equipo de operaciones por herramientas automatizadas.
O: Dividir claramente las responsabilidades entre desarrollo y operaciones.
,
Q: ¿Cuál es una práctica clave en la Integración Continua?
A: 2
O: Realizar despliegues en producción sin pruebas previas.
O: Evitar la integración frecuente para reducir conflictos.
O: Integrar cambios frecuentemente y ejecutar pruebas automatizadas en cada integración.
O: Trabajar en ramas aisladas durante largos periodos.
,
Q: ¿Qué función cumplen los servidores de Integración Continua como Jenkins?
A: 0
O: Automatizan la construcción, pruebas y despliegue de aplicaciones en respuesta a cambios en el código.
O: Actúan como repositorios de código fuente.
O: Son herramientas para el seguimiento de errores.
O: Facilitan la comunicación entre el equipo y los clientes.
,
Q: ¿Por qué es importante que la aplicación sea capaz de funcionar en diferentes entornos sin recompilación?
A: 1
O: Para reducir el tiempo de compilación.
O: Para permitir el despliegue automático en múltiples entornos con el mismo artefacto.
O: Para minimizar el uso de variables de entorno.
O: Para facilitar la migración de datos entre bases de datos.
,
Q: En el contexto de la sesión, ¿qué es un artefacto binario?
A: 2
O: El código fuente de la aplicación.
O: Un archivo de configuración del sistema.
O: Un ejecutable compilado que puede ser desplegado en diferentes entornos.
O: Un registro de cambios realizados en la base de datos.
,
Q: ¿Qué ventaja tiene el uso de Docker Compose?
A: 3
O: Simplifica la escritura de Dockerfiles.
O: Permite ejecutar contenedores sin necesidad de un Docker Engine.
O: Automatiza las pruebas unitarias de la aplicación.
O: Orquesta múltiples contenedores y sus configuraciones para crear entornos completos.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de los entornos de staging o preproducción?
A: 1
O: Servir como entorno de desarrollo para los programadores.
O: Probar la aplicación en un entorno casi idéntico al de producción antes del despliegue final.
O: Almacenar copias de seguridad de la base de datos.
O: Actuar como entorno de pruebas unitarias.
,
Q: En una tubería de despliegue, ¿qué sucede en la fase de aceptación?
A: 2
O: Se realizan pruebas de rendimiento y carga.
O: Se despliega la aplicación en producción.
O: Se ejecutan pruebas de aceptación e integración en un entorno similar al de producción.
O: Se compila y construye el artefacto binario.
,
Q: ¿Qué es un pipeline dashboard en herramientas como Jenkins?
A: 0
O: Una interfaz visual que muestra el estado y progreso de cada etapa de la tubería de despliegue.
O: Un sistema de seguimiento de errores y tickets.
O: Un editor de código integrado.
O: Un módulo para gestionar bases de datos.
,
Q: ¿Cuál es una de las razones para mantener la compilación rápida en Integración Continua?
A: 1
O: Para reducir el tamaño del código fuente.
O: Para obtener retroalimentación rápida sobre el estado del código y detectar errores pronto.
O: Para minimizar el uso de recursos del servidor.
O: Para evitar la necesidad de pruebas unitarias.
,
Q: ¿Qué implica el principio de "Todo el mundo realiza commits en la rama principal todos los días"?
A: 2
O: Que solo un desarrollador puede hacer commits a la vez.
O: Que se deben evitar los commits frecuentes para reducir conflictos.
O: Que todos los desarrolladores integran cambios diariamente, promoviendo la detección temprana de problemas.
O: Que los commits deben hacerse únicamente al final de la semana.
,
Q: ¿Por qué es importante versionar también las configuraciones de los entornos y de la aplicación?
A: 0
O: Para controlar su evolución y cambios al igual que el código fuente.
O: Para evitar compartir información sensible.
O: Para reducir el tamaño del repositorio.
O: Para eliminar la necesidad de documentación.
,
Q: ¿Qué es una buena práctica al trabajar con bases de datos en un entorno de entrega continua?
A: 3
O: Realizar cambios directamente en la base de datos de producción.
O: Evitar el uso de bases de datos en desarrollo.
O: No realizar copias de seguridad para ahorrar espacio.
O: Automatizar la creación de esquemas de bases de datos usando scripts.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de los contenedores sobre las máquinas virtuales?
A: 1
O: Requieren más recursos, proporcionando mayor aislamiento.
O: Son más ligeros y rápidos de iniciar, consumiendo menos recursos.
O: Ofrecen mayor seguridad que las máquinas virtuales.
O: No necesitan un sistema operativo anfitrión.
,
Q: En Docker, ¿qué comando se utiliza para construir una imagen a partir de un Dockerfile?
A: 2
O: docker run
O: docker image ls
O: docker build
O: docker start
,
Q: ¿Qué significa el comando docker run -p 80:80 -d nginx-example?
A: 3
O: Ejecuta un contenedor en modo interactivo.
O: Construye una imagen llamada nginx-example.
O: Detiene un contenedor en ejecución.
O: Ejecuta el contenedor nginx-example en segundo plano, mapeando el puerto 80 del host al puerto 80 del contenedor.
,
Q: ¿Cuál es una forma de pasar variables de entorno a un contenedor Docker?
A: 0
O: Utilizando el flag -e en el comando docker run.
O: Modificando el Dockerfile después de construir la imagen.
O: Editando directamente el código fuente dentro del contenedor.
O: No es posible pasar variables de entorno a un contenedor.
,
Q: ¿Por qué es importante automatizar el proceso de despliegue?
A: 1
O: Para reducir los costos de licencias de software.
O: Para minimizar errores humanos y hacer el proceso reproducible y fiable.
O: Para evitar la necesidad de un equipo de operaciones.
O: Para incrementar la complejidad del sistema y mejorar la seguridad.
,
Q: ¿Qué se entiende por "Infrastructure-as-code"?
A: 2
O: El uso exclusivo de código fuente para el desarrollo de aplicaciones.
O: La creación manual de entornos de despliegue por parte del equipo de operaciones.
O: La definición y configuración de infraestructura (servidores, redes, etc.) mediante código versionado.
O: La externalización de la infraestructura a terceros.
,
Q: ¿Cuál es una de las prácticas recomendadas en la gestión de entornos de despliegue?
A: 0
O: Automatizar tanto la gestión de entornos como la instalación y ejecución de la aplicación.
O: Mantener configuraciones distintas en cada entorno sin documentarlas.
O: Realizar despliegues manuales en entornos de producción.
O: Evitar el uso de herramientas de virtualización.
,
Q: ¿Qué es una prueba A/B en el contexto de despliegue continuo?
A: 1
O: Una prueba de unidad básica para verificar el código.
O: Un experimento en el que se presentan dos versiones de una funcionalidad a diferentes usuarios para comparar resultados.
O: Un método de despliegue para servidores alternativos.
O: Una estrategia para eliminar ramas obsoletas en el control de versiones.
,
Q: En el contexto de DevOps, ¿cuál es uno de los objetivos principales?
A: 3
O: Mantener separados los equipos de desarrollo y operaciones para evitar conflictos.
O: Aumentar la velocidad de desarrollo sin importar la estabilidad.
O: Reducir la comunicación entre los equipos para ganar eficiencia.
O: Fomentar la colaboración entre desarrollo y operaciones para entregar software rápidamente y con calidad.
,
Q: ¿Qué es un entorno de integración?
A: 1
O: El entorno utilizado por los clientes finales.
O: Un entorno donde se integran y prueban componentes con servicios reales pero datos de prueba.
O: El ordenador personal de cada desarrollador.
O: Un entorno idéntico a producción utilizado únicamente para copias de seguridad.
,
Q: ¿Por qué es útil mantener un registro histórico de las migraciones realizadas en la base de datos?
A: 2
O: Para aumentar el rendimiento de la base de datos.
O: Para reducir el tamaño de los backups.
O: Para poder revertir cambios y entender la evolución del esquema de datos.
O: Para eliminar la necesidad de pruebas en desarrollo.
,
Q: ¿Qué técnica permite mostrar una nueva funcionalidad solo a ciertos usuarios seleccionados?
A: 0
O: Interruptores de características combinados con canary releases.
O: Despliegue simultáneo en todos los entornos.
O: Uso de múltiples ramas de características en producción.
O: Eliminación de pruebas unitarias.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de realizar pruebas en un entorno de preproducción?
A: 1
O: Acelerar el despliegue sin importar la calidad.
O: Validar que la aplicación funciona correctamente en un entorno similar a producción antes del lanzamiento.
O: Reducir el número de pruebas necesarias en producción.
O: Probar funcionalidades no relacionadas con el proyecto.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de desplegar pequeños cambios frecuentemente?
A: 3
O: Aumenta el riesgo de errores en producción.
O: Dificulta el seguimiento de versiones.
O: Reduce la capacidad de añadir funcionalidades grandes.
O: Facilita la identificación de problemas y reduce el impacto de errores.
,
Q: En Docker, ¿cómo se llama el archivo donde se especifican los pasos para construir una imagen?
A: 2
O: docker-compose.yml
O: Dockerbuild
O: Dockerfile
O: Docker.config
,
Q: ¿Qué comando se utiliza para listar todos los contenedores, incluidos los detenidos?
A: 1
O: docker container ls
O: docker container ls -a
O: docker image ls
O: docker ps
,
Q: ¿Por qué es importante que los desarrolladores prueben su código en sus espacios de trabajo privados antes de integrarlo?
A: 0
O: Para detectar y corregir errores antes de afectar al resto del equipo.
O: Para evitar tener que escribir pruebas unitarias.
O: Para mantener el código privado y no compartirlo.
O: Para retrasar la integración y evitar conflictos.
,
Q: ¿Qué papel juegan las herramientas como Flyway o Liquibase?
A: 1
O: Son editores de código para lenguajes específicos.
O: Ayudan a gestionar y automatizar migraciones de bases de datos.
O: Sirven para monitorizar el rendimiento de aplicaciones.
O: Facilitan la comunicación con el cliente.
,
Q: En el enfoque de Integración Continua, ¿por qué es importante que cada commit sea probado automáticamente?
A: 2
O: Para aumentar el número de commits en el proyecto.
O: Para evitar que los desarrolladores tengan que hacer pruebas locales.
O: Para detectar errores lo antes posible y mantener el código en un estado funcional.
O: Para reducir el tamaño del repositorio.
,
Q: ¿Qué sucede si en una práctica de Integración Continua un desarrollador no integra sus cambios frecuentemente?
A: 1
O: No hay ningún impacto significativo en el proyecto.
O: Es más probable que surjan conflictos y problemas al integrar cambios grandes.
O: Se facilita la detección de errores en el código.
O: Se acelera el proceso de despliegue.
,
Q: ¿Cuál es una desventaja de trabajar con ramas de características de larga duración?
A: 0
O: Puede haber dificultades al integrar los cambios debido a divergencias significativas con la rama principal.
O: Se aumenta la colaboración entre los desarrolladores.
O: Se facilita la implementación de cambios pequeños.
O: Se reducen los riesgos de conflictos de código.
,
Q: En el contexto de la sesión, ¿qué es un "mock"?
A: 3
O: Una herramienta para medir el rendimiento de la aplicación.
O: Un tipo de error común en aplicaciones web.
O: Un sistema de despliegue automatizado.
O: Un objeto simulado que imita el comportamiento de componentes reales para pruebas.
,
Q: ¿Por qué es recomendable que las herramientas de compilación puedan ser usadas desde línea de comandos?
A: 1
O: Para evitar el uso de interfaces gráficas.
O: Facilita la automatización y la integración en scripts de construcción y despliegue.
O: Permite que solo un desarrollador pueda compilar el proyecto.
O: Reduce la necesidad de documentación.
,
Q: ¿Qué se entiende por "Despliegue Continuo" (Continuous Deployment)?
A: 0
O: Automatizar completamente el proceso de despliegue, llevando cambios a producción de forma automática tras pasar todas las pruebas.
O: Integrar cambios en la rama principal una vez al mes.
O: Tener el software listo para desplegarse, pero requiere aprobación manual.
O: Reducir la cantidad de pruebas para acelerar entregas.
,
Q: ¿Cuál es una diferencia clave entre "Entrega Continua" y "Despliegue Continuo"?
A: 2
O: No hay diferencias significativas entre ambos términos.
O: Entrega Continua implica despliegues automáticos en producción, mientras que Despliegue Continuo no.
O: En Entrega Continua, el software está listo para desplegarse en cualquier momento, pero el despliegue puede ser manual; en Despliegue Continuo, el despliegue a producción es automático.
O: Despliegue Continuo se centra en pruebas manuales, mientras que Entrega Continua se enfoca en pruebas automatizadas.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes NO es un beneficio de la Entrega Continua?
A: 3
O: Despliegues menos arriesgados.
O: Despliegues más frecuentes.
O: Proceso de despliegue más rápido y predecible.
O: Eliminar completamente la necesidad de pruebas.
,
Q: En una aplicación Spring Boot, ¿cómo se pueden manejar diferentes configuraciones para distintos entornos?
A: 1
O: Reescribiendo el código fuente para cada entorno.
O: Usando perfiles y archivos de propiedades específicos para cada entorno.
O: Compilando una versión diferente de la aplicación para cada entorno.
O: Usando únicamente variables de entorno sin archivos de configuración.
,
Q: ¿Por qué es útil el uso de imágenes Docker en el contexto de Entrega Continua?
A: 2
O: Porque requieren menos memoria que otras soluciones.
O: Permiten evitar el uso de sistemas de control de versiones.
O: Facilitan la creación de artefactos consistentes que pueden ejecutarse en cualquier entorno con Docker.
O: Hacen innecesarias las pruebas automatizadas.
,
Q: ¿Cuál es el propósito de una herramienta de orquestación como Kubernetes en el despliegue de aplicaciones?
A: 1
O: Reemplazar a Docker en la gestión de contenedores.
O: Gestionar y escalar aplicaciones basadas en contenedores en entornos de producción.
O: Actuar como sistema de control de versiones.
O: Facilitar la comunicación entre el equipo de desarrollo y los clientes.
,
Q: En el proceso de Entrega Continua, ¿qué se entiende por "Reversibilidad"?
A: 0
O: La capacidad de revertir cambios y despliegues si se detectan problemas.
O: La posibilidad de cambiar el lenguaje de programación de la aplicación.
O: La habilidad de desplegar múltiples versiones al mismo tiempo.
O: La eliminación de la necesidad de copias de seguridad.
,
Q: ¿Qué técnica permite desplegar una nueva versión sin interrumpir el servicio a los usuarios?
A: 2
O: Despliegue en caliente.
O: Uso de ramas de características.
O: Implementación de despliegues de tipo "blue-green".
O: Evitar el uso de pruebas automatizadas.
,
Q: ¿Qué es un "pipeline" en el contexto de Integración Continua y Entrega Continua?
A: 1
O: Un documento que describe los pasos del proyecto.
O: Una secuencia automatizada de pasos desde el commit de código hasta el despliegue en producción.
O: Un equipo de desarrolladores asignados a una tarea.
O: Un repositorio de código fuente.
,
Q: ¿Por qué es importante que los binarios generados sean inmutables y almacenados en un repositorio central?
A: 3
O: Para poder modificarlos según sea necesario.
O: Para evitar tener que volver a compilar en cada entorno.
O: No es importante; cada entorno puede compilar su propia versión.
O: Para garantizar que el mismo artefacto se use en todos los entornos, asegurando consistencia.
,
Q: ¿Qué es un "entorno de testing/QA" en el despliegue de aplicaciones?
A: 2
O: El entorno utilizado por los usuarios finales.
O: El ordenador personal del desarrollador.
O: Un entorno donde se realizan pruebas funcionales y de interfaz, a veces manuales.
O: Un entorno idéntico al de producción usado para copias de seguridad.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta sobre los contenedores Docker?
A: 1
O: Siempre requieren una máquina virtual para ejecutarse.
O: Son más ligeros que las máquinas virtuales y comparten el kernel del sistema operativo anfitrión.
O: No pueden ser ejecutados en sistemas Windows.
O: Requieren más recursos que las máquinas virtuales.
,
Q: ¿Cuál es el resultado de ejecutar el comando docker container ls?
A: 0
O: Lista los contenedores en ejecución.
O: Lista todas las imágenes disponibles localmente.
O: Lista todos los contenedores, incluyendo los detenidos.
O: Inicia un nuevo contenedor.
,
Q: ¿Qué es "Infraestructura como Código" y por qué es importante en DevOps?
A: 3
O: Es una metodología para escribir código más eficiente.
O: Es un sistema para documentar la infraestructura.
O: Es una forma de hardware programable.
O: Es el proceso de gestionar y aprovisionar infraestructuras mediante código, permitiendo reproducibilidad y control de versiones.
,
Q: ¿Cuál es una práctica recomendada para minimizar riesgos al desplegar en producción?
A: 1
O: Desplegar grandes cambios con poca frecuencia.
O: Desplegar pequeños cambios con frecuencia y automatizar pruebas.
O: Evitar automatizar el proceso de despliegue.
O: Hacer despliegues manuales durante fines de semana.
,
Q: En el contexto de pruebas, ¿qué son las pruebas de "regresión"?
A: 0
O: Pruebas que aseguran que nuevos cambios no han introducido errores en funcionalidades existentes.
O: Pruebas para medir el rendimiento del sistema.
O: Pruebas que se ejecutan únicamente en producción.
O: Pruebas realizadas por los usuarios finales.
,
Q: ¿Qué significa que una aplicación sea "auto-contenida" en el contexto de despliegue?
A: 1
O: Que puede compilarse sin necesidad de herramientas externas.
O: Que contiene todo lo necesario para ejecutarse, sin depender de componentes externos en tiempo de ejecución.
O: Que se ejecuta únicamente en sistemas Windows.
O: Que no necesita ser desplegada en un servidor.
,
Q: ¿Qué es "Jenkins"?
A: 2
O: Un sistema de control de versiones distribuido.
O: Una herramienta de seguimiento de errores.
O: Un servidor de integración continua de código abierto.
O: Un lenguaje de programación orientado a objetos.
,
Q: ¿Por qué es importante que las pruebas automatizadas sean rápidas en un entorno de Integración Continua?
A: 3
O: Para reducir el consumo de energía.
O: Para minimizar el espacio en disco utilizado.
O: No es importante; las pruebas pueden tardar lo que sea necesario.
O: Para proporcionar retroalimentación rápida y permitir integraciones frecuentes.
,
Q: ¿Qué es un "entorno local" en el contexto de despliegue y pruebas?
A: 0
O: El entorno de trabajo en el ordenador del desarrollador.
O: Un servidor de producción.
O: Un entorno utilizado para pruebas de rendimiento.
O: Un entorno idéntico al de producción utilizado para pruebas finales.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de utilizar herramientas como Flyway o Liquibase para gestionar migraciones de bases de datos?
A: 1
O: Eliminan la necesidad de escribir scripts SQL.
O: Automatizan el proceso de migración y mantienen un historial versionado de cambios.
O: Permiten realizar cambios en producción sin pruebas previas.
O: Reemplazan completamente a los administradores de bases de datos.
,
Q: ¿Qué significa que un proceso sea "reproducible" en el contexto de despliegue?
A: 2
O: Que se puede ejecutar en cualquier sistema operativo.
O: Que es muy rápido de ejecutar.
O: Que puede repetirse de manera consistente obteniendo los mismos resultados.
O: Que no requiere intervención humana.
,
Q: ¿Por qué es importante monitorizar el rendimiento y el estado de una aplicación en producción?
A: 1
O: Para aumentar el consumo de recursos.
O: Para detectar problemas y errores en tiempo real y asegurar la disponibilidad del servicio.
O: Para reducir la necesidad de pruebas en entornos previos.
O: No es necesario si se han pasado todas las pruebas previas.
,
Q: ¿Cuál de las siguientes es una práctica que ayuda a mejorar la calidad del código en un entorno de Integración Continua?
A: 0
O: Realizar revisiones de código (code reviews) y aplicar estándares de codificación.
O: Evitar escribir documentación.
O: Integrar cambios grandes y poco frecuentes.
O: Evitar el uso de pruebas unitarias.
,
Q: ¿Qué papel juega el control de versiones en la Entrega Continua?
A: 2
O: Solo se usa para almacenar el código fuente.
O: No es necesario en Entrega Continua.
O: Almacena todo el código, configuraciones y scripts necesarios para construir y desplegar la aplicación, permitiendo rastrear cambios.
O: Se usa únicamente para versiones finales del producto.
,
Q: ¿Qué se entiende por "Despliegue Azul-Verde" (Blue-Green Deployment)?
A: 3
O: Un método para optimizar el uso de recursos en la nube.
O: Una estrategia para implementar pruebas unitarias.
O: Un enfoque para gestionar bases de datos en producción.
O: Una técnica de despliegue donde dos entornos idénticos se usan alternadamente para minimizar el tiempo de inactividad.
,
Q: ¿Cuál es una ventaja de los "Feature Flags" o "Feature Toggles"?
A: 1
O: Reducen la necesidad de pruebas automatizadas.
O: Permiten activar o desactivar características en producción sin desplegar nuevo código.
O: Evitan la necesidad de integrar código frecuentemente.
O: Garantizan que todas las funcionalidades están siempre activas.
,
Q: En un entorno de Entrega Continua, ¿por qué es crucial tener entornos de pruebas similares a producción?
A: 0
O: Para detectar problemas que podrían surgir en producción y asegurar que las pruebas sean representativas.
O: Para reducir el costo de los entornos de pruebas.
O: No es necesario; las pruebas pueden hacerse en cualquier entorno.
O: Para permitir a los usuarios acceder a las pruebas.
,
Q: ¿Qué es un "Build" en el contexto de desarrollo de software?
A: 2
O: Un repositorio de código fuente.
O: Una herramienta de seguimiento de errores.
O: El proceso de compilar código fuente y generar un artefacto ejecutable.
O: Una estrategia de despliegue en producción.
,
Q: ¿Por qué es importante que los desarrolladores estén familiarizados con conceptos de operaciones en un entorno DevOps?
A: 1
O: Para poder asumir el rol de operadores cuando sea necesario.
O: Para entender cómo sus decisiones afectan la puesta en producción y colaborar efectivamente.
O: No es importante; desarrollo y operaciones deben estar separados.
O: Para reducir la necesidad de un equipo de operaciones.
,
Q: ¿Qué es un "Commit"?
A: 0
O: La acción de guardar cambios en el sistema de control de versiones.
O: Un error en el código fuente.
O: Un tipo de prueba automatizada.
O: Un despliegue en producción.
,
Q: ¿Cuál de los siguientes NO es un principio del manifiesto DevOps?
A: 2
O: Cultura de colaboración entre equipos.
O: Automatización de procesos.
O: Separación estricta de responsabilidades entre desarrollo y operaciones.
O: Enfoque en la entrega continua de valor.
,
Q: ¿Qué es "Kubernetes"?
A: 1
O: Un lenguaje de programación.
O: Una plataforma de código abierto para la automatización de despliegue, escalado y gestión de aplicaciones en contenedores.
O: Un sistema operativo para servidores.
O: Una herramienta de control de versiones.
,
Q: ¿Por qué es importante tener políticas de respaldo y control de cambios en bases de datos de producción?
A: 3
O: Para aumentar el rendimiento de la base de datos.
O: No es importante en un entorno de Entrega Continua.
O: Para evitar la necesidad de pruebas en desarrollo.
O: Para proteger los datos y asegurar que los cambios pueden ser revertidos si es necesario.
,
Q: ¿Qué se busca lograr con el uso de "Canary Releases"?
A: 0
O: Desplegar nuevas versiones a un subconjunto de usuarios para validar cambios antes de un despliegue completo.
O: Implementar despliegues simultáneos en todos los entornos.
O: Reducir la necesidad de pruebas automatizadas.
O: Evitar la integración continua.
,